{"4602697/4596064/4615594?Route=stories": {"title": "An Dreol\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0008", "Page\u00a0366"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602697/4596064/4615594?Route=stories", "school_info": "Loch Con Uidhre (Loch\u00e1n Iarthach) ", "metadata": [{"Location:": "Loch Conaortha, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Confha\u00f3ile  ", "Gender": "Female", "Address": "Loch Conaortha, Co. Galway "}, {"Informant": "Padraic O Confhaoile  ", "Gender": "Male", "Address": "Loch Conaortha, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4602697/4596092/4615604?Route=stories": {"title": "An Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0008", "Page\u00a0394"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602697/4596092/4615604?Route=stories", "school_info": "Loch Con Uidhre (Loch\u00e1n Iarthach) ", "metadata": [{"Location:": "Loch Conaortha, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Confhaoile  ", "Gender": "Female", "Address": "Loch Conaortha, Co. Galway "}, {"Informant": "Padhraic O Confhaoile  ", "Gender": "Male", "Address": "Loch Conaortha, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4562126/4561587/4562135?Route=stories": {"title": "An Dreoil\u00edn agus an D\u00e1r\u00e9ag\u00a0Mac", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0022", "Page\u00a00005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562126/4561587/4562135?Route=stories", "school_info": "Cill Chuana (roll number 12782)", "metadata": [{"Location:": "Kilcoona, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cuinneag\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Bunatober, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4613698/4609838/4627018?Route=stories": {"title": "An Dreoil\u00edn agus an\u00a0Chiar\u00f3g", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0066", "Page\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613698/4609838/4627018?Route=stories", "school_info": "An L\u00e9im (roll number 11472)", "metadata": [{"Location:": "An L\u00e9im Thoir, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Roibeard Mac Donnacha  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Letterfore, Co. Galway "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l Mac Donachadha  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Letterfore, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4539340/4362780/4539782?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0127", "Page\u00a032"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4539340/4362780/4539782?Route=stories", "school_info": "Bun an Fhionnghlaise (roll number 11454)", "metadata": [{"Location:": "Bunnafinglas, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Mc Nulty  ", "Gender": "Female", "Address": "Roosky, Co. Mayo "}, {"Informant": "Anthony Mc Nulty  ", "Gender": "Male", "Address": "Roosky, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5214773/5221466?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a003_coverA"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214773/5221466?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (roll number 13854)", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5215494/5240198?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a018_021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215494/5240198?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (roll number 13854)", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Chonmach\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428064/4374356/4464681?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0149", "Page\u00a0417"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428064/4374356/4464681?Route=stories", "school_info": "Sruth\u00e1n an Aifrinn (roll number 13982)", "metadata": [{"Location:": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Grehan  ", "Gender": "Male", "Address": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4672120/4671954/4682501?Route=stories": {"title": "An Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0173", "Page\u00a0192"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672120/4671954/4682501?Route=stories", "school_info": "Kilmacteige (B.) (roll number 15500)", "metadata": [{"Location:": "Kilmacteige, Co. Sligo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Andy Curneen  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmacteige, Co. Sligo "}, {"Informant": "John Carrol  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Letterbrone, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701708/4694693/4702141?Route=stories": {"title": "An Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0174", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701708/4694693/4702141?Route=stories", "school_info": "Castlerock N.S. (roll number 13242)", "metadata": [{"Location:": "Drummartin, Co. Sligo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Cearbhall  ", "Gender": "Male", "Address": "Letterbrone, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701732/4697025/4708749?Route=stories": {"title": "Bird-Lore - The\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0180", "Page\u00a0283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701732/4697025/4708749?Route=stories", "school_info": "Riverstown 2 ", "metadata": [{"Location:": "Riverstown, Co. Sligo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jack Lawson  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumfin, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4602736/4599741/4633279?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0193", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602736/4599741/4633279?Route=stories", "school_info": "Gleann an Chairthe (roll number 13345)", "metadata": [{"Location:": "Glencar, Co. Leitrim "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Mary Gilligan  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Fenagh, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Thomas Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Drumdillure, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4602761/4602096/4634266?Route=stories": {"title": "Bird-Lore - The\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0200", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602761/4602096/4634266?Route=stories", "school_info": "Carrigeencor (roll number 10826)", "metadata": [{"Location:": "Carrigeencor, Co. Leitrim "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mrs Annie Gillmor  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921606/4884248/5149880?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0291", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921606/4884248/5149880?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha an D\u00e1 Chab ", "metadata": [{"Location:": "Ballydehob, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Cronin  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolagh More, Co. Cork "}, {"Informant": "John Cronin  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Coolagh More, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921978/4914921/4942521?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0493", "Page\u00a0025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921978/4914921/4942521?Route=stories", "school_info": "Raheenagh (B.), R\u00e1thluirc (roll number 10814)", "metadata": [{"Location:": "Raheenagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Denis Sexton  ", "Gender": "Male", "Address": "Camas, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921978/4914977/4942699?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0493", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921978/4914977/4942699?Route=stories", "school_info": "Raheenagh (B.), R\u00e1thluirc (roll number 10814)", "metadata": [{"Location:": "Raheenagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Daniel Begley  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921978/4915000/4942737?Route=stories": {"title": "An Old\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0493", "Page\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921978/4915000/4942737?Route=stories", "school_info": "Raheenagh (B.), R\u00e1thluirc (roll number 10814)", "metadata": [{"Location:": "Raheenagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean Hennessy  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922263/4865345/5053394?Route=stories": {"title": "Why the Wren is the King of All\u00a0Birds", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0572", "Leathanach\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922263/4865345/5053394?Route=stories", "school_info": "Currach Chluana (Croughclooney) (uimhir rolla 7885)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Curraghcloney, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mary Ormond  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cappoquin, Co. Waterford "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5162131/5156743/5192504?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0603", "Page\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162131/5156743/5192504?Route=stories", "school_info": "Crannach, Inis ", "metadata": [{"Location:": "Cranny, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Six Cross Roads, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428108/4378800/4484485?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0640", "Page\u00a0304"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428108/4378800/4484485?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Chorr\u00e1in, E\u00f3chaill (roll number 7441)", "metadata": [{"Location:": "Ballycurrane South, Co. Waterford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t wrens (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008984/4973852/5110207?Route=stories": {"title": "How the Wren Became King of the\u00a0Birds", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0707", "Leathanach\u00a0142"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008984/4973852/5110207?Route=stories", "school_info": "Maio (uimhir rolla 13119)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Trathana\u00ed, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Inn\u00e9acs seansc\u00e9alta": "AT0221: The Election of Bird\u2011king ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Laurence Dallard  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Feartach, Co. na M\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009059/4982190/5119727?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0730", "Leathanach\u00a0351"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009059/4982190/5119727?Route=stories", "school_info": "Knockaville (uimhir rolla 14185)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc an Bhile, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Ennis  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Michael Gowran  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cnoc an Bhile, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009059/4982190/5119740?Route=stories": {"title": "This Is Another Story Connected with the\u00a0Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0730", "Leathanach\u00a0351"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009059/4982190/5119740?Route=stories", "school_info": "Knockaville (uimhir rolla 14185)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc an Bhile, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Ennis  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Michael Gowran  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cnoc an Bhile, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009144/4991262/5100660?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0752", "Leathanach\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009144/4991262/5100660?Route=stories", "school_info": "Fermoyle (B.), Lanesboro (uimhir rolla 13320)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Formaoil (Newcowen), Co. an Longfoirt "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Connor  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Caiseal Beag, Co. an Longfoirt "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mattie Connor  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Caiseal Beag, Co. an Longfoirt "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044583/5023950/5140989?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0803", "Leathanach\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044583/5023950/5140989?Route=stories", "school_info": "Kilclonfert ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Chluana Fearta, Co. U\u00edbh Fhail\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044651/5029041/5145056?Route=stories": {"title": "Bird-Lore - The\u00a0Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0820", "Leathanach\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044651/5029041/5145056?Route=stories", "school_info": "Kinnitty ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cionn Eitigh, Co. U\u00edbh Fhail\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Willie Joe Carry  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cionn Eitigh, Co. U\u00edbh Fhail\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "William Carry  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cionn Eitigh, Co. U\u00edbh Fhail\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4770019/4767218/4784767?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0831", "Leathanach\u00a0022"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4770019/4767218/4784767?Route=stories", "school_info": "Ballinakill (B.) (uimhir rolla 895)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na Coille, Co. Laoise "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758602/4757997/4955154?Route=stories": {"title": "The Magpie and the\u00a0Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0951", "Leathanach\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758602/4757997/4955154?Route=stories", "school_info": "Liathdruim (uimhir rolla 369)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Liatroim, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Hughes  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 46 ", "Seoladh": "Fiodh Dubh, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758602/4757997/5077322?Route=stories": {"title": "The Magpie and the\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0951", "Page\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758602/4757997/5077322?Route=stories", "school_info": "Liathdruim (roll number 369)", "metadata": [{"Location:": "Liatroim, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Peter Woods  ", "Gender": "Male", "Address": "Lios Con Duibh, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742057/4731575/4817171?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0957", "Leathanach\u00a0343"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742057/4731575/4817171?Route=stories", "school_info": "Killymarley (uimhir rolla 15398)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Coill \u00d3 Mearlaigh, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Ethel Gillanders  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070847/5069969/5099850?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1022", "Leathanach\u00a0426"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070847/5069969/5099850?Route=stories", "school_info": "Drong (2) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drong, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Inn\u00e9acs seansc\u00e9alta": "AT0236: The Thrush Teaches the Doves (etc.) to Build Small Nests ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "May Hudson  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "R\u00e1th Cionaoith, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428250/4388398/4498954?Route=stories": {"title": "Bird-Lore - The\u00a0Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1026", "Leathanach\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428250/4388398/4498954?Route=stories", "school_info": "Loughill ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballymunterhiggin, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428253/4388876/4476447?Route=stories": {"title": "Why the Wren Flies\u00a0Low", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1028", "Leathanach\u00a037"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428253/4388876/4476447?Route=stories", "school_info": "Seosamh Naomhtha (uimhir rolla 16640)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "B\u00e9al \u00c1tha Seanaidh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Gettins  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "B\u00e9al \u00c1tha Seanaidh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Frank Gettins  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 48 ", "Seoladh": "B\u00e9al \u00c1tha Seanaidh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428280/4391734/4822795?Route=stories": {"title": "An Tobar agus an\u00a0Dreol\u00e1n", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1035", "Leathanach\u00a059"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428280/4391734/4822795?Route=stories", "school_info": "Cineal Conaill (uimhir rolla 15271)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Garbhachadh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Donnchadh \u00d3 Sl\u00e9ibh\u00edn  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Eadarg\u00f3il, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428298/4392773/4476048?Route=stories": {"title": "A Story of the\u00a0Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1038", "Leathanach\u00a032"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428298/4392773/4476048?Route=stories", "school_info": "Coill-Ch\u00e9im (uimhir rolla 9044)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Calhame, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493647/4407693/4528810?Route=stories": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1n\u00a0Dreoil\u00edn", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1080", "Leathanach\u00a066"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493647/4407693/4528810?Route=stories", "school_info": "An Gleann (uimhir rolla 14277)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Gleann, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "C\u00e1it N\u00ed Bhuidhe  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Glengillagrana High, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "C\u00e1it Bean U\u00ed Bhuidhe  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 73 ", "Seoladh": "Largantrean, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493695/4411768/4525557?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1093", "Leathanach\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493695/4411768/4525557?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n (uimhir rolla 1364)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cloch\u00e1n Beag, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Cunningham  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Baile B\u00f3 an Teampaill, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493723/4414195/4527886?Route=stories": {"title": "The Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1100", "Leathanach\u00a0238"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493723/4414195/4527886?Route=stories", "school_info": "Boitheach (uimhir rolla 1238)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Boyagh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493737/4415293/4529349?Route=stories": {"title": "Birds - The\u00a0Wren", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1105", "Leathanach\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493737/4415293/4529349?Route=stories", "school_info": "Druim Beag (uimhir rolla 9035)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drumbeg, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t dreoil\u00edn\u00ed (~39)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}}