{"4613671/4606933/4623399": {"title": "Rush Candles for Twelfth\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613671/4606933/4623399?Route=stories", "school_info": "Gort na D\u00edogha", "metadata": [{"Location:": "Gortnadeeve West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Brennan  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Address": "Knockmascahill, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613681/4608107/4623270": {"title": "Nollaig Bheag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0018", "Page\u00a0229"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613681/4608107/4623270?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Aoibhinn", "metadata": [{"Location:": "Ardeevin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Chonghaile  ", "Gender": "Male", "Age": " 42 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Loughpark, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613681/4608108/4623271": {"title": "Little Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0018", "Page\u00a0230"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613681/4608108/4623271?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Aoibhinn", "metadata": [{"Location:": "Ardeevin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Kate Timothy  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Occupation": "Farmer's wife  ", "Address": "Stonetown, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566073/4564566/4574272": {"title": "Festival Customs - Little Christmas and the\u00a0Epiphany", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0028", "Page\u00a00304"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566073/4564566/4574272?Route=stories", "school_info": "Cill a' Lacht\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Killallaghtan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maudie Fahey  ", "Gender": "Female", "Address": "Lurgan Great, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649678/4645917/4659730": {"title": "The Twelfth\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0030", "Page\u00a0551"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649678/4645917/4659730?Route=stories", "school_info": "Garbh Fhear\u00e1in (Garrafrauns)", "metadata": [{"Location:": "Garrafrauns, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miche\u00e1l Breathnach  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583295/4577295/4584908": {"title": "Festival Customs - The Twelfth\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0047", "Page\u00a00048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583295/4577295/4584908?Route=stories", "school_info": "Cill T\u00e1rt\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Kiltartan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Corker, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583331/4580245/4591690": {"title": "Festival Customs - Twelfth\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583331/4580245/4591690?Route=stories", "school_info": "Baile M\u00f3r S\u00edl Anmchadha (Laurencetown)", "metadata": [{"Location:": "Laurencetown, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583348/4581712/4593220": {"title": "B\u00e9asanna", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0059", "Page\u00a00149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583348/4581712/4593220?Route=stories", "school_info": "Cill\u00edn\u00ed D\u00edoma", "metadata": [{"Location:": "Killeenadeema, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "S\u00e9amus Mac Lochlainn  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Curhoor, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583360/4583075/4587809": {"title": "O\u00edche Cinn an D\u00e1 L\u00e1\u00a0Dh\u00e9ag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0062", "Page\u00a00148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583360/4583075/4587809?Route=stories", "school_info": "An Tulach", "metadata": [{"Location:": "An Tulaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Fhatharta  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Baile na hAbhann, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622964/4617734/4628528": {"title": "L\u00e1 Nollag\u00a0Beag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0069", "Page\u00a0713"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622964/4617734/4628528?Route=stories", "school_info": "Ros Muc", "metadata": [{"Location:": "Ros Muc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 M\u00e1ille  ", "Gender": "Male", "Address": "An Turlach, Co. Galway "}, {"Informant": "Colm \u00d3 M\u00e1ille  ", "Gender": "Male", "Age": " 44 ", "Address": "An Turlach, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622966/4617924/4628341": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0070", "Page\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622966/4617924/4628341?Route=stories", "school_info": "An Cnoc (Leitir M\u00f3r)", "metadata": [{"Location:": "An Cnoc, Co. Galway "}, {"Topics": "products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Tom\u00e1s Mac Dhonnchadha  ", "Gender": "Male", "Address": "An Cnoc, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622966/4617925/4628345": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0070", "Page\u00a0180"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622966/4617925/4628345?Route=stories", "school_info": "An Cnoc (Leitir M\u00f3r)", "metadata": [{"Location:": "An Cnoc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Fhlaithearta  ", "Gender": "Female", "Address": "An Cnoc, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622978/4619849/4629292": {"title": "Pisreoga L\u00e1 Nollag\u00a0Beag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619849/4629292?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l \u00d3 Congailligh  ", "Gender": "Male", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Informant": "P\u00e1draic \u00d3 Congailligh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 59 ", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622994/4621933/4629028": {"title": "The Twelfth\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0078", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622994/4621933/4629028?Route=stories", "school_info": "Gallach", "metadata": [{"Location:": "Gallagh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean Ford  ", "Gender": "Female", "Address": "Lehanagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622995/4621949/4629044": {"title": "The Twelfth Night and St Bridget's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0078", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622995/4621949/4629044?Route=stories", "school_info": "Naomh Ruadhan, Gallach", "metadata": [{"Location:": "Gallagh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602708/4597355/4631121": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - An Dara L\u00e1\u00a0D\u00e9ag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0082", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602708/4597355/4631121?Route=stories", "school_info": "Cromghlinn (B)", "metadata": [{"Location:": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l C. de B\u00farca  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363706/4468800": {"title": "L\u00e1 Nollag\u00a0Beag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363706/4468800?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3ise N\u00ed Thachair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Bean Ui Tachair  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Address": "Ballycroy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363710/4468813": {"title": "L\u00e1 Nollag\u00a0Beag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0230"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363710/4468813?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Prionnsias Mac Manamon  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Sean O Cealbhaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Address": "Dooreel, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363712/4468825": {"title": "L\u00e1 Nollag\u00a0Beag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363712/4468825?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peadar \u00d3 Cl\u00e9irigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycroy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428016/4368439/4471731": {"title": "Festival Customs - Feast of\u00a0Epiphany", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138", "Page\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428016/4368439/4471731?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart", "metadata": [{"Location:": "Leckanvy, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215018/5237873": {"title": "Small Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a009_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215018/5237873?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 T\u00f3nra  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428075/4375745/4454300": {"title": "Little Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0152", "Page\u00a0415"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428075/4375745/4454300?Route=stories", "school_info": "Coill an Gharr\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Killacorraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Leonard  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701705/4694429/4760505": {"title": "The Rush Candles of the\u00a0Epiphany", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0170", "Page\u00a00444"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701705/4694429/4760505?Route=stories", "school_info": "Curraigh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Curry, Co. Sligo "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Brennan  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672108/4670992/4673064": {"title": "Twelfth Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672108/4670992/4673064?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa na Leac", "metadata": [{"Location:": "Carrownaleck, Co. Sligo "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mrs. Mary Small  ", "Gender": "Female", "Address": "Carraun, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649694/4647862/4659853": {"title": "12th Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0211", "Page\u00a0427"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649694/4647862/4659853?Route=stories", "school_info": "Aughacashel", "metadata": [{"Location:": "Aghacashel, Co. Leitrim "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Conifry  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Micheal Mc Kieornan  ", "Gender": "Male", "Address": "Mullaghgarve, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649705/4648848/4661517": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0214", "Page\u00a0342"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649705/4648848/4661517?Route=stories", "school_info": "Gort Leitreach", "metadata": [{"Location:": "Gortletteragh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798671/4788984/4836921": {"title": "Twelfth Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0239", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798671/4788984/4836921?Route=stories", "school_info": "Mullach na S\u00eddhe (C.)", "metadata": [{"Location:": "Fairymount, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire E. N\u00ed Druraide  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798697/4791019/4923196": {"title": "Customs of the Twelfth\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0252", "Page\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798697/4791019/4923196?Route=stories", "school_info": "Corraslira", "metadata": [{"Location:": "Corraslira, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Egan  ", "Gender": "Female", "Address": "Doonard Beg, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Edward Holmes  ", "Gender": "Male", "Address": "Annaghbeg, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798699/4791228/4924556": {"title": "Little Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0252", "Page\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798699/4791228/4924556?Route=stories", "school_info": "Cluain Fraoich", "metadata": [{"Location:": "Cloonfree, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Biddy Hunt  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonfree, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4925220/4791580/4925555": {"title": "The Twelfth\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0253", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4925220/4791580/4925555?Route=stories", "school_info": "Carniska", "metadata": [{"Location:": "Carrownaskeagh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811586/4799342/4931158": {"title": "Twelfth Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0265", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811586/4799342/4931158?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Mhuireadhaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballymurray, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Gilmartin  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymurray, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921567/4880367/4930031": {"title": "The Feast of the\u00a0Epiphany", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0269", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921567/4880367/4930031?Route=stories", "school_info": "Baile 'n tSl\u00e9ibhe (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cornalee, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811606/4801230/4943568": {"title": "Small Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0274", "Page\u00a0449"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811606/4801230/4943568?Route=stories", "school_info": "An Chluain", "metadata": [{"Location:": "Cloan, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Diarmuid \u00d3 hArracht\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cahermeeleboe, Co. Cork "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male", "Age": " 85 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Allihies, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811608/4801513/4941990": {"title": "Piseoga i dTaobh O\u00edche Nollag\u00a0Beag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0275", "Page\u00a0238"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811608/4801513/4941990?Route=stories", "school_info": "Urhan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Urhin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1druig \u00d3 S\u00edothch\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Caherkeen, Co. Cork "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Sh\u00edothch\u00e1in  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "Caherkeen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921756/4903900/5166956": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0356", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921756/4903900/5166956?Route=stories", "school_info": "Coisc\u00e9im (C.), \u00c1tha Treasna", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      "}, {"Collector": "Nora Sullivan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686463/4689710": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Nollaig na\u00a0mBan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686463/4689710?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00e9ad N\u00ed Aodha  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687053/4708803": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Nollaig na\u00a0mBan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0430"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687053/4708803?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00edle M\u00e1ire N\u00ed Dhu\u00edg\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Informant": "Sean P. \u00d3 Du\u00edg\u00edn  ", "Gender": "Male", "Age": " 86 ", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922029/4920138/4948884": {"title": "Festival Customs -\u00a0Epiphany", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922029/4920138/4948884?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Dara (C.)", "metadata": [{"Location:": "Adare, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Phyllis Miller  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Graigue, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922119/4853991/4950498": {"title": "The Twelfth\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0530", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922119/4853991/4950498?Route=stories", "school_info": "Redwood", "metadata": [{"Location:": "Redwood, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177602/5172492/5185626": {"title": "Little Christmas\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0586", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177602/5172492/5185626?Route=stories", "school_info": "Belvoir, Kilkishen", "metadata": [{"Location:": "Belvoir, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177626/5173936/5199817": {"title": "Little Christmas\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0591", "Page\u00a0321"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177626/5173936/5199817?Route=stories", "school_info": "L\u00fab\u00e1n D\u00edge (Bodyke)", "metadata": [{"Location:": "Bodyke, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428112/4379357/4462755": {"title": "L\u00e1 Nollag\u00a0Beag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0641", "Page\u00a083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428112/4379357/4462755?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Airt, An Rinn", "metadata": [{"Location:": "Ballymacart, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ighread N\u00ed Cadhla  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile Threasn\u00e1in, Co. Waterford "}, {"Informant": "Peadar \u00d3 Cadhla  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Baile Threasn\u00e1in, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428112/4379148/4462925": {"title": "L\u00e1 Nollag\u00a0Beag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0641", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428112/4379148/4462925?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Airt, An Rinn", "metadata": [{"Location:": "Ballymacart, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1dhraig \u00d3 Cl\u00e9irigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Barr na Stuac, Co. Waterford "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cl\u00e9irig  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Barr na Stuac, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428124/4380510/4461989": {"title": "L\u00e1 Nollag\u00a0Beag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0645", "Page\u00a0245"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428124/4380510/4461989?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, D\u00fangarbh\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Ch\u00e1rthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Th\u00fail\u00e9ir  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008826/4959209/5072944": {"title": "Twelfth Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0662", "Page\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008826/4959209/5072944?Route=stories", "school_info": "Mullaharlin", "metadata": [{"Location:": "Mullagharlin, Co. Louth "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008912/4966208/5106059": {"title": "12th Night\u00a0Custom", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0687", "Leathanach\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008912/4966208/5106059?Route=stories", "school_info": "Johnstown", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "C. Oakes  ", "Seoladh": "Croboy House, Co. Meath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008938/4968390/5108670": {"title": "Little Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008938/4968390/5108670?Route=stories", "school_info": "Castlejordan", "metadata": [{"Location:": "Castlejordan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lizzie Coyne  ", "Gender": "Female", "Address": "Kildangan, Co. Meath "}, {"Informant": "Mary Coyne  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Kildangan, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008974/4972518/5111656": {"title": "Feast Days - Little Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008974/4972518/5111656?Route=stories", "school_info": "Kilskeer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilskeer, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008989/4974534/5112663": {"title": "Little Christmas\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0709", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008989/4974534/5112663?Route=stories", "school_info": "Kilbeg", "metadata": [{"Location:": "Robertstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Moore  ", "Gender": "Female", "Address": "Newrath, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009009/4976644/5113552": {"title": "Little Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0715", "Page\u00a0020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009009/4976644/5113552?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth", "metadata": [{"Location:": "Grangegeeth, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009138/4990403/5101152": {"title": "Twelfth Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0750", "Page\u00a0382"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009138/4990403/5101152?Route=stories", "school_info": "Forgney, Ballymahon", "metadata": [{"Location:": "Forgney, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "B. Higgins  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428184/4384640/4435717": {"title": "Achar an D\u00e1 L\u00e1 D\u00e9ag (L\u00e1 Nollag Beag, L\u00e1 Nollag na\u00a0mBan)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0787", "Page\u00a090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428184/4384640/4435717?Route=stories", "school_info": "Naul", "metadata": [{"Location:": "Naul, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Cathal Mac Fh\u00edonntaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Neans N\u00ed Chealachain  ", "Gender": "Female", "Age": " 74 ", "Address": "Tawnaghgorm, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044615/5026052/5141153": {"title": "Twelfth Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0811", "Page\u00a0068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044615/5026052/5141153?Route=stories", "school_info": "Ballycumber (B.), St Ciaran's", "metadata": [{"Location:": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Geraghty  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Informant": "Mr Owen Coughlan  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044617/5026395/5141362": {"title": "Twelfth Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0812", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044617/5026395/5141362?Route=stories", "school_info": "Clonmacnoise", "metadata": [{"Location:": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044618/5026553/5141759": {"title": "Customs on Twelfth\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0812", "Page\u00a0339"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044618/5026553/5141759?Route=stories", "school_info": "Clonfinlough, Athlone", "metadata": [{"Location:": "Clonfinlough, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Redican  ", "Gender": "Male", "Address": "Clonfinlough, Co. Offaly "}, {"Informant": "Kieran Hynes  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Clonascra, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770044/4768870/4818410": {"title": "Twelfth day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0836", "Page\u00a0118"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770044/4768870/4818410?Route=stories", "school_info": "Ballyadams", "metadata": [{"Location:": "Ballyadams, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044780/5037454/5082326": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0962", "Page\u00a0060"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044780/5037454/5082326?Route=stories", "school_info": "Kilduff", "metadata": [{"Location:": "Kilduff Upper, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Mc Grail  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Phil Dolan  ", "Gender": "Male", "Age": " 69 ", "Address": "Dowra, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428394/4403830/4514052": {"title": "O\u00edche Nollag\u00a0Bheag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428394/4403830/4514052?Route=stories", "school_info": "Gort an Choirce", "metadata": [{"Location:": "Gort an Choirce, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428394/4403832/4514054": {"title": "Achar an D\u00e1 L\u00e1\u00a0Dh\u00e9ag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428394/4403832/4514054?Route=stories", "school_info": "Gort an Choirce", "metadata": [{"Location:": "Gort an Choirce, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Epiphany (~58)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}