{"4602669/4594061/4614921": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0001", "Page\u00a0432"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602669/4594061/4614921?Route=stories", "school_info": "Breac-chluain", "metadata": [{"Location:": "Brackloon, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Hurley  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591084/4588995/4660397": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0011", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591084/4588995/4660397?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Mhaoilchiar\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Caladh Mha\u00ednse, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591084/4589004/4660526": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0011", "Page\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591084/4589004/4660526?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Ch\u00faal\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591084/4589005/4660534": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0011", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591084/4589005/4660534?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha N\u00ed Ceannabh\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591098/4590703/4593036": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0015", "Page\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591098/4590703/4593036?Route=stories", "school_info": "Na Creaga", "metadata": [{"Location:": "Creggs, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Coen  ", "Gender": "Female", "Address": "Millford, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs Coen  ", "Gender": "Female", "Address": "Millford, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591098/4590707/4593040": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0015", "Page\u00a0283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591098/4590707/4593040?Route=stories", "school_info": "Na Creaga", "metadata": [{"Location:": "Creggs, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Desmond Clifford  ", "Gender": "Male", "Address": "Creggs, Co. Galway "}, {"Informant": "William Nicholson  ", "Gender": "Male", "Address": "Creggs, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613673/4607260/4624330": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Naomh\u00a0M\u00e1irt\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0366"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613673/4607260/4624330?Route=stories", "school_info": "Cill Cruain (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass South, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Cait N\u00ed Gr\u00edobhtha  ", "Gender": "Female", "Address": "Bracklagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613682/4608125/4623282": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0018", "Leathanach\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613682/4608125/4623282?Route=stories", "school_info": "Leath-bhaile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Levally, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Domhnall Pl\u00e9amonn  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cortoon, Co. Galway "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Domhnall Pl\u00e9amonn  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 80 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4562122/4561354/4569310": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0021", "Page\u00a00069"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562122/4561354/4569310?Route=stories", "school_info": "Currach", "metadata": [{"Location:": "Currylaur, Co. Galway "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Proinsias \u00d3 Cearbhaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Corrofin, Co. Galway "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cearbhaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Corrofin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566073/4564572/4574290": {"title": "St Martin and St\u00a0Michael", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0028", "Page\u00a00310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566073/4564572/4574290?Route=stories", "school_info": "Cill a' Lacht\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Killallaghtan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Murphy  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Julia Kelly  ", "Gender": "Female", "Age": " 70 ", "Address": "Ballyluoge, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583273/4575546/4591311": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0040", "Page\u00a00227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583273/4575546/4591311?Route=stories", "school_info": "Fearth M\u00f3r (Brooklawn)", "metadata": [{"Location:": "Fartamore, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire B\u00farca  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Martin Burke  ", "Gender": "Male", "Address": "Lehid, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583289/4576796/4587005": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0046", "Page\u00a00051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583289/4576796/4587005?Route=stories", "school_info": "Gort na Gaoithe", "metadata": [{"Location:": "Windfield, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Conlon  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Ballinlass, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583300/4577661/4585719": {"title": "F\u00e9ile Naomh M\u00e1irt\u00edn - 11\u00fa L\u00e1 de Mh\u00ed na\u00a0Samhna", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0048", "Page\u00a00034"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583300/4577661/4585719?Route=stories", "school_info": "Dubhras", "metadata": [{"Location:": "Doorus, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583309/4578423/4587872": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0050", "Leathanach\u00a00185"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583309/4578423/4587872?Route=stories", "school_info": "Sraith", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Srah, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kathleen Abberton  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583309/4578438/4587953": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0050", "Page\u00a00200"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583309/4578438/4587953?Route=stories", "school_info": "Sraith", "metadata": [{"Location:": "Srah, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kemple  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583330/4580201/4587638": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583330/4580201/4587638?Route=stories", "school_info": "Cluain Fearta", "metadata": [{"Location:": "Clonfert, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eilish Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonfert, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583331/4580254/4591711": {"title": "Festival Customs - St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00126"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583331/4580254/4591711?Route=stories", "school_info": "Baile M\u00f3r S\u00edl Anmchadha (Laurencetown)", "metadata": [{"Location:": "Laurencetown, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583338/4580890/4588178": {"title": "St Martin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0057", "Page\u00a00057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583338/4580890/4588178?Route=stories", "school_info": "Gort an Iomaire", "metadata": [{"Location:": "Gortanummera, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Molley  ", "Gender": "Female", "Address": "Portumna, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs Molloy  ", "Gender": "Female", "Age": " 83 ", "Address": "Portumna, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583350/4581983/4606184": {"title": "Story about St\u00a0Martin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0059", "Page\u00a00420"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583350/4581983/4606184?Route=stories", "school_info": "An Aill (Aille)", "metadata": [{"Location:": "Aille, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Dillon  ", "Gender": "Female", "Address": "Kylebrack, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs Bridget Dillon  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Kylebrack, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583360/4583061/4623918": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0062", "Page\u00a00134"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583360/4583061/4623918?Route=stories", "school_info": "An Tulach", "metadata": [{"Location:": "An Tulaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Fh\u00e1gharta  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Baile na hAbhann, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613695/4609538/4625987": {"title": "Origin of St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0065", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613695/4609538/4625987?Route=stories", "school_info": "Inis Mac \u00f3n T\u00edr", "metadata": [{"Location:": "Inis Mhic an Tr\u00edr, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Faherty  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Maggie Faherty  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613695/4609538/4625988": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0065", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613695/4609538/4625988?Route=stories", "school_info": "Inis Mac \u00f3n T\u00edr", "metadata": [{"Location:": "Inis Mhic an Tr\u00edr, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Egan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Thomas Egan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613696/4609550/4626002": {"title": "Saint Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0065", "Page\u00a0156"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613696/4609550/4626002?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Fahy  ", "Gender": "Female", "Address": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613696/4609551/4626003": {"title": "Saint Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0065", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613696/4609551/4626003?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Treasa N\u00ed Fhlannchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613698/4609817/4625258": {"title": "O\u00edche Naomh\u00a0M\u00e1rtan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0066", "Page\u00a0005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613698/4609817/4625258?Route=stories", "school_info": "An L\u00e9im", "metadata": [{"Location:": "An L\u00e9im Thoir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it Breathnach  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An L\u00e9im Thiar, Co. Galway "}, {"Informant": "Bean an Bhreathnaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "An L\u00e9im Thiar, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613703/4610380/4625339": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0067", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613703/4610380/4625339?Route=stories", "school_info": "Ros Cathail (Buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Rosscahill, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l Breathnach  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortnagroagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622964/4617705/4628488": {"title": "F\u00e9ilte - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0M\u00e1rtan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0069", "Page\u00a0684"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622964/4617705/4628488?Route=stories", "school_info": "Ros Muc", "metadata": [{"Location:": "Ros Muc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Marcus \u00d3 Conaire  ", "Gender": "Male", "Address": "Ros C\u00edde, Co. Galway "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Conaire  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Ros C\u00edde, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622964/4617713/4628506": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0069", "Page\u00a0692"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622964/4617713/4628506?Route=stories", "school_info": "Ros Muc", "metadata": [{"Location:": "Ros Muc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Mh\u00e1ille  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Colm \u00d3 M\u00e1ille  ", "Gender": "Male", "Age": " 44 ", "Address": "Ros C\u00edde, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622968/4618226/4628646": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0071", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622968/4618226/4628646?Route=stories", "school_info": "An Druim", "metadata": [{"Location:": "An Droim, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622972/4618977/4629224": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0M\u00e1rtan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0072", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622972/4618977/4629224?Route=stories", "school_info": "T\u00edr an Fhiaidh", "metadata": [{"Location:": "T\u00edr an Fhia, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Nora N\u00ed Maille  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Micheal Breathanach  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622994/4621845/4628926": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0078", "Page\u00a0048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622994/4621845/4628926?Route=stories", "school_info": "Gallach", "metadata": [{"Location:": "Gallagh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Keane  ", "Gender": "Male", "Address": "Castleblakeney, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602708/4597376/4631234": {"title": "F\u00e9ile Mh\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0082", "Page\u00a0224"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602708/4597376/4631234?Route=stories", "school_info": "Cromghlinn (B)", "metadata": [{"Location:": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l C. de B\u00farca  ", "Gender": "Male", "Address": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602714/4597894/4631715": {"title": "F\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0084", "Page\u00a0054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602714/4597894/4631715?Route=stories", "school_info": "Ballygar (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballygar, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eithne Bean U\u00ed Liath\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5209944/5278345": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a003_062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209944/5278345?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie M. Reilly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Reilly  ", "Gender": "Male", "Age": " 87 ", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210690/5279189": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0095C", "Leathanach\u00a017_023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210690/5279189?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Margaret Kearns  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Kearns  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 40 ", "Seoladh": "Manulla, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427840/4349350/4440217": {"title": "St Martin\u00a0I", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0649"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349350/4440217?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Mc Manus  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonmore, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Mc Manus  ", "Gender": "Female", "Age": " 53 ", "Address": "Cloonmore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427840/4349350/4440218": {"title": "St Martin\u00a0II", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0649"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349350/4440218?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Joyce  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Joyce  ", "Gender": "Female", "Age": " 48 ", "Address": "Ballyglass, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427841/4349383/4440294": {"title": "Feast-Days - Saint Martin's", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0678"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427841/4349383/4440294?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (B)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Cleary  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloonmore, Co. Mayo "}, {"Informant": "John Cleary  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Cloonmore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427899/4356085/4450305": {"title": "The Feast of Saint\u00a0Martin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0110", "Page\u00a0363"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427899/4356085/4450305?Route=stories", "school_info": "Baile an Bhile (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinvilla Demesne, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tessie Glynn  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Glynn  ", "Gender": "Male", "Address": "Cuiltycreaghan, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427931/4358464/4457719": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0117", "Page\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427931/4358464/4457719?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00cdseal (C.)", "metadata": [{"Location:": "Lowpark, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363704/4468789": {"title": "O\u00edche Mh\u00e1rtain", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0129", "Leathanach\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427982/4363704/4468789?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Droim Slaoid, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Corragain  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363705/4468792": {"title": "O\u00edche Mh\u00e1rtain", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0129", "Leathanach\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427982/4363705/4468792?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Droim Slaoid, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Seamas O D\u00e1laigh  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363705/4468793": {"title": "O\u00edche Mh\u00e1rtain", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0129", "Leathanach\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427982/4363705/4468793?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Droim Slaoid, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Prionnsias Mac Manamon  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427989/4364557/4468261": {"title": "Naomh M\u00e1rtan", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0130", "Leathanach\u00a0526"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427989/4364557/4468261?Route=stories", "school_info": "Poll an tS\u00f3mais", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Poll an tS\u00f3mais, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine foirgnimh an teach c\u00f3naithe (~2,723)\n\t\t\t\t       \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4480403/4365475/4480578": {"title": "O\u00edche Shain Mh\u00e1irt\u00edn", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0131", "Leathanach\u00a0631"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4480403/4365475/4480578?Route=stories", "school_info": "An tSraith", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An tSraith, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Mhuilligh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An tSraith, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n O Gionnachtaigh  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bun an Mhuilinn, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427999/4366153/4467837": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0133", "Leathanach\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427999/4366153/4467837?Route=stories", "school_info": "Beannchor Iorrais", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baingear, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00edn N\u00ed Mhaoilearca  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cluainte Cille, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Antoine \u00d3 Maoilearca  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cluainte Cille, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427999/4366156/4467843": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0133", "Leathanach\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427999/4366156/4467843?Route=stories", "school_info": "Beannchor Iorrais", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baingear, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Shuibhne  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "\u00c1it an Bhaile, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Antoine Mac Suibhne  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "\u00c1it an Bhaile, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427999/4366161/4467848": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0133", "Leathanach\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427999/4366161/4467848?Route=stories", "school_info": "Beannchor Iorrais", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baingear, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Brighid N\u00ed Gallchobair  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Dararach, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Bean U\u00ed Gallchobair  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Dararach, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427999/4366167/4467860": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0133", "Leathanach\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427999/4366167/4467860?Route=stories", "school_info": "Beannchor Iorrais", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baingear, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Brighid Ni Gallchobhair  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Dararach, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Bean U\u00ed Gallachobhair  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Dararach, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212064/5219928": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a001_007"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215799/5212064/5219928?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Creag\u00e1n B\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Ellie Grady  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212147/5220032": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a006_005"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215799/5212147/5220032?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Creag\u00e1n B\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nellie Egan  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212210/5220172": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a008_005"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215799/5212210/5220172?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "An Creag\u00e1n B\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridgie Browne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212308/5220479": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a010_005"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215799/5212308/5220479?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Creag\u00e1n B\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nora Kitterick  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212346/5220491": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a012_003"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215799/5212346/5220491?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Creag\u00e1n B\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Kilcoyne  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212401/5220514": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a014_004"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215799/5212401/5220514?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Creag\u00e1n B\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Tommie Duffy  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212439/5220534": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a016_002"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215799/5212439/5220534?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "An Creag\u00e1n B\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Corrigan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212491/5220675": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a018_002"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215799/5212491/5220675?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "An Creag\u00e1n B\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Armstrong  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212538/5220730": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a020_006"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215799/5212538/5220730?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Creag\u00e1n B\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Martin Armstrong  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212601/5221152": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a022_003"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215799/5212601/5221152?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Creag\u00e1n B\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Kilcoyne  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212656/5221211": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a024_005"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215799/5212656/5221211?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Creag\u00e1n B\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Martin Grady  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212780/5221267": {"title": "Saint Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a026_029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212780/5221267?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Pat Malley  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212806/5221285": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a028_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212806/5221285?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anthony Wallace  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212863/5221343": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a030_004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212863/5221343?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Katie Kilcoyne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212958/5221424": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a032_004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212958/5221424?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Kilcoyne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214668/5221362": {"title": "Festival Customs - St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a002_029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214668/5221362?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214896/5237483": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a006_043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214896/5237483?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n M\u00e1irt\u00edn Caoig\u00edn \u00d3 hOist\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215016/5237870": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a009_006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215016/5237870?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Tom\u00e1s \u00d3 T\u00f3nra  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215469/5240091": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a017_014"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215469/5240091?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Raghallaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428026/4369435/4475232": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0140", "Page\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428026/4369435/4475232?Route=stories", "school_info": "Ballycastle Boys'", "metadata": [{"Location:": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dan Lenihan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Polke  ", "Gender": "Female", "Age": " 63 ", "Address": "Ballinglen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428049/4372169/4468146": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0146", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428049/4372169/4468146?Route=stories", "school_info": "Francis St., Ballina", "metadata": [{"Location:": "Ballina, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eva Griffiths  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Ballina, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428075/4375741/4454296": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0152", "Page\u00a0411"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428075/4375741/4454296?Route=stories", "school_info": "Coill an Gharr\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Killacorraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "E\u00edl\u00eds N\u00ed Callach\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701691/4693047/4744028": {"title": "St Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0163", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701691/4693047/4744028?Route=stories", "school_info": "Stuac\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Best  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Tullylin or Ballyfeenaun, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs M. Best  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullylin or Ballyfeenaun, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701702/4694053/4728664": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0170", "Leathanach\u00a00068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701702/4694053/4728664?Route=stories", "school_info": "Moylough (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Moylough, Co. Sligo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kathleen Gildea  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Moylough, Co. Sligo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Brennan  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Moylough, Co. Sligo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672110/4671113/4681858": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672110/4671113/4681858?Route=stories", "school_info": "Tobar an Choire (2)", "metadata": [{"Location:": "Tobercurry, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Matthews  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyara (Knox), Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701770/4701321/4727234": {"title": "St Martins's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0188", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701770/4701321/4727234?Route=stories", "school_info": "St. Michael's Clooncunny", "metadata": [{"Location:": "Clooncunny, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602726/4598694/4628472": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0190", "Page\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602726/4598694/4628472?Route=stories", "school_info": "Cloonty", "metadata": [{"Location:": "Cloonty, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kate Gallagher  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolagraffy, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602740/4599984/4632821": {"title": "Festival Customs - St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0195", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602740/4599984/4632821?Route=stories", "school_info": "Coillte Clochair (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kiltyclogher, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Dolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kiltyclogher, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mr T. Mc Guinness  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Kiltyclogher, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605938/4604024/4645166": {"title": "St Martin's Eve - 11th\u00a0November", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0204", "Page\u00a0315"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605938/4604024/4645166?Route=stories", "school_info": "Kilmore", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tessie Mc Loughlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Killadiskert, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758451/4745145/4770175": {"title": "Old Customs in My District on St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0230", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758451/4745145/4770175?Route=stories", "school_info": "Cartr\u00fan", "metadata": [{"Location:": "Cartronavally, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patricia Mac Guire  ", "Gender": "Female", "Address": "Cornagee, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs J. Mac Guire  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 49 ", "Address": "Cornagee, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798657/4787570/4822667": {"title": "St Martin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0234", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798657/4787570/4822667?Route=stories", "school_info": "Clews' Memorial", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798687/4790074/4927860": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0242", "Page\u00a0118"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798687/4790074/4927860?Route=stories", "school_info": "Gort an Iubhair", "metadata": [{"Location:": "Gortanure, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bea Agnes Cassidy  ", "Gender": "Female", "Address": "Boghtaduff, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Henry Quinn  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortanure, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758476/4747296/4780214": {"title": "St Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0250", "Page\u00a0316"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758476/4747296/4780214?Route=stories", "school_info": "Cluain U\u00ed Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Cloonyquin, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798699/4791225/4924540": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0252", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798699/4791225/4924540?Route=stories", "school_info": "Cluain Fraoich", "metadata": [{"Location:": "Cloonfree, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mac Cormack  ", "Gender": "Female", "Address": "Nadnaveagh, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798725/4793645/4926803": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0259", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798725/4793645/4926803?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Seachtaine", "metadata": [{"Location:": "Coolshaghtena, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "William Connaughton  ", "Gender": "Male", "Address": "Moneen, Co. Roscommon "}, {"Informant": "James Donohoe  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Moneen, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921567/4880368/4930038": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0269", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921567/4880368/4930038?Route=stories", "school_info": "Baile 'n tSl\u00e9ibhe (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cornalee, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811599/4800575/4929099": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0270", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811599/4800575/4929099?Route=stories", "school_info": "Cluain na Cille", "metadata": [{"Location:": "Cloonakille, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811599/4800575/4929100": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0270", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811599/4800575/4929100?Route=stories", "school_info": "Cluain na Cille", "metadata": [{"Location:": "Cloonakille, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811608/4801466/4941480": {"title": "Saint Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0275", "Page\u00a0191"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811608/4801466/4941480?Route=stories", "school_info": "Urhan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Urhin, Co. Cork "}, {"Topics": "activities economic activities catching animals fishing (~216)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Diarmuid \u00d3 Dubhg\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilcatherine, Co. Cork "}, {"Informant": "S\u00e9amus \u00d3 Dubhg\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Caherkeen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921642/4887253/5152541": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921642/4887253/5152541?Route=stories", "school_info": "Boireann", "metadata": [{"Location:": "Burren, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "William O' Driscoll  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 65 ", "Address": "Burren, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921645/4887473/5153958": {"title": "Saint Martin's Day - November\u00a022nd", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921645/4887473/5153958?Route=stories", "school_info": "Cill Bhriot\u00e1in (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kilbrittain, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666577/4663454/4688490": {"title": "Festival Customs - St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0401", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666577/4663454/4688490?Route=stories", "school_info": "An Ch\u00fail \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "Coolard, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Bunyan  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockenagh North, Co. Kerry "}, {"Informant": "Maurice Bunyan  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Knockenagh North, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666578/4663616/4689225": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0401", "Page\u00a0412"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666578/4663616/4689225?Route=stories", "school_info": "An Ch\u00fail \u00c1rd (C.)", "metadata": [{"Location:": "Coolard, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eliza Walsh  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolkeragh, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs Walsh  ", "Gender": "Female", "Age": " 90 ", "Address": "Tullamore, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613717/4611917/4643926": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0406", "Page\u00a0175"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613717/4611917/4643926?Route=stories", "school_info": "Cluain Meacan", "metadata": [{"Location:": "Cloonmackon, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Donegan  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockane, Co. Kerry "}, {"Informant": "Joe Shanahan  ", "Gender": "Male", "Address": "Dromin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613725/4613176/4643701": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0409", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613725/4613176/4643701?Route=stories", "school_info": "Dromclough (C.),", "metadata": [{"Location:": "Kilcarra Beg, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666609/4666427/4682400": {"title": "Story about St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0415", "Page\u00a0158"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666609/4666427/4682400?Route=stories", "school_info": "Ballyduff B. N. School", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Daniel Flynn  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Postman  ", "Address": "Rahealy, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666610/4666516/4682712": {"title": "On St Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0415", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666610/4666516/4682712?Route=stories", "school_info": "Baile Dubh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Hanna Regan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Dowling  ", "Gender": "Female", "Address": "Bishopscourt North, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678376/4673552/4679087": {"title": "St Martin and the\u00a0Pig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0417", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678376/4673552/4679087?Route=stories", "school_info": "Rathmorrel", "metadata": [{"Location:": "Rathmorrel, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Simon Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Caherulla, Co. Kerry "}, {"Informant": "James Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "Caherulla, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678399/4677078/4688909": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0M\u00e1rtan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0424", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678399/4677078/4688909?Route=stories", "school_info": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn (Scoil N. Fingh\u00edn)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Ghr\u00edbhth\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Muileann an Ghl\u00edomaigh, Co. Kerry "}, {"Informant": "Br\u00edghid N\u00ed Ghr\u00edbhth\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Muileann an Ghl\u00edomaigh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678408/4678065/4688402": {"title": "Naomh M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0426", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678408/4678065/4688402?Route=stories", "school_info": "M\u00edn \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "An Mhin Aird Bhu\u00ed, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678408/4678066/4688405": {"title": "Naomh M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0426", "Page\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678408/4678066/4688405?Route=stories", "school_info": "M\u00edn \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "An Mhin Aird Bhu\u00ed, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 95 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Gleann na Mine Airde, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687695/4684608/4688684": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0M\u00e1rtan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0429", "Page\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687695/4684608/4688684?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibhne, Caisle\u00e1n Ghriaire", "metadata": [{"Location:": "Baile U\u00ed Dhuinn, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Eamon \u00d3 Seaghdha  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687028/4708745": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0405"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687028/4708745?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Chathal\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Laharan, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Cathal\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "Laharan, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687047/4708792": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0424"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687047/4708792?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edd N\u00ed Dhonnchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Informant": "Sean \u00d3 Conncubhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687057/4708813": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0434"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687057/4708813?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobhan N\u00ed Mhuircheartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Informant": "Padraig \u00d3 Mhuircheartaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 86 ", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704680/4780001": {"title": "Festival Customs - St Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0457"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704680/4780001?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921960/4913598/4938607": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0487", "Page\u00a0462"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921960/4913598/4938607?Route=stories", "school_info": "Carrickerry, \u00c1rd-achadh", "metadata": [{"Location:": "Carrigkerry, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ellie Scanlan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921960/4913611/4938642": {"title": "Shedding of Blood on St Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0487", "Page\u00a0475"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921960/4913611/4938642?Route=stories", "school_info": "Carrickerry, \u00c1rd-achadh", "metadata": [{"Location:": "Carrigkerry, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Scanlon  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 70 ", "Address": "Knockfinnisk, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922019/4918994/4934548": {"title": "St Martin's Day - Ancient Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0503", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922019/4918994/4934548?Route=stories", "school_info": "Easg\u00e9iphtine (B.)", "metadata": [{"Location:": "Askeaton, Co. Limerick "}, {"Topics": "products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922028/4919921/4948589": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0505", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922028/4919921/4948589?Route=stories", "school_info": "Adare Convent", "metadata": [{"Location:": "Adare, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Allen  ", "Gender": "Female", "Address": "Adare, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922029/4920158/4948954": {"title": "Festival Customs - St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922029/4920158/4948954?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Dara (C.)", "metadata": [{"Location:": "Adare, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Alfred  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 ", "Address": "Cummeen, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922036/4921089/4953576": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0508", "Page\u00a043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922036/4921089/4953576?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922073/4849903/4948724": {"title": "Festival Customs - St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0517", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922073/4849903/4948724?Route=stories", "school_info": "Fedamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Fedamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam Mac Conmara  ", "Gender": "Male"}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Eochadha  ", "Gender": "Male"}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Scanl\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Maoldhomhnaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922102/4852400/4948340": {"title": "Local Customs - Saint Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0525", "Page\u00a0032"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922102/4852400/4948340?Route=stories", "school_info": "Roxboro, Luimneach", "metadata": [{"Location:": "Roxborough, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Willie Hartigan  ", "Gender": "Male", "Address": "Roxborough, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922109/4852942/5010941": {"title": "Legend of St\u00a0Martin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0527", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922109/4852942/5010941?Route=stories", "school_info": "Tobar P\u00e1draig", "metadata": [{"Location:": "Patrickswell, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922146/4856346/5016371": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0537", "Leathanach\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922146/4856346/5016371?Route=stories", "school_info": "Cill na Naomh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilnaneave, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mattais De Burca  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922149/4856473/5011453": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0538", "Leathanach\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922149/4856473/5011453?Route=stories", "school_info": "Port Ruadh, Aonach \u00darmhumhan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Portroe, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maureen Seymour  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Castlelough, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922156/4856756/5012742": {"title": "St Martin's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0538", "Page\u00a0281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922156/4856756/5012742?Route=stories", "school_info": "Boher, Bushfield. Nenagh", "metadata": [{"Location:": "Boher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Tom Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922210/4861022/5016193": {"title": "Saint Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0368"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922210/4861022/5016193?Route=stories", "school_info": "Moycarkey, Thurles", "metadata": [{"Location:": "Moycarky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan O' Keeffe  ", "Gender": "Female", "Address": "Parkstown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863168/5053279": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0387"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863168/5053279?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Marie O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Compsey, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs O' Brien  ", "Gender": "Female", "Age": " 46 ", "Occupation": "Farmer's wife  ", "Address": "Compsey, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863168/5053285": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0387"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863168/5053285?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie O' Connell  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs O' Connell  ", "Gender": "Female", "Age": " 66 ", "Occupation": "Shoemaker's wife  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863168/5053287": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0560", "Leathanach\u00a0387"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922236/4863168/5053287?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Muileann na hUamhan, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Norton  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 73 ", "Gairm bheatha": "Shopkeeper (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Muileann na hUamhan, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922277/4866676/5055809": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0575", "Page\u00a0371"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922277/4866676/5055809?Route=stories", "school_info": "Tankerstown", "metadata": [{"Location:": "Baile Thancaird, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Bearna an Locha, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Informant": "Mrs Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Bearna an Locha, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922282/4867111/5052467": {"title": "Saint Martin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0576", "Page\u00a0411"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922282/4867111/5052467?Route=stories", "school_info": "Baile Thom\u00e1is, Gabhail\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Baile Thom\u00e1is, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick O' Dowd  ", "Gender": "Male", "Address": "Ceathr\u00fa an Mh\u00f3ta, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Informant": "Mrs O' Donnell  ", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Address": "Ceathr\u00fa an Mh\u00f3ta, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922285/4867285/5022771": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0577", "Leathanach\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922285/4867285/5022771?Route=stories", "school_info": "Currach P\u00fair (Curraghpoor), D\u00fan na Sg\u00edath", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Currach an Phaoraigh, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922309/4869022/5051620": {"title": "Saint Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0582", "Leathanach\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922309/4869022/5051620?Route=stories", "school_info": "Coill an Easbuig (Bishopswood), Dundroma", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Coill an Easpaig, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Josephine Ryan  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Denis Ryan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Coill an Easpaig, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177626/5173947/5199888": {"title": "St Martin's Eve 10th\u00a0November", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0591", "Leathanach\u00a0332"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177626/5173947/5199888?Route=stories", "school_info": "L\u00fab\u00e1n D\u00edge (Bodyke)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "L\u00fab\u00e1n D\u00edge, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177638/5175075/5192100": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0594", "Leathanach\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177638/5175075/5192100?Route=stories", "school_info": "Cnoc an \u00c9in, Cuinche", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc an \u00c9in, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Mangan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Bhreac\u00e1in, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177645/5176116/5199590": {"title": "St Martin's Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0597", "Leathanach\u00a0067"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177645/5176116/5199590?Route=stories", "school_info": "Creatlach (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chreatalach Mh\u00f3r, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Gleeson  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Cnoc na Br\u00edce Thoir, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177649/5176757/5202238": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0598", "Leathanach\u00a0200"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177649/5176757/5202238?Route=stories", "school_info": "Meelick (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00edleac, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922323/4870111/4933147": {"title": "Superstitions and Customs Pertaining to St Martin's Feast\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0602", "Leathanach\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922323/4870111/4933147?Route=stories", "school_info": "Lacken (C.), Cill Mhich\u00edl", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Leacain, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Margaret Brogan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Mhich\u00edl, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Martin Lineen  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 72 ", "Seoladh": "Cill Mhich\u00edl, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922325/4870235/4933952": {"title": "St Martin's\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0602", "Leathanach\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922325/4870235/4933952?Route=stories", "school_info": "Cahermurphy, Cill Mhich\u00edl", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cathair Mhurch\u00fa, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Briget Hehir  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Mhich\u00edl, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922325/4870266/4934339": {"title": "Saint Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0602", "Leathanach\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922325/4870266/4934339?Route=stories", "school_info": "Cahermurphy, Cill Mhich\u00edl", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cathair Mhurch\u00fa, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Caitl\u00edn N\u00ed Chonchubhair  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cathair Mhurch\u00fa, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162135/5157252/5218484": {"title": "Saint Martin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0603", "Page\u00a0584"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162135/5157252/5218484?Route=stories", "school_info": "Kilkerrin, Leaba S\u00edoda", "metadata": [{"Location:": "Cill Ch\u00e9ir\u00edn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa O' Connell  ", "Gender": "Female", "Address": "C\u00fail na Sl\u00ed, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Informant": "Mrs O' Connell  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "C\u00fail na Sl\u00ed, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922368/4874901/5080731": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0617", "Leathanach\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922368/4874901/5080731?Route=stories", "school_info": "Cill Seanaigh (B.), Inis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Seanaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Liam \u00d3 Murchadha  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cill Seanaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Stephen Reynolds  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cill Seanaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922376/4875503/5078988": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Naomh\u00a0M\u00e1irt\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0620", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922376/4875503/5078988?Route=stories", "school_info": "Kilfenora (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cill Fhionn\u00farach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Sealbhaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922376/4875504/5078990": {"title": "Naomh M\u00e1irt\u00edn", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0620", "Leathanach\u00a0063"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922376/4875504/5078990?Route=stories", "school_info": "Kilfenora (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Fhionn\u00farach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n \u00d3 Maolchaoine  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922376/4875505/5078992": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Naomh\u00a0M\u00e1irt\u00edn", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0620", "Leathanach\u00a0064"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922376/4875505/5078992?Route=stories", "school_info": "Kilfenora (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Fhionn\u00farach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1draig \u00d3 De\u00e1ghdha  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922378/4875720/5080371": {"title": "Naomh M\u00e1irt\u00edn", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0620", "Leathanach\u00a0307"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922378/4875720/5080371?Route=stories", "school_info": "Cathair Seirc\u00edn, Inis T\u00edom\u00e1in", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cathair Seirc\u00edn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Br\u00edghid N\u00ed Org\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "C\u00e1it N\u00ed Chon\u00f3il  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cathair Seirc\u00edn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922383/4876309/5083147": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0621", "Leathanach\u00a0418"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922383/4876309/5083147?Route=stories", "school_info": "Lahinch", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Leacht, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John O' Dwyer  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 72 ", "Seoladh": "An Cheall\u00farach Theas, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5074437/4878334/5074439": {"title": "St Martin", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0627", "Leathanach\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5074437/4878334/5074439?Route=stories", "school_info": "Cill Chaoi", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Chaoi, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile M\u00e1rtain (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Thomas Falvey  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Peter Falvey  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5074437/4878345/5074459": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0627", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5074437/4878345/5074459?Route=stories", "school_info": "Cill Chaoi", "metadata": [{"Location:": "Kilkee, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Christie Hickie  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5087668/4878647/5087737": {"title": "St Martin's Blood", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0628", "Page\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5087668/4878647/5087737?Route=stories", "school_info": "Maigh Sheasta", "metadata": [{"Location:": "Moyasta, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lourde Haugn  ", "Address": "Einagh, Co. Clare "}, {"Informant": "Michael Mahony  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Einagh, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428107/4378928/4460322": {"title": "Local Belief and Customs - St Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0640", "Leathanach\u00a042"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428107/4378928/4460322?Route=stories", "school_info": "West Waterford Branch I.N.T.O", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Coshmore and Coshbride, Co. Waterford "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Cashman  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428114/4379423/4464993": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0642", "Page\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428114/4379423/4464993?Route=stories", "school_info": "Maol an Ch\u00f3irne, An Rinn", "metadata": [{"Location:": "Maoil an Choirnigh, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Lon\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Maoil an Choirnigh, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428114/4379447/4465326": {"title": "O\u00edche Naomh\u00a0M\u00e1rtan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0642", "Page\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428114/4379447/4465326?Route=stories", "school_info": "Maol an Ch\u00f3irne, An Rinn", "metadata": [{"Location:": "Maoil an Choirnigh, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Churraoin  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Baile na C\u00fairte Theas, Co. Waterford "}, {"Informant": "Mich\u00e9al Curr\u00edn  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Ringville, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428117/4379803/4463623": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile M\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0643", "Page\u00a0004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428117/4379803/4463623?Route=stories", "school_info": "\u00c1ird Mh\u00f3r,  E\u00f3chaill", "metadata": [{"Location:": "Ardmore, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428122/4380176/4463551": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile M\u00e1irt\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0644", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428122/4380176/4463551?Route=stories", "school_info": "Coill \u00cdseal, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Killeeshal, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Conaire  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428146/4381744/4457595": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0149A"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428146/4381744/4457595?Route=stories", "school_info": "An Chill, D\u00fangarbh\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Kill, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sadie Mooney  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428146/4381746/4457596": {"title": "Saint Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0149C"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428146/4381746/4457596?Route=stories", "school_info": "An Chill, D\u00fangarbh\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Kill, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Mc Grath  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428155/4382270/4451158": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0652", "Page\u00a0187"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428155/4382270/4451158?Route=stories", "school_info": "An Pas\u00e1iste Thoir (B.), Port L\u00e1irge", "metadata": [{"Location:": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Ryan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "James Mason  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428156/4382378/4451365": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0652", "Page\u00a0284"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428156/4382378/4451365?Route=stories", "school_info": "An Pas\u00e1iste Thoir (C.), Port L\u00e1irge", "metadata": [{"Location:": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Connors  ", "Gender": "Female", "Address": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Informant": "Mrs Maua Keating  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 82 ", "Address": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428156/4382388/4452318": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0652", "Page\u00a0293"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428156/4382388/4452318?Route=stories", "school_info": "An Pas\u00e1iste Thoir (C.), Port L\u00e1irge", "metadata": [{"Location:": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ellen Gunnings  ", "Gender": "Female", "Address": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Informant": "Patrick Kirby  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009025/4978709/5216053": {"title": "Festival Customs - Saint Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0719", "Page\u00a0638"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009025/4978709/5216053?Route=stories", "school_info": "Faughalstown", "metadata": [{"Location:": "Faughalstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Shaw  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr R. Shaw  ", "Gender": "Male", "Address": "Tuitestown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009116/4988227/5123057": {"title": "Festival Customs - St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0745", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009116/4988227/5123057?Route=stories", "school_info": "Ballinahowen", "metadata": [{"Location:": "Ballynahown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seamus O Cochl\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989163/5121349": {"title": "Saint Martin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989163/5121349?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Location:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Rushe  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Tonagh, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Mrs Rushe  ", "Gender": "Female", "Age": " 44 ", "Address": "Tonagh, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044588/5024047/5138527": {"title": "St Martin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0804", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044588/5024047/5138527?Route=stories", "school_info": "Rahan", "metadata": [{"Location:": "Raheen, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044617/5026390/5141355": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0812", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044617/5026390/5141355?Route=stories", "school_info": "Clonmacnoise", "metadata": [{"Location:": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770004/4766027/4956443": {"title": "St Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0828", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770004/4766027/4956443?Route=stories", "school_info": "St John of God Convent, Rathdowney", "metadata": [{"Location:": "Rathdowney, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770035/4768267/4815507": {"title": "Saint Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0834", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770035/4768267/4815507?Route=stories", "school_info": "St Brigid's Convent, Mountrath", "metadata": [{"Location:": "Mountrath, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patsy Mooney  ", "Gender": "Female", "Address": "Mountrath, Co. Laois "}, {"Informant": "Mrs Ellen Mooney  ", "Gender": "Female", "Address": "Mountrath, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770049/4769204/5015028": {"title": "St Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0837", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770049/4769204/5015028?Route=stories", "school_info": "Loughteague, Stradbally", "metadata": [{"Location:": "Loughteeog, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758480/4747578/4762201": {"title": "Festival Customs - St\u00a0Martin's", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758480/4747578/4762201?Route=stories", "school_info": "Clonmore, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Clonmore, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758505/4749530/4951546": {"title": "Legends of St\u00a0Martin's", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0846", "Page\u00a0305"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758505/4749530/4951546?Route=stories", "school_info": "Tullogher, Ros Mhic Treoin", "metadata": [{"Location:": "Tullagher, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758505/4749533/4951547": {"title": "Legends of St\u00a0Martin's", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0846", "Leathanach\u00a0308"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758505/4749533/4951547?Route=stories", "school_info": "Tullogher, Ros Mhic Treoin", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tullagher, Co. Kilkenny "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758522/4751331/4956705": {"title": "St Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0851", "Page\u00a0172"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758522/4751331/4956705?Route=stories", "school_info": "Windgap (C.), Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Windgap, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen O Neill  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs O' Shea  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758545/4753433/5015185": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0857", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758545/4753433/5015185?Route=stories", "school_info": "St Fiachra's, Ullard, Borris, Co. Carlow", "metadata": [{"Location:": "Ullard, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan Mc Donald  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyjohnboy, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001598/5130702": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001598/5130702?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Bright  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001598/5130704": {"title": "St Martin's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001598/5130704?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Crosbie  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002071/5130801": {"title": "St Martin's Eve\u00a0Disaster", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0124"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002071/5130801?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Mr Foley  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009260/5002412/5130943": {"title": "Customs on Saint Martin's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009260/5002412/5130943?Route=stories", "school_info": "Faythe", "metadata": [{}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009266/5002981/5131265": {"title": "Sc\u00e9al O\u00edche Mh\u00e1rtain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0883", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009266/5002981/5131265?Route=stories", "school_info": "Caroreigh", "metadata": [{"Location:": "Carrowreagh, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eil\u00eds \u00d3g de Beanbhail  ", "Gender": "Female", "Address": "Shanowle, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009266/5002985/5131296": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0883", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009266/5002985/5131296?Route=stories", "school_info": "Caroreigh", "metadata": [{"Location:": "Carrowreagh, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Statia Gorman  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowreagh, Co. Wexford "}, {"Informant": "John Gorman  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrowreagh, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009266/5002985/5131302": {"title": "Saint Martin's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0883", "Leathanach\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009266/5002985/5131302?Route=stories", "school_info": "Caroreigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrowreagh, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs O' Leary  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Carrowreagh, Co. Wexford "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009266/5002986/5131308": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0883", "Page\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009266/5002986/5131308?Route=stories", "school_info": "Caroreigh", "metadata": [{"Location:": "Carrowreagh, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Mulmontry, Co. Wexford "}, {"Collector": "Mary Rochford  ", "Gender": "Female", "Address": "Camaross, Co. Wexford "}, {"Informant": "Martin Ryan  ", "Gender": "Male", "Address": "Mulmontry, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009266/5003014/5131517": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0883", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009266/5003014/5131517?Route=stories", "school_info": "Caroreigh", "metadata": [{"Location:": "Carrowreagh, Co. Wexford "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Gorman  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowreagh, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Gorman  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowreagh, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044699/5032933/5146126": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032933/5146126?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aidan Murphy  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr Kehoe  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Drumderry, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044699/5032933/5146130": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032933/5146130?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Kavanagh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs J. Kavanagh  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Farmer's wife  ", "Address": "Cranemore, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044699/5032934/5146134": {"title": "St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032934/5146134?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eily Fennelly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Nolan  ", "Gender": "Female", "Age": " 73 ", "Occupation": "Shopkeeper  ", "Address": "Ballyshancarragh, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070789/5063673/5094803": {"title": "Festival Customs - St Martin's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1000", "Page\u00a0140"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070789/5063673/5094803?Route=stories", "school_info": "Virginia (B)", "metadata": [{"Location:": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Martin (~177)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Deal  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballaghanea, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}