{"4613682/4608153/4623305?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0018", "Page\u00a0275"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613682/4608153/4623305?Route=stories", "school_info": "Leath-bhaile ", "metadata": [{"Location:": "Levally, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Domhnall Pl\u00e9amonn  ", "Gender": "Male", "Address": "Cortoon, Co. Galway "}, {"Informant": "Domhnall Pl\u00e9amonn  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 80 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4562118/4561068/4562248?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0020", "Page\u00a00067"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562118/4561068/4562248?Route=stories", "school_info": "C\u00fal \u00c1rann (Clochar) ", "metadata": [{"Location:": "Coolaran, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Cr\u00eds N\u00ed Choncarra  ", "Gender": "Female", "Address": "Turloughmore Common, Co. Galway "}, {"Informant": "Padraig \u00d3 Uig\u00ednn  ", "Gender": "Male", "Address": "Turloughmore Common, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583316/4579043/4588036?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0051", "Page\u00a00307"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583316/4579043/4588036?Route=stories", "school_info": "Druim (roll number 16557)", "metadata": [{"Location:": "Drum, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tess Rafferty  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Larraga, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583331/4580248/4591695?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583331/4580248/4591695?Route=stories", "school_info": "Baile M\u00f3r S\u00edl Anmchadha (Laurencetown) ", "metadata": [{"Location:": "Laurencetown, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4622968/4618225/4628643?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0071", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622968/4618225/4628643?Route=stories", "school_info": "An Druim (roll number 13528)", "metadata": [{"Location:": "An Droim, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4622978/4619865/4629370?Route=stories": {"title": "N\u00f3sanna L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0276"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619865/4629370?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in (roll number 12644)", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4622985/4620886/4630609?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0076", "Page\u00a0182"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622985/4620886/4630609?Route=stories", "school_info": "Clochar ar an bhF\u00e1irche ", "metadata": [{"Location:": "An Fhairche, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Aodhag\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mairt\u00edn Mac Aodhag\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4622994/4621848/4628930?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0078", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622994/4621848/4628930?Route=stories", "school_info": "Gallach (roll number 16464)", "metadata": [{"Location:": "Gallagh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Keane  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathbaun, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4602703/4596962/4632527?Route=stories": {"title": "St Patrick's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0081", "Page\u00a0234"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602703/4596962/4632527?Route=stories", "school_info": "Maigh Locha (Cail\u00edn\u00ed) ", "metadata": [{"Location:": "Moylough, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Haverty  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs T. Haverty  ", "Gender": "Female", "Age": " 81 ", "Address": "Springlawn, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5236078/5218282/5240812?Route=stories": {"title": "St Patrick's Deed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0088E", "Page\u00a010_006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236078/5218282/5240812?Route=stories", "school_info": "Achadh Fobhair (roll number 13853)", "metadata": [{"Location:": "Aghagower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jack Sheridan  ", "Gender": "Male", "Address": "Aghagower, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215614/5207193/5236167?Route=stories": {"title": "L\u00e1 le\u00a0P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090D", "Page\u00a013_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215614/5207193/5236167?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn D\u00e1imh Dheirg / Dereendafderg (roll number 13469)", "metadata": [{"Location:": "Doire an Daimh Dheirg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00edghle N\u00ed hAodha  ", "Gender": "Female", "Address": "Doire an Daimh Dheirg, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215784/5209853/5277836?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a002_032"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209853/5277836?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison (roll number 17042)", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kate Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215784/5209937/5277915?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a003_055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209937/5277915?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison (roll number 17042)", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie M. Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427850/4350546/4451156?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0098", "Page\u00a0359"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427850/4350546/4451156?Route=stories", "school_info": "Cnoc\u00e1n Mhich\u00edl Naofa (Clochar) ", "metadata": [{"Location:": "Claremorris, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Biddy Killeen  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Claremorris, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs B Killeen  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428016/4368435/4471701?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428016/4368435/4471701?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart ", "metadata": [{"Location:": "Leckanvy, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5214659/5221350?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a002_020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214659/5221350?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (roll number 13854)", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5214896/5237491?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a006_043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214896/5237491?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (roll number 13854)", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n M\u00e1irt\u00edn Caoig\u00edn \u00d3 hOist\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5215014/5237854?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a009_004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215014/5237854?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (roll number 13854)", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 T\u00f3nra  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5215464/5240066?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a017_009"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215464/5240066?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (roll number 13854)", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Raghallaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428026/4369424/4475221?Route=stories": {"title": "Festivals - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0140", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428026/4369424/4475221?Route=stories", "school_info": "Ballycastle Boys' (roll number 14290)", "metadata": [{"Location:": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Lenihan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Polke  ", "Gender": "Female", "Age": " 63 ", "Address": "Ballinglen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428027/4369692/4475745?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig i mBaile an\u00a0Chaisil", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0140", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428027/4369692/4475745?Route=stories", "school_info": "Baile an Chaisil C., Clochar na Tr\u00f3caire ", "metadata": [{"Location:": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Chonmara  ", "Gender": "Female", "Address": "Killerduff, Co. Mayo "}, {"Informant": "M\u00e1irt\u00edn \u00d3 Dochartaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Killerduff, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428056/4373275/4467019?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0147", "Page\u00a0508"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428056/4373275/4467019?Route=stories", "school_info": "An Cheathr\u00fa Gharbh ", "metadata": [{"Location:": "Carrowgarve, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "V Hunter  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428056/4373344/4467104?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0147", "Page\u00a0577"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428056/4373344/4467104?Route=stories", "school_info": "An Cheathr\u00fa Gharbh ", "metadata": [{"Location:": "Carrowgarve, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bea Mullany  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Brogan  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowvaneen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428056/4373346/4467260?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0147", "Page\u00a0579"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428056/4373346/4467260?Route=stories", "school_info": "An Cheathr\u00fa Gharbh ", "metadata": [{"Location:": "Carrowgarve, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Coyne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428056/4373354/4467271?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0147", "Page\u00a0587"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428056/4373354/4467271?Route=stories", "school_info": "An Cheathr\u00fa Gharbh ", "metadata": [{"Location:": "Carrowgarve, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sheila Mullaney  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyhanruck, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428071/4375050/4457376?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0381"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428071/4375050/4457376?Route=stories", "school_info": "Droichead na Daoile (roll number 14736)", "metadata": [{"Location:": "Lackalustraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridgie Eileen Rowland  ", "Gender": "Female", "Address": "Tubbrid Beg, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701657/4690282/4725780?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0155", "Page\u00a00584"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701657/4690282/4725780?Route=stories", "school_info": "Cliffoney (B.) (roll number 13882)", "metadata": [{"Location:": "Cliffony, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Cliffony, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701691/4693045/4744016?Route=stories": {"title": "St Patrick's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0163", "Page\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701691/4693045/4744016?Route=stories", "school_info": "Stuac\u00e1n (roll number 14051)", "metadata": [{"Location:": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Best  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Tullylin or Ballyfeenaun, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs M. Best  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullylin or Ballyfeenaun, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701695/4693421/4727581?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0165", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701695/4693421/4727581?Route=stories", "school_info": "St Anne's, Easkey (roll number 13968)", "metadata": [{"Location:": "Easky, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Morrison  ", "Gender": "Female", "Address": "Fortland, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4672094/4669421/4672369?Route=stories": {"title": "Folklore - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0166", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672094/4669421/4672369?Route=stories", "school_info": "Cluain\u00edn M\u00f3r (roll number 1682)", "metadata": [{"Location:": "Cooga, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4672101/4670194/4683349?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0167", "Page\u00a00753"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672101/4670194/4683349?Route=stories", "school_info": "D\u00fan B\u00e9ic\u00edn (roll number 14822)", "metadata": [{"Location:": "Doonbeakin, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Winnie Dunleavy  ", "Gender": "Female", "Address": "Dunowla, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701700/4693776/4721641?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0169", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701700/4693776/4721641?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00c1rd (High Park) (roll number 11431)", "metadata": [{"Location:": "Carrowgilhooly, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Browne  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowbrickeen, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs Browne  ", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Address": "Carrowbrickeen, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701770/4701320/4727220?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0188", "Leathanach\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701770/4701320/4727220?Route=stories", "school_info": "St. Michael's Clooncunny (uimhir rolla 14589)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clooncunny, Co. Sligo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758451/4745062/4759786?Route=stories": {"title": "St Patrick's Festival", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0230", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758451/4745062/4759786?Route=stories", "school_info": "Cartr\u00fan ", "metadata": [{"Location:": "Cartronavally, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Smith  ", "Gender": "Female", "Address": "Tawnycurry, Co. Leitrim "}, {"Informant": "John Mac Hugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Tents, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798660/4787960/4926998?Route=stories": {"title": "St Patrick's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0234", "Page\u00a0373"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798660/4787960/4926998?Route=stories", "school_info": "Tighmhanach (roll number 15715)", "metadata": [{"Location:": "Tivannagh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798697/4791021/4923198?Route=stories": {"title": "Customs of St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0252", "Page\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798697/4791021/4923198?Route=stories", "school_info": "Corraslira ", "metadata": [{"Location:": "Corraslira, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Stapleton  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumman, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4925220/4791579/4925551?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0253", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4925220/4791579/4925551?Route=stories", "school_info": "Carniska (roll number 1681)", "metadata": [{"Location:": "Carrownaskeagh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798725/4793659/4926825?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0259", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798725/4793659/4926825?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Seachtaine ", "metadata": [{"Location:": "Coolshaghtena, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ethna Connor  ", "Gender": "Female", "Address": "Clooncashel More, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798737/4794723/4938295?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0263", "Page\u00a0360"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798737/4794723/4938295?Route=stories", "school_info": "Clover Hill (roll number 13262)", "metadata": [{"Location:": "Lissagallan, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sheila Quigley  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Quigley  ", "Gender": "Female", "Age": " 46 ", "Address": "Rathconor, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798737/4794724/4938298?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0263", "Page\u00a0361"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798737/4794724/4938298?Route=stories", "school_info": "Clover Hill (roll number 13262)", "metadata": [{"Location:": "Lissagallan, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Olive Raftery  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Miss N. Kennedy  ", "Gender": "Female", "Age": " 26 ", "Address": "Lissagallan, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811614/4802148/4948555?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0276", "Page\u00a0419"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811614/4802148/4948555?Route=stories", "school_info": "Ardgroom (roll number 12261)", "metadata": [{"Location:": "Ardgroom, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921613/4885174/5148999?Route=stories": {"title": "L\u00e1 F\u00e9ile\u00a0P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0294", "Page\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921613/4885174/5148999?Route=stories", "school_info": "Drom M\u00f3r (B.), Beantra\u00ed (roll number 13095)", "metadata": [{"Location:": "Dromore, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eamonn \u00d3 Conch\u00fabhair  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Briain  ", "Gender": "Male", "Address": "Dromore, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921693/4890627/5153748?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0324", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921693/4890627/5153748?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Chuilinn, An R\u00e1th Mh\u00f3r (roll number 9871)", "metadata": [{"Location:": "Caherbarnagh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Dineen  ", "Gender": "Female", "Age": " 49 ", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Hollymount, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811673/4811270/5168259?Route=stories": {"title": "Folklore - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0344", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811673/4811270/5168259?Route=stories", "school_info": "Tullach (Tullig) (roll number 4451)", "metadata": [{"Location:": "Tullig More, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nell Barrett  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Killeenleigh, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr John Healy  ", "Gender": "Male", "Age": " 34 ", "Address": "Killeenleigh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921711/4892832/5170489?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0345", "Page\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921711/4892832/5170489?Route=stories", "school_info": "St Theresa's, Coachford (roll number 14022)", "metadata": [{"Location:": "Clontead More, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Tadg \u00d3 Murcadha  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921733/4901448/5180680?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0351", "Page\u00a0217"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921733/4901448/5180680?Route=stories", "school_info": "S\u00e9ip\u00e9al na Carraige (roll number 5478)", "metadata": [{"Location:": "Rockchapel, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ita O Shea  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Daniel Walsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockahorrea East, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921754/4903690/5170812?Route=stories": {"title": "St Patrick's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0355", "Page\u00a0495"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921754/4903690/5170812?Route=stories", "school_info": "Doire Gealbhan (B.), Ceann Tuirc (roll number 9787)", "metadata": [{"Location:": "Derrygalun, Co. Cork "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jimmie Walsh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr P. Walsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Derrygalun, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921759/4904085/5168033?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0356", "Page\u00a0441"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921759/4904085/5168033?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Chl\u00e1raigh, S\u00e9ip\u00e9al na Carraige (roll number 14002)", "metadata": [{"Location:": "Knockaclarig, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921760/4904247/5215861?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0357", "Page\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921760/4904247/5215861?Route=stories", "school_info": "Carrigaline, R\u00e1th Mh\u00f3r ", "metadata": [{"Location:": "Carrigaline, Co. Cork "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "J.C. Dineen  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921807/4908992/5196899?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0369", "Page\u00a0655"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921807/4908992/5196899?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Malla (roll number 16159)", "metadata": [{"Location:": "Mallow, Co. Cork "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Leckey  ", "Gender": "Female", "Address": "Mallow, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921824/4909533/5184392?Route=stories": {"title": "Emblems and Objects of Value - Crosses - St Patrick's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0374", "Page\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921824/4909533/5184392?Route=stories", "school_info": "Baile Tighe Dhomhnaill, Malla (roll number 12447)", "metadata": [{"Location:": "Baltydaniel West, Co. Cork "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921914/4900202/5168536?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0394", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921914/4900202/5168536?Route=stories", "school_info": "Cluain Uamha (C.) (roll number 12828)", "metadata": [{"Location:": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Marie O' Brien  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr J. O' Brien  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4644827/4613040/4651174?Route=stories": {"title": "St Patrick's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0408", "Page\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4644827/4613040/4651174?Route=stories", "school_info": "An Drom Clochach (B.) ", "metadata": [{"Location:": "Dromclogh, Co. Kerry "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mrs Norah Costello  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Assistant teacher  "}, {"Informant": "Michael Costello  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Ballyhorgan East, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4613725/4613169/4643691?Route=stories": {"title": "St Patrick's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0409", "Page\u00a0121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613725/4613169/4643691?Route=stories", "school_info": "Dromclough (C.), ", "metadata": [{"Location:": "Kilcarra Beg, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Flaherty  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mary Kirby  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4678379/4673728/4681926?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0417", "Page\u00a0319"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678379/4673728/4681926?Route=stories", "school_info": "Bouleenshere (B.), Baile Thaidhg, Tr\u00e1ighl\u00ed (roll number 12864)", "metadata": [{"Location:": "Booleenshare, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Christy Mulquinn  ", "Gender": "Male", "Address": "Caherulla, Co. Kerry "}, {"Informant": "John Mulquinn  ", "Gender": "Male", "Address": "Caherulla, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4678391/4675767/4682728?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0421", "Leathanach\u00a0174"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678391/4675767/4682728?Route=stories", "school_info": "Scoil N. Breand\u00e1n ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na nGall, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Seamus Mac \u00c9oin  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 80 ", "Seoladh": "Baile an Chnoc\u00e1in, Co. Kerry "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687714/4686472/4689731?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686472/4689731?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.) (roll number 12833)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00f3il\u00edn N\u00ed Fhoghludha  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687714/4686473/4689734?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686473/4689734?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.) (roll number 12833)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "C. N\u00ed Cobhthuaidh  ", "Gender": "Female", "Address": "Ownagarry, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687719/4687007/4708670?Route=stories": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0384"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687007/4708670?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.) ", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00edle M\u00e1ire N\u00ed Dhu\u00edg\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Informant": "Se\u00e1n P. \u00d3 Dhuig\u00edn  ", "Gender": "Male", "Age": " 86 ", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687719/4687011/4708689?Route=stories": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687011/4708689?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.) ", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed hEachthegeirn  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l de h\u00d3r  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4706346/4704675/4779954?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0452"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704675/4779954?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed ", "metadata": [{"Location:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Micky Reidy  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmore, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4706359/4706107/4726003?Route=stories": {"title": "St Patrick's Day Crosses (Girls)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0448", "Page\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706359/4706107/4726003?Route=stories", "school_info": "Cnuic\u00edn na hAbhann ", "metadata": [{"Location:": "Knockeennahone, Co. Kerry "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs J. D. Riordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Barna, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4706359/4706109/4726004?Route=stories": {"title": "St Patrick's Day Crosses (Boys)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0448", "Page\u00a0200"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706359/4706109/4726004?Route=stories", "school_info": "Cnuic\u00edn na hAbhann ", "metadata": [{"Location:": "Knockeennahone, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Connell  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockeennahone, Co. Kerry "}, {"Informant": "Jeremiah D. Riordan  ", "Gender": "Male", "Address": "Barna, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4713232/4709723/4778262?Route=stories": {"title": "Emblems for St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0450", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713232/4709723/4778262?Route=stories", "school_info": "Cnoc Breac (roll number 13041)", "metadata": [{"Location:": "Knockbrack, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4713256/4711996/4744538?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0456", "Page\u00a0480"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713256/4711996/4744538?Route=stories", "school_info": "R\u00e1ith\u00edn (B.) (roll number 9304)", "metadata": [{"Location:": "Raheen, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Siobh\u00e1n N\u00ed Chodhlata  ", "Gender": "Female", "Age": " 71 ", "Address": "Annagh Beg, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4713263/4712870/4744741?Route=stories": {"title": "Customs on St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0458", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713263/4712870/4744741?Route=stories", "school_info": "Faithche (B.) (roll number 11405)", "metadata": [{"Location:": "Faha West, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742108/4736668/4815516?Route=stories": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0471", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742108/4736668/4815516?Route=stories", "school_info": "Gort Buidhe (roll number 14509)", "metadata": [{"Location:": "Gortboy, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Domhnall \u00d3 Cr\u00f3in\u00edn  ", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "Gortboy, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742114/4737117/4936253?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0472", "Page\u00a0218"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742114/4737117/4936253?Route=stories", "school_info": "Curraich\u00edn (C.) (roll number 15979)", "metadata": [{"Location:": "Curraheen, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00edcheal \u00d3 Se\u00e1ghda  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Callahaniska, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922029/4920148/4948912?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922029/4920148/4948912?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Dara (C.) ", "metadata": [{"Location:": "Adare, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Phyllis Miller  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Graigue, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922037/4921119/4953707?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0508", "Page\u00a073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922037/4921119/4953707?Route=stories", "school_info": "Cromadh (C.) (roll number 9307)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922049/4847557/4955620?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana i gContae Luimnigh - St\u00a0Patrick's", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0511", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922049/4847557/4955620?Route=stories", "school_info": "Baile an Tobair, Baile an Londraigh (roll number 10314)", "metadata": [{"Location:": "Ballintober, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      "}, {"Collector": "Sheila Carey  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922052/4847844/4955697?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0512", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922052/4847844/4955697?Route=stories", "school_info": "Baile an Londraigh (B.) (roll number 14305)", "metadata": [{"Location:": "Ballylanders, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "E. J. Ryan  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922063/4849049/5010842?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0514", "Page\u00a0274"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922063/4849049/5010842?Route=stories", "school_info": "Coill Beithne (C.), Baile Mhist\u00e9ala (roll number 11266)", "metadata": [{"Location:": "Kilbeheny, Co. Limerick "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922103/4852435/4948488?Route=stories": {"title": "A St Patrick's Day\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0525", "Page\u00a0067"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922103/4852435/4948488?Route=stories", "school_info": "Knockea, Ballysheedy (roll number 6539)", "metadata": [{"Location:": "Knockea, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Lickadoon, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922146/4856343/5016363?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0537", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922146/4856343/5016363?Route=stories", "school_info": "Cill na Naomh ", "metadata": [{"Location:": "Kilnaneave, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00eds N\u00ed Mheachra  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922168/4857909/5019039?Route=stories": {"title": "St Patrick's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0542", "Page\u00a0348"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922168/4857909/5019039?Route=stories", "school_info": "Cill Chuim\u00edn, Durlas \u00c9ile (roll number 12538)", "metadata": [{"Location:": "Kilcommon, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922236/4863169/5053302?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863169/5053302?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.) (roll number 15363)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Norton  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Occupation": "Shopkeeper  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5162119/5155776/5196597?Route=stories": {"title": "St Patrick's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0564", "Page\u00a0403"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162119/5155776/5196597?Route=stories", "school_info": "Nuadhan (Noan),  D\u00farlas \u00c9ile ", "metadata": [{"Location:": "Noan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tessie Shanahan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilcarney, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922259/4865047/5022180?Route=stories": {"title": "St Patrick's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0571", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922259/4865047/5022180?Route=stories", "school_info": "Ardfinnan (B.), Cahir (roll number 16077)", "metadata": [{"Location:": "Ardfinnan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922265/4865639/5055255?Route=stories": {"title": "St Patrick's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0403"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922265/4865639/5055255?Route=stories", "school_info": "An Churrach (Crogh), \u00c1rd Fhion\u00e1in (roll number 7911)", "metadata": [{"Location:": "Curragh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Domhnaill  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Knockballiniry, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177598/5172092/5185331?Route=stories": {"title": "Feast of Saint\u00a0Patrick", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0585", "Leathanach\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177598/5172092/5185331?Route=stories", "school_info": "Clonlara ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cluain L\u00e1ra, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed s\u00f3isialta (~7)\n\t\t\t\t deasghn\u00e1tha aistrithe saoil (~573)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Josie Moloney  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cluain L\u00e1ra, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tim Mc Inerney  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 54 ", "Gairm bheatha": "Labourer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Ceapach na Muc, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177602/5172480/5185618?Route=stories": {"title": "St Patrick's Day - 17th\u00a0March", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0586", "Leathanach\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177602/5172480/5185618?Route=stories", "school_info": "Belvoir, Kilkishen ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile U\u00ed Mhaghair, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177626/5173938/5199846?Route=stories": {"title": "St Patrick's Day 17th\u00a0March", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0591", "Leathanach\u00a0323"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177626/5173938/5199846?Route=stories", "school_info": "L\u00fab\u00e1n D\u00edge (Bodyke) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "L\u00fab\u00e1n D\u00edge, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5274069/5271275/5282785?Route=stories": {"title": "Folklore - Customs on St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592F", "Leathanach\u00a010_031"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5274069/5271275/5282785?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S. (uimhir rolla 12123)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom an D\u00fadhoire, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Chris Brody  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cill an Aonaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Pat. Moloney  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cill an Aonaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5274069/5271347/5282970?Route=stories": {"title": "Folklore - Customs of St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592F", "Leathanach\u00a012_033"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5274069/5271347/5282970?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S. (uimhir rolla 12123)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom an D\u00fadhoire, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie Moloney  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill an Aonaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Jack Holloran  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Chorrbheitheach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5274069/5271405/5283011?Route=stories": {"title": "Folklore - Customs About St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592F", "Leathanach\u00a013_036"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5274069/5271405/5283011?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S. (uimhir rolla 12123)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom an D\u00fadhoire, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridie Woods  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Fhaiche, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Woods  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Fhaiche, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5274069/5271479/5283047?Route=stories": {"title": "Folklore - Patrick's Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592F", "Leathanach\u00a015_038"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5274069/5271479/5283047?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S. (uimhir rolla 12123)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom an D\u00fadhoire, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridie Mac Mahon  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Fhaiche, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Brody  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cill an Aonaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177649/5176754/5202222?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0598", "Leathanach\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177649/5176754/5202222?Route=stories", "school_info": "Meelick (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00edleac, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177652/5177129/5190612?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0599", "Leathanach\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177652/5177129/5190612?Route=stories", "school_info": "Cora Caitl\u00edn (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cora Chaitl\u00edn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Seamus \u00d3 Longaigh  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 11 ", "Seoladh": "Cora Chaitl\u00edn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177652/5177131/5190615?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0599", "Leathanach\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177652/5177131/5190615?Route=stories", "school_info": "Cora Caitl\u00edn (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cora Chaitl\u00edn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Padraig Mac an Ultaig  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Leat\u00fan Theas, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922383/4876302/5083090?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0621", "Leathanach\u00a0411"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922383/4876302/5083090?Route=stories", "school_info": "Lahinch (uimhir rolla 11591)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Leacht, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John O' Dwyer  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 72 ", "Seoladh": "An Cheall\u00farach Theas, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428101/4378229/4443875?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0638", "Leathanach\u00a022"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428101/4378229/4443875?Route=stories", "school_info": "Glencairn (uimhir rolla 1179)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann an Chairn, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs O' Neill  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 58 ", "Seoladh": "Gleann an Chairn, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428107/4378906/4460314?Route=stories": {"title": "Local Belief and Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0640", "Leathanach\u00a040"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428107/4378906/4460314?Route=stories", "school_info": "West Waterford Branch I.N.T.O (uimhir rolla n/a)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cois Abha M\u00f3ire agus Cois Bhr\u00edde, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Cashman  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428112/4379115/4462897?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0641", "Leathanach\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428112/4379115/4462897?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Airt, An Rinn ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Mhac Airt, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ighread N\u00ed Cadhla  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile Threasn\u00e1in, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Peadar \u00d3 Cadhla  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile Threasn\u00e1in, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008837/4959927/5076903?Route=stories": {"title": "Lore Connected with St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0665", "Leathanach\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008837/4959927/5076903?Route=stories", "school_info": "Louth (C.) (uimhir rolla 3252)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "L\u00fa, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nanjo Atkinson  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Carraig na gCan\u00f3nach, Co. L\u00fa "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008866/4962204/5078757?Route=stories": {"title": "Customs Connected with St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0674", "Leathanach\u00a0263"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008866/4962204/5078757?Route=stories", "school_info": "Tenure (uimhir rolla 2326)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tigh an I\u00fair, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      "}, {"Bailitheoir": "Kitty Mc Cullough  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008877/4963040/5080476?Route=stories": {"title": "St Patrick's Day in\u00a0Collon", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0677", "Leathanach\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008877/4963040/5080476?Route=stories", "school_info": "Collon (Erasmus Smith) (uimhir rolla 16325)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Collann, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr F. Halfpenny  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Starra\u00edneach, Co. na M\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Ms Abraham  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Collann, Co. L\u00fa "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008886/4963862/5077964?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0680", "Leathanach\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008886/4963862/5077964?Route=stories", "school_info": "Naomh P\u00e1dhraic (C.), Droichead \u00c1tha (uimhir rolla 15856)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Droichead \u00c1tha, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Leonard  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An B\u00f3thar Glas, Co. L\u00fa "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008892/4964429/5082167?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0682", "Leathanach\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008892/4964429/5082167?Route=stories", "school_info": "Donore (uimhir rolla 6668)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00fan Uabhair, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "P. Lennon  "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Lennon  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 47 ", "Seoladh": "S\u00edop\u00fas, Co. na M\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008908/4965942/5107136?Route=stories": {"title": "St Patrick's Cross", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0686", "Leathanach\u00a0204"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008908/4965942/5107136?Route=stories", "school_info": "Walterstown (uimhir rolla 10356)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Walterstown, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t   eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t     gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed s\u00f3isialta (~7)\n\t\t\t\t siamsa\u00edocht agus caitheamh aimsire (~5,933)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile P\u00e1draig (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M. B. Kelly  ", "Seoladh": "Monktown, Co. na M\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs J. Kelly  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 80 ", "Gairm bheatha": "Pensioner (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Baile an Bhr\u00fanaigh, Co. na M\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008944/4969038/5167499?Route=stories": {"title": "Old Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0695", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008944/4969038/5167499?Route=stories", "school_info": "Cloncarneel ", "metadata": [{"Location:": "Cloncarneel, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Janie Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Corballis, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008982/4973694/5112777?Route=stories": {"title": "Feast-Days - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0706", "Page\u00a0515"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008982/4973694/5112777?Route=stories", "school_info": "Maio (roll number 13119)", "metadata": [{"Location:": "Trohanny, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lena Carolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Druminiskin, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009008/4976617/5120887?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0714", "Page\u00a0464"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009008/4976617/5120887?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth (roll number 2630)", "metadata": [{"Location:": "Grangegeeth, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009108/4987360/5123580?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0742", "Page\u00a0307"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009108/4987360/5123580?Route=stories", "school_info": "Loughanvally (roll number 8363)", "metadata": [{"Location:": "Loughanavally, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009109/4987513/5124173?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0742", "Page\u00a0461"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009109/4987513/5124173?Route=stories", "school_info": "Moyvore ", "metadata": [{"Location:": "Moyvore, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Cormack  ", "Gender": "Female", "Address": "Shinglis, Co. Westmeath "}, {"Collector": "Bridie Dalton  ", "Gender": "Female", "Address": "Moyvore, Co. Westmeath "}, {"Collector": "Carmel O' Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Moyvore, Co. Westmeath "}, {"Collector": "Mary Teresa Murtagh  ", "Gender": "Female", "Address": "Piercetown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009143/4991021/5099985?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0752", "Page\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009143/4991021/5099985?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Baile Math\u00fana (roll number 3865)", "metadata": [{"Location:": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Conlon  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009143/4991099/5100168?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0752", "Leathanach\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009143/4991099/5100168?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Baile Math\u00fana (uimhir rolla 3865)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009187/4995818/5106171?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0764", "Page\u00a0348"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009187/4995818/5106171?Route=stories", "school_info": "Achadh na Garron (Aughnagarron) (roll number 5603)", "metadata": [{"Location:": "Aghnagarron, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloghchurnel, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742169/4741804/4815810?Route=stories": {"title": "Festival Customs -  St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742169/4741804/4815810?Route=stories", "school_info": "Kilmeague, Naas (roll number 10829)", "metadata": [{"Location:": "Kilmeage, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Vera Spooner  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4769961/4762957/4925999?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769961/4762957/4925999?Route=stories", "school_info": "Rathangan (B.) (roll number 15957)", "metadata": [{"Location:": "Rathangan, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4770004/4766022/4956411?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0828", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770004/4766022/4956411?Route=stories", "school_info": "St John of God Convent, Rathdowney (roll number 16203)", "metadata": [{"Location:": "Rathdowney, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4770004/4766086/4956683?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0828", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770004/4766086/4956683?Route=stories", "school_info": "St John of God Convent, Rathdowney (roll number 16203)", "metadata": [{"Location:": "Rathdowney, Co. Laois "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4770049/4769205/5015041?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0837", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770049/4769205/5015041?Route=stories", "school_info": "Loughteague, Stradbally (roll number 6129)", "metadata": [{"Location:": "Loughteeog, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758480/4747575/4762187?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758480/4747575/4762187?Route=stories", "school_info": "Clonmore, Piltown (roll number 13420)", "metadata": [{"Location:": "Clonmore, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009219/4999079/5019804?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St. Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0870", "Page\u00a0348"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009219/4999079/5019804?Route=stories", "school_info": "Ballycullane ", "metadata": [{"Location:": "Ballycullane, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Walshe  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044661/5029840/5143012?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0903", "Page\u00a0456"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044661/5029840/5143012?Route=stories", "school_info": "Drummond ", "metadata": [{"Location:": "Drummin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ellie Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Dranagh, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044661/5029841/5143015?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0903", "Page\u00a0457"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044661/5029841/5143015?Route=stories", "school_info": "Drummond ", "metadata": [{"Location:": "Drummin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Fluskey  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynalour, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044661/5029842/5143078?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0903", "Page\u00a0459"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044661/5029842/5143078?Route=stories", "school_info": "Drummond ", "metadata": [{"Location:": "Drummin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lizzie Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynabearna, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044691/5032504/5146028?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0910", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044691/5032504/5146028?Route=stories", "school_info": "Rathmore, Tullow ", "metadata": [{"Location:": "Rathmore, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gretta Loughlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Straboe, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044699/5032936/5146136?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0258"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032936/5146136?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns ", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eily Harmon  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Sinnott  ", "Gender": "Female", "Age": " 66 ", "Occupations": "Farmer's wife  ", "Address": "Shopkeeper's wife  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044699/5032936/5146139?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0258"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032936/5146139?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns ", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Kavanagh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr James Kavanagh  ", "Gender": "Male", "Age": " 59 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Cranemore, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044741/5035734/5136764?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0921", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044741/5035734/5136764?Route=stories", "school_info": "Ballinatone, Rathdrum ", "metadata": [{"Location:": "Ballinatone Lower, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James King  ", "Gender": "Male", "Address": "Crone More, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044787/5038083/5084034?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0963", "Page\u00a0480"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044787/5038083/5084034?Route=stories", "school_info": "Tomena ", "metadata": [{"Location:": "Gortullaghan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Eileen O' Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "Gortmore, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044793/5038691/5084372?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0965", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044793/5038691/5084372?Route=stories", "school_info": "Tullycasson ", "metadata": [{"Location:": "Ardvagh, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary M. Mc Grath  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullynacross, Co. Cavan "}, {"Informant": "Felix Dolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Tullynacross, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044839/5043120/5093892?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0978", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044839/5043120/5093892?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd-chill ", "metadata": [{"Location:": "Ardkill More, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Joseph Conlon  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumnalaragh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044855/5044240/5087574?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0982", "Page\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044855/5044240/5087574?Route=stories", "school_info": "Derrylane ", "metadata": [{"Location:": "Derrylane, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gwennie Mc Hugh  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumkilroosk, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Mc Hugh  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Drumkilroosk, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070789/5063673/5094807?Route=stories": {"title": "Festival Customs - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1000", "Page\u00a0140"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070789/5063673/5094807?Route=stories", "school_info": "Virginia (B) ", "metadata": [{"Location:": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Willie Stephens  ", "Gender": "Male", "Address": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070803/5065697/5097349?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1005", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070803/5065697/5097349?Route=stories", "school_info": "Lisnagirl (1) ", "metadata": [{"Location:": "Lismagiril, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "H. Kinkade  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070830/5068474/5098767?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1014", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070830/5068474/5098767?Route=stories", "school_info": "Cullies ", "metadata": [{"Location:": "Cullies, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumhillagh North, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070830/5068475/5098774?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1014", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070830/5068475/5098774?Route=stories", "school_info": "Cullies ", "metadata": [{"Location:": "Cullies, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Magorry  ", "Gender": "Female", "Address": "Cullies, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070830/5068476/5098777?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1014", "Page\u00a0116"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070830/5068476/5098777?Route=stories", "school_info": "Cullies ", "metadata": [{"Location:": "Cullies, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Monica Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumamuck Glebe, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428296/4392242/4480217?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1037", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428296/4392242/4480217?Route=stories", "school_info": "Leitir Mh\u00f3r (roll number 15944)", "metadata": [{"Location:": "Lettermore, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Boyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Lettermore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428298/4392843/4476075?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1038", "Page\u00a048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428298/4392843/4476075?Route=stories", "school_info": "Coill-Ch\u00e9im (roll number 9044)", "metadata": [{"Location:": "Calhame, Co. Donegal "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "P. Mc Closkey  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428316/4394123/4482700?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0339"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428316/4394123/4482700?Route=stories", "school_info": "Cill Chartha ", "metadata": [{"Location:": "Cill Charthaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5260488/5259305/5263189?Route=stories": {"title": "St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054B", "Page\u00a004_030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260488/5259305/5263189?Route=stories", "school_info": "M\u00edn a Ghabhann (Meenagowan) (roll number 16823)", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Ghabhann, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Rusail  ", "Gender": "Male", "Address": "Raithnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493758/4417252/4531616?Route=stories": {"title": "Festival Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1111", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493758/4417252/4531616?Route=stories", "school_info": "St Oran's, Buncrana ", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Age": " 71 ", "Address": "Sladran, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493771/4418737/4534304?Route=stories": {"title": "Saint Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1114", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493771/4418737/4534304?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Carn Domhnaigh (roll number 16821)", "metadata": [{"Location:": "Ballylosky, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493776/4419269/4535277?Route=stories": {"title": "Feast and Festivals - St Patrick's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a0121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493776/4419269/4535277?Route=stories", "school_info": "Glassalts (roll number 1239)", "metadata": [{"Location:": "Glasalt or Treanfasy, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493811/4422834/4538633?Route=stories": {"title": "How Saint Patrick's Day is Spent\u00a0Locally", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1124", "Page\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493811/4422834/4538633?Route=stories", "school_info": "Aughaclay (roll number 13140)", "metadata": [{"Location:": "Templemoyle, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Patrick (~140)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Mc Laughlin  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Malin, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}}