{"https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583359/4582955/4586479?Route=stories": {"title": "Sc\u00e9al Grinn", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0062", "Leathanach\u00a00016a"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583359/4582955/4586479?Route=stories", "school_info": "Cart\u00far Caol (Scoil Bhr\u00edde) (uimhir rolla 12945)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cart\u00far Caol, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Bairtle Breathnach  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 65 ", "Gairm bheatha": "Feirmeoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4622985/4620798/4630064?Route=stories": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0076", "Leathanach\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4622985/4620798/4630064?Route=stories", "school_info": "Clochar ar an bhF\u00e1irche ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Fhairche, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Brighid N\u00ed Ghiob\u00fain  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Fhairche, Co. na Gaillimhe "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "S\u00e9amus Mac Giob\u00fain  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Fhairche, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4622985/4620801/4630067?Route=stories": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0076", "Leathanach\u00a0097"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4622985/4620801/4630067?Route=stories", "school_info": "Clochar ar an bhF\u00e1irche ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Fhairche, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Aodhag\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mairt\u00edn Mac Aodhag\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4622995/4621950/4629048?Route=stories": {"title": "Story of Mr\u00a0Blake", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0078", "Leathanach\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4622995/4621950/4629048?Route=stories", "school_info": "Naomh Ruadhan, Gallach (uimhir rolla 1828)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gallach, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t     earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "T Moran  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Gairm bheatha": "Farmer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Mounthazel, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427832/4348493/4435422?Route=stories": {"title": "Curses", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0095", "Leathanach\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427832/4348493/4435422?Route=stories", "school_info": "Clochar ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Clochar, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Miche\u00e1l \u00d3 Gealbh\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427832/4348493/4435427?Route=stories": {"title": "Turning the\u00a0Anvil", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0095", "Leathanach\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427832/4348493/4435427?Route=stories", "school_info": "Clochar ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Clochar, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Miche\u00e1l \u00d3 Gealbh\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tommie Glynn  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 80 ", "Seoladh": "Cluain Cearb\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427832/4348494/4435440?Route=stories": {"title": "The Druid Stones at\u00a0Emloch", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0095", "Leathanach\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427832/4348494/4435440?Route=stories", "school_info": "Clochar ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Clochar, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t     earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Miche\u00e1l \u00d3 Gealbh\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tommie Harney  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cluain Cearb\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427832/4348495/4435444?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0095", "Leathanach\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427832/4348495/4435444?Route=stories", "school_info": "Clochar ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Clochar, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t     earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Miche\u00e1l \u00d3 Gealbh\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427942/4359616/4462004?Route=stories": {"title": "Turning the\u00a0Millstone", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0119", "Leathanach\u00a0505"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427942/4359616/4462004?Route=stories", "school_info": "Lios Dubh (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Lios Dubh, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t     gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha gn\u00f3 agus ceird (~4,680)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "S\u00e9amus \u00d3 hOighle\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Garra\u00ed Rua, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427942/4359618/4462006?Route=stories": {"title": "Turning the\u00a0Anvil", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0119", "Leathanach\u00a0507"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427942/4359618/4462006?Route=stories", "school_info": "Lios Dubh (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Lios Dubh, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t     gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha gn\u00f3 agus ceird (~4,680)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "S\u00e9amus \u00d3 hOighle\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Garra\u00ed Rua, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427969/4361955/4466273?Route=stories": {"title": "Mallachta\u00ed", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0126", "Leathanach\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427969/4361955/4466273?Route=stories", "school_info": "N. Seosamh, Cill Lasrach (uimhir rolla 16289)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Lasrach, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Joseph P. Caron  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tom\u00e1s de Lochtus  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 74 ", "Seoladh": "Cill Lasrach, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4701754/4699618/4713767?Route=stories": {"title": "A Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0185", "Leathanach\u00a00131"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4701754/4699618/4713767?Route=stories", "school_info": "Carrowreagh (uimhir rolla 15220)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cheathr\u00fa Riabhach, Co. Shligigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4701754/4699618/4713768?Route=stories": {"title": "A Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0185", "Leathanach\u00a00131"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4701754/4699618/4713768?Route=stories", "school_info": "Carrowreagh (uimhir rolla 15220)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cheathr\u00fa Riabhach, Co. Shligigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4713260/4712532/4779124?Route=stories": {"title": "The Cure of the O'Donoghues", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0457", "Leathanach\u00a0670"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4713260/4712532/4779124?Route=stories", "school_info": "Gleann Fleisge ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Fleisce, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t     \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael O Donoghue  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Cill \u00c1tha, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs D.D. O Donoghue  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 88 ", "Seoladh": "Cill \u00c1tha, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4713260/4712625/4779441?Route=stories": {"title": "O Donoghue of the\u00a0Glen", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0457", "Leathanach\u00a0763"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4713260/4712625/4779441?Route=stories", "school_info": "Gleann Fleisge ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Fleisce, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t     \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Michael O Donoghue  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Cill \u00c1tha, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs D. D. O Donoghue  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 88 ", "Seoladh": "Cill \u00c1tha, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742070/4732638/4820150?Route=stories": {"title": "Folklore", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0460", "Leathanach\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742070/4732638/4820150?Route=stories", "school_info": "Knockaderry (C.) (uimhir rolla 2419)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc an Doire, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maggie Browne  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Fearann an Chaisle\u00e1in, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742078/4733370/4778207?Route=stories": {"title": "Ardtully", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0461", "Leathanach\u00a0456"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742078/4733370/4778207?Route=stories", "school_info": "Kenmare (B.) (uimhir rolla 2849)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Neid\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Jeremiah O Connor  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 67 ", "Seoladh": "Neid\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742087/4734623/4819206?Route=stories": {"title": "Folk-Tale", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0465", "Leathanach\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742087/4734623/4819206?Route=stories", "school_info": "Droichead na D\u00f3inne (uimhir rolla 10261)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Droichead na D\u00f3inne, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Denis O' Sullivan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 77 ", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Droichead na D\u00f3inne, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921986/4915552/4945135?Route=stories": {"title": "Tarraing\u00edonn Sc\u00e9al Sc\u00e9al\u00a0Eile", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0494", "Leathanach\u00a0252"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921986/4915552/4945135?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Sn\u00e1 (B.), Mainistir na F\u00e9ile (uimhir rolla 12368)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc na Sionnach, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t     \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "D. O Connor  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922001/4917049/4950555?Route=stories": {"title": "The Curse of the\u00a0Crows", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0498", "Leathanach\u00a0307"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922001/4917049/4950555?Route=stories", "school_info": "Br\u00fagh R\u00edogh (B.) (uimhir rolla 8572)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Br\u00fa R\u00ed, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t mallachta\u00ed (~34)\n\t\t\t\t     \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Ryan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 74 ", "Seoladh": "Baile Thancaird, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922035/4920964/4956211?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0554"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922035/4920964/4956211?Route=stories", "school_info": "Cromadh (C.) (roll number 9307)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922035/4920965/4956212?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0555"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922035/4920965/4956212?Route=stories", "school_info": "Cromadh (C.) (roll number 9307)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922271/4866180/5073191?Route=stories": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922271/4866180/5073191?Route=stories", "school_info": "Ballyporeen (roll number 15134)", "metadata": [{"Location:": "Ballyporeen, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s Ruis\u00e9al  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyporeen, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922272/4866263/5073676?Route=stories": {"title": "Moran's Castle", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0383"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922272/4866263/5073676?Route=stories", "school_info": "Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Clogheen Market, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Edward Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Address": "Kilballyboy, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922312/4869126/5054202?Route=stories": {"title": "Canathaobh n\u00e1r Cr\u00edochna\u00edodh Caisle\u00e1n Bun Inbhir\u00a0riamh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0583", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922312/4869126/5054202?Route=stories", "school_info": "Turraich\u00edn, Goold's Cross (roll number 15273)", "metadata": [{"Location:": "Turraheen Upper, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Pilib \u00d3 Ciarmaic  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Liss, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922398/4878012/5076888?Route=stories": {"title": "Kilmurray Fairs and the Priest's Curse", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0625", "Page\u00a0258"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922398/4878012/5076888?Route=stories", "school_info": "Eanach, Sr\u00e1id na Cathrach (roll number 15221)", "metadata": [{"Location:": "Annagh, Co. Clare "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t     activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Chathasaigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Occupation": "In\u00edon feirmeora  ", "Address": "Annagh, Co. Clare "}, {"Informant": "George Morrissey  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Ballymackea More, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5055995/4879718/5058121?Route=stories": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0631", "Page\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5055995/4879718/5058121?Route=stories", "school_info": "An Chr\u00edoch (Cree), Cuar an Chl\u00e1ir ", "metadata": [{"Location:": "Creegh, Co. Clare "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t     activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Corry  ", "Gender": "Male", "Age": " 90 ", "Address": "Doonmore, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428107/4379065/4462279?Route=stories": {"title": "Camphire, Lismore Co.\u00a0Waterford", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0640", "Page\u00a075"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428107/4379065/4462279?Route=stories", "school_info": "West Waterford Branch I.N.T.O (roll number n/a)", "metadata": [{"Location:": "Coshmore and Coshbride, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Cashman  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428124/4380410/4461653?Route=stories": {"title": "Mallacht", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0645", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428124/4380410/4461653?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, D\u00fangarbh\u00e1n (roll number 12087)", "metadata": [{"Location:": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it de Bh\u00e1il  ", "Gender": "Female", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Informant": "P\u00e1druig de Bh\u00e1il  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428146/4381708/4457565?Route=stories": {"title": "Sc\u00e9alta i dtaobh Lord Waterford", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428146/4381708/4457565?Route=stories", "school_info": "An Chill, D\u00fangarbh\u00e1n (roll number 630 or 16748)", "metadata": [{"Location:": "Kill, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Gearailt  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Fitzgerald  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 70 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742060/4731809/4942071?Route=stories": {"title": "Rakeeragh School", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0958", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742060/4731809/4942071?Route=stories", "school_info": "Rakeeragil (roll number 11568)", "metadata": [{"Location:": "Rakeeragh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t buildings schools (~4,094)\n\t\t\t\t       place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "P. Brennan  ", "Age": " 55 ", "Address": "Sheetrim, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742060/4731809/4942073?Route=stories": {"title": "Coolmain House", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0958", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742060/4731809/4942073?Route=stories", "school_info": "Rakeeragil (roll number 11568)", "metadata": [{"Location:": "Rakeeragh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "J. Boyd  ", "Gender": "Unknown", "Age": " 57 ", "Address": "Bellanagall, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5082122/5037862/5082344?Route=stories": {"title": "The Floating Stone of Inch\u00a0Island", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0963", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5082122/5037862/5082344?Route=stories", "school_info": "Bawnboy ", "metadata": [{"Location:": "Bawnboy, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Hastings  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044828/5042297/5086394?Route=stories": {"title": "Stories - The Red Clay of\u00a0Derrylina", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0001"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044828/5042297/5086394?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac ", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Coffey  ", "Gender": "Female", "Address": "Urney, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Coffey  ", "Gender": "Female", "Address": "Urney, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}}