{"4591084/4588999/4660502": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0011", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591084/4588999/4660502?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s Breathnac  ", "Gender": "Male", "Address": "Caladh Mha\u00ednse, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591091/4589802/4615552": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0013", "Page\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591091/4589802/4615552?Route=stories", "school_info": "Liatra", "metadata": [{"Location:": "Lettera, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Morgan  ", "Gender": "Female", "Address": "Croaghill, Co. Galway "}, {"Informant": "John Morgan  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Croaghill, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613673/4607249/4624322": {"title": "L\u00e1 an\u00a0Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0355"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613673/4607249/4624322?Route=stories", "school_info": "Cill Cruain (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass South, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed hEighceartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilsallagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4562118/4561074/4562263": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0020", "Page\u00a00073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562118/4561074/4562263?Route=stories", "school_info": "C\u00fal \u00c1rann (Clochar)", "metadata": [{"Location:": "Coolaran, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Coolaran, Co. Galway "}, {"Informant": "John Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Coolaran, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4562122/4561360/4569615": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0021", "Page\u00a00075"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562122/4561360/4569615?Route=stories", "school_info": "Currach", "metadata": [{"Location:": "Currylaur, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Proinsias \u00d3 Cearbhaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Corrofin, Co. Galway "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cearbhaill  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Corrofin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566055/4562747/4569562": {"title": "Rannta\u00ed an Dreoil\u00edn L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0024", "Page\u00a00126"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566055/4562747/4569562?Route=stories", "school_info": "Anach Cuain", "metadata": [{"Location:": "Eanach Dh\u00fain, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566055/4562748/4569571": {"title": "Rannta\u00ed an Dreoil\u00edn L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0024", "Page\u00a00127"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566055/4562748/4569571?Route=stories", "school_info": "Anach Cuain", "metadata": [{"Location:": "Eanach Dh\u00fain, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566055/4562748/4569572": {"title": "Rannta\u00ed an Dreoil\u00edn L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0024", "Page\u00a00127"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566055/4562748/4569572?Route=stories", "school_info": "Anach Cuain", "metadata": [{"Location:": "Eanach Dh\u00fain, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566073/4564567/4574274": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0028", "Page\u00a00305"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566073/4564567/4574274?Route=stories", "school_info": "Cill a' Lacht\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Killallaghtan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Kilgannon  ", "Gender": "Female", "Address": "Cartron, Co. Galway "}, {"Informant": "Mr Patrick Kilgannon  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Cartron, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649677/4645822/4659246": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0030", "Page\u00a0456"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649677/4645822/4659246?Route=stories", "school_info": "Rath\u00fan (Clochar)", "metadata": [{"Location:": "Rahoon, Co. Galway "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Mair\u00e9ad N\u00ed Chomh\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Cinn Uisce, Co. Galway "}, {"Informant": "Sorca N\u00ed Chomh\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Cinn Uisce, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569044/4566432/4574678": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033", "Page\u00a00207"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569044/4566432/4574678?Route=stories", "school_info": "Droichead a' Chl\u00e1ir\u00edn (Buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Clarinbridge, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Ceallaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Clarinbridge, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569044/4566443/4574743": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033", "Page\u00a00218"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569044/4566443/4574743?Route=stories", "school_info": "Droichead a' Chl\u00e1ir\u00edn (Buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Clarinbridge, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Gr\u00e9ac\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilcolgan, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260376/5244470/5260419": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0036D", "Page\u00a001_014"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260376/5244470/5260419?Route=stories", "school_info": "Ballyglass", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Moylan  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathcosgry, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260376/5244507/5260432": {"title": "On St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0036D", "Page\u00a002_017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260376/5244507/5260432?Route=stories", "school_info": "Ballyglass", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Holland  ", "Gender": "Male", "Address": "Fiddaun, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260376/5244524/5260440": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0036D", "Page\u00a003_012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260376/5244524/5260440?Route=stories", "school_info": "Ballyglass", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Maloney  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloghroak, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260376/5244626/5260477": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0036D", "Leathanach\u00a006_012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260376/5244626/5260477?Route=stories", "school_info": "Ballyglass", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballyglass West, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maureen Dooley  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Moneen East, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260376/5244658/5260496": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0036D", "Page\u00a007_015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260376/5244658/5260496?Route=stories", "school_info": "Ballyglass", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Howley  ", "Gender": "Female", "Address": "Lavally, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260376/5244680/5260534": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0036D", "Page\u00a008_011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260376/5244680/5260534?Route=stories", "school_info": "Ballyglass", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Howley  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloghroak, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260376/5244705/5260547": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0036D", "Page\u00a009_013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260376/5244705/5260547?Route=stories", "school_info": "Ballyglass", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Tarpey  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyglass East, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583271/4575334/4585807": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0040", "Page\u00a00015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583271/4575334/4585807?Route=stories", "school_info": "Castlegrove", "metadata": [{"Location:": "Castlegrove East, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom Conern  ", "Gender": "Male", "Address": "Blindwell, Co. Galway "}, {"Informant": "William Conern  ", "Gender": "Male", "Address": "Blindwell, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583271/4575373/4585958": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0040", "Page\u00a00054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583271/4575373/4585958?Route=stories", "school_info": "Castlegrove", "metadata": [{"Location:": "Castlegrove East, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Daly  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyroe, Co. Galway "}, {"Informant": "Patrick Daly  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Address": "Ballyroe, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649681/4646255/4651344": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0041", "Page\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649681/4646255/4651344?Route=stories", "school_info": "Cnoc U\u00ed Faith (Belmont)", "metadata": [{"Location:": "Belmont, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "P\u00e1draig Se\u00f3igheach  ", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Ballyglass, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583295/4577296/4584917": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0047", "Page\u00a00049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583295/4577296/4584917?Route=stories", "school_info": "Cill T\u00e1rt\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Kiltartan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frank Deely  ", "Gender": "Male", "Address": "Gort, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583335/4580658/4587508": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0056", "Page\u00a00239"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583335/4580658/4587508?Route=stories", "school_info": "An Faithche", "metadata": [{"Location:": "Fahy, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tessie Daly  ", "Gender": "Female", "Address": "Magheranearla, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583340/4581159/4591570": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0057", "Page\u00a00326"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583340/4581159/4591570?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Port Omna", "metadata": [{"Location:": "Portumna, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583360/4583079/4587816": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0062", "Page\u00a00152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583360/4583079/4587816?Route=stories", "school_info": "An Tulach", "metadata": [{"Location:": "An Tulaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n Bolustrom  ", "Gender": "Male", "Age": " 15 ", "Address": "Baile na hAbhann, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622964/4617714/4628507": {"title": "F\u00e9ile na Nollag - L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0069", "Page\u00a0693"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622964/4617714/4628507?Route=stories", "school_info": "Ros Muc", "metadata": [{"Location:": "Ros Muc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Ghr\u00edobhtha  ", "Gender": "Female", "Address": "Ros C\u00edde, Co. Galway "}, {"Informant": "Br\u00edghid U\u00ed Ghr\u00edobhtha  ", "Gender": "Female", "Age": " 55 ", "Address": "Ros C\u00edde, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622964/4617731/4628521": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0069", "Page\u00a0710"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622964/4617731/4628521?Route=stories", "school_info": "Ros Muc", "metadata": [{"Location:": "Ros Muc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brenda N\u00ed Mh\u00e1ille  ", "Gender": "Female", "Address": "An Turlach, Co. Galway "}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 M\u00e1ille  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "An Turlach, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622972/4618979/4629227": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0072", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622972/4618979/4629227?Route=stories", "school_info": "T\u00edr an Fhiaidh", "metadata": [{"Location:": "T\u00edr an Fhia, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Bairbre N\u00ed Fh\u00e1tharthaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622974/4619343/4628398": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0073", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622974/4619343/4628398?Route=stories", "school_info": "Scoil Mhic Dara Naofa, An Cheathr\u00fa Rua", "metadata": [{"Location:": "An Cheathr\u00fa Rua, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Domhnaill  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "An Caor\u00e1n Beag, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622978/4619855/4629328": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619855/4629328?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l \u00d3 Conghailligh  ", "Gender": "Male", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Informant": "P\u00e1draic \u00d3 Conghailligh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622985/4620881/4630606": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0076", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622985/4620881/4630606?Route=stories", "school_info": "Clochar ar an bhF\u00e1irche", "metadata": [{"Location:": "An Fhairche, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Shomach\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 Shomach\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622985/4620885/4630608": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0076", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622985/4620885/4630608?Route=stories", "school_info": "Clochar ar an bhF\u00e1irche", "metadata": [{"Location:": "An Fhairche, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Aodhag\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mairt\u00edn Mac Aodhag\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622994/4621840/4628922": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0078", "Page\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622994/4621840/4628922?Route=stories", "school_info": "Gallach", "metadata": [{"Location:": "Gallagh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Burke  ", "Gender": "Female", "Address": "Castleblakeney, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602708/4597358/4631128": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - La Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0082", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602708/4597358/4631128?Route=stories", "school_info": "Cromghlinn (B)", "metadata": [{"Location:": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l C. de B\u00farca  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498043/4345605/4502409": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0089", "Page\u00a0056"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498043/4345605/4502409?Route=stories", "school_info": "Eaglais", "metadata": [{"Location:": "Burren, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427829/4347938/4455037": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427829/4347938/4455037?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Greenans, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brigidh N\u00ed Chuimil\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Tawnykinaff, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427832/4348837/4434599": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095", "Page\u00a080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427832/4348837/4434599?Route=stories", "school_info": "Clochar", "metadata": [{"Location:": "Clogher, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miche\u00e1l \u00d3 Gealbh\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427834/4348635/4436011": {"title": "The Wren Boys'\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095", "Page\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427834/4348635/4436011?Route=stories", "school_info": "Manulla", "metadata": [{"Location:": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. Masterson  ", "Gender": "Male", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Informant": "P. Masterson  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5209850/5277835": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a002_029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209850/5277835?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kate Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Informant": "Martin Ansbro  ", "Gender": "Male", "Address": "Dooros, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210182/5278487": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a007_046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210182/5278487?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Corcoran  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Martin Corcoran  ", "Gender": "Male", "Age": " 35 ", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210431/5279024": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a011_028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210431/5279024?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Adams  ", "Gender": "Female", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210500/5279064": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a012_038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210500/5279064?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick James Moran  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Kelly  ", "Gender": "Female", "Age": " 70 ", "Address": "Cregg, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210577/5279115": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a014_012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210577/5279115?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jimmie Adams  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210619/5279135": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a015_025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210619/5279135?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Kennedy  ", "Gender": "Male", "Address": "Rush Hill, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210683/5279186": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a017_016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210683/5279186?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Kearns  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Kearns  ", "Gender": "Female", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427840/4349356/4440230": {"title": "St Stephen's Day\u00a0I", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0654"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349356/4440230?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Mc Manus  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonmore, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Mc Manus  ", "Gender": "Female", "Age": " 53 ", "Address": "Cloonmore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427840/4349356/4440232": {"title": "St Stephen's Day\u00a0II", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0654"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349356/4440232?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Joyce  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Joyce  ", "Gender": "Female", "Age": " 48 ", "Address": "Ballyglass, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427840/4349357/4440234": {"title": "St Stephen's Day\u00a0III", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0655"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349357/4440234?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Waldron  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Informant": "James Waldron  ", "Gender": "Male", "Age": " 61 ", "Address": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427850/4350552/4451170": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0098", "Page\u00a0365"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427850/4350552/4451170?Route=stories", "school_info": "Cnoc\u00e1n Mhich\u00edl Naofa (Clochar)", "metadata": [{"Location:": "Claremorris, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Nancy O' Connell  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Drumneen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427855/4351010/4569398": {"title": "The Wren Boys'\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0099", "Page\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427855/4351010/4569398?Route=stories", "school_info": "Loch\u00e1n na mBan", "metadata": [{"Location:": "Loughaunnaman, Co. Mayo "}, {"Topics": "activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427899/4356078/4450302": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0110", "Page\u00a0356"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427899/4356078/4450302?Route=stories", "school_info": "Baile an Bhile (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinvilla Demesne, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Delia Finn  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Finn  ", "Gender": "Male", "Address": "Brickeens, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427901/4356297/4450548": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0110", "Page\u00a0574"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427901/4356297/4450548?Route=stories", "school_info": "Learg\u00e1n Buidhe (B.)", "metadata": [{"Location:": "Larganboy East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Erriff, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427923/4358050/4454131": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0115", "Page\u00a0491"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427923/4358050/4454131?Route=stories", "school_info": "Leath-cheathr\u00fa", "metadata": [{"Location:": "Lecarrow, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427931/4358498/4457850": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0117", "Page\u00a0184"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427931/4358498/4457850?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00cdseal (C.)", "metadata": [{"Location:": "Lowpark, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427933/4358897/4454203": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0118", "Page\u00a015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427933/4358897/4454203?Route=stories", "school_info": "Baile Glas", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brendan Grealy  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215795/5210947/5220717": {"title": "Festival Customs - St Stephens\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0123C", "Page\u00a001_027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215795/5210947/5220717?Route=stories", "school_info": "Lios Leacach (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Lislackagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridgie Philbin  ", "Gender": "Female", "Address": "Lislackagh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215795/5211051/5220808": {"title": "Festival Customs - St Stephens\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0123C", "Page\u00a003_020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215795/5211051/5220808?Route=stories", "school_info": "Lios Leacach (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Lislackagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Higgins  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisbrogan, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215795/5211120/5220844": {"title": "Festival Customs - St Stephens\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0123C", "Page\u00a004_023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215795/5211120/5220844?Route=stories", "school_info": "Lios Leacach (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Lislackagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Loftus  ", "Gender": "Female", "Address": "Lissanumera, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215795/5211167/5220885": {"title": "Festival Customs - St Stephens\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0123C", "Page\u00a005_017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215795/5211167/5220885?Route=stories", "school_info": "Lios Leacach (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Lislackagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Moore  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowcanada, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215795/5211261/5221037": {"title": "Festival Customs - St Stephens\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0123C", "Page\u00a007_016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215795/5211261/5221037?Route=stories", "school_info": "Lios Leacach (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Lislackagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Higgins  ", "Gender": "Male", "Address": "Lisbrogan, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215795/5211312/5221072": {"title": "Festival Customs - St Stephens\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0123C", "Page\u00a008_019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215795/5211312/5221072?Route=stories", "school_info": "Lios Leacach (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Lislackagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Moore  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowcanada, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215795/5211376/5221100": {"title": "Festival Customs - St Stephens\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0123C", "Page\u00a009_024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215795/5211376/5221100?Route=stories", "school_info": "Lios Leacach (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Lislackagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridgie Higgins  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisbrogan, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215795/5211439/5221154": {"title": "Festival Customs - St Stephens\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0123C", "Page\u00a010_024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215795/5211439/5221154?Route=stories", "school_info": "Lios Leacach (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Lislackagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Moore  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowcanada, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363705/4468796": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363705/4468796?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3ise N\u00ed Thachair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Bean Ui Tachair  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Address": "Ballycroy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363712/4468823": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363712/4468823?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peadar \u00d3 Cl\u00e9irigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycroy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236091/5230646/5237855": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131B", "Page\u00a002_022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236091/5230646/5237855?Route=stories", "school_info": "Inis Bigil", "metadata": [{"Location:": "Inis Bigil, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Einr\u00ed  ", "Gender": "Female", "Address": "Inis Bigil, Co. Mayo "}, {"Informant": "S\u00e9amus Mac Einr\u00ed  ", "Gender": "Male", "Address": "Inis Bigil, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236091/5230773/5240047": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stioph\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131B", "Page\u00a004_020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236091/5230773/5240047?Route=stories", "school_info": "Inis Bigil", "metadata": [{"Location:": "Inis Bigil, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Chealbhuig  ", "Gender": "Female", "Address": "Inis Bigil, Co. Mayo "}, {"Informant": "M\u00e1ire U\u00ed Mhaile  ", "Gender": "Female", "Address": "Inis Bigil, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427995/4365712/4468811": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0132", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427995/4365712/4468811?Route=stories", "school_info": "Gleann Cuileann", "metadata": [{"Location:": "Gleann Chuilinn \u00cdochtarach, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1dhraig \u00d3 Cear\u00e1in  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427996/4365896/4469313": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0132", "Page\u00a0356"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427996/4365896/4469313?Route=stories", "school_info": "Gaoth S\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Gaoth S\u00e1ile, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Gamhn\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "\u00c9amonn \u00d3 Conmhach\u00e1in  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Gaoth S\u00e1ile, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213021/5221071": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a001_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213021/5221071?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Lyons  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr Patrick Needham  ", "Gender": "Male", "Age": " 99 ", "Address": "Cross, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213035/5221101": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a002_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213035/5221101?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "William G. Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Feenune, Co. Mayo "}, {"Informant": "Thomas Mannion  ", "Gender": "Male", "Address": "Feenune, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213072/5221153": {"title": "F\u00e9ile na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a004_010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213072/5221153?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anthony Mannion  ", "Gender": "Male", "Address": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213117/5221188": {"title": "F\u00e9ile na Bliana - St Stephen's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a006_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213117/5221188?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Rita Maguire  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "James O Malley  ", "Gender": "Male", "Age": " 90 ", "Address": "Cloonty, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213178/5221255": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a008_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213178/5221255?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Needham  ", "Gender": "Male", "Address": "Feenune, Co. Mayo "}, {"Informant": "Own Grady  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Corrydavit, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213199/5221271": {"title": "F\u00e9ile na Bliana - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a009_006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213199/5221271?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen O' Malley  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "James Frazer  ", "Gender": "Male", "Age": " 79 ", "Address": "Kinnadoohy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213274/5221378": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a012_009"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213274/5221378?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Kerrigan  ", "Gender": "Male", "Address": "Feenune, Co. Mayo "}, {"Informant": "Thomas Mannion  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Feenune, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215807/5213622/5242635": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137E", "Page\u00a001_007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215807/5213622/5242635?Route=stories", "school_info": "Ceathramhadh-an-Uisge / Carrowniskey", "metadata": [{"Location:": "Carrownisky, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Choine\u00e1n  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215807/5213646/5242658": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137E", "Page\u00a002_011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215807/5213646/5242658?Route=stories", "school_info": "Ceathramhadh-an-Uisge / Carrowniskey", "metadata": [{"Location:": "Carrownisky, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9amus Mac Giubi\u00fan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215807/5213665/5242675": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137E", "Page\u00a003_010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215807/5213665/5242675?Route=stories", "school_info": "Ceathramhadh-an-Uisge / Carrowniskey", "metadata": [{"Location:": "Carrownisky, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Giubi\u00fan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215807/5213679/5242686": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137E", "Page\u00a004_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215807/5213679/5242686?Route=stories", "school_info": "Ceathramhadh-an-Uisge / Carrowniskey", "metadata": [{"Location:": "Carrownisky, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sorca N\u00ed Scannl\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215807/5213708/5260071": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137E", "Page\u00a005_016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215807/5213708/5260071?Route=stories", "school_info": "Ceathramhadh-an-Uisge / Carrowniskey", "metadata": [{"Location:": "Carrownisky, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Christinia N\u00ed Giubi\u00fan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215807/5213734/5260143": {"title": "L\u00e1 le\u00a0Stiof\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137E", "Page\u00a006_012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215807/5213734/5260143?Route=stories", "school_info": "Ceathramhadh-an-Uisge / Carrowniskey", "metadata": [{"Location:": "Carrownisky, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l Mac Ceoin\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215807/5213760/5260393": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137E", "Page\u00a007_015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215807/5213760/5260393?Route=stories", "school_info": "Ceathramhadh-an-Uisge / Carrowniskey", "metadata": [{"Location:": "Carrownisky, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Filib\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428016/4368439/4471726": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138", "Page\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428016/4368439/4471726?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart", "metadata": [{"Location:": "Leckanvy, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214888/5237478": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a006_035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214888/5237478?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n M\u00e1irt\u00edn Caoig\u00edn \u00d3 hOist\u00edn  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Ted Hastings  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214891/5237480": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a006_038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214891/5237480?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n M\u00e1irt\u00edn Caoig\u00edn \u00d3 hOist\u00edn  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215013/5237848": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a009_003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215013/5237848?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 T\u00f3nra  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215387/5239318": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a015_coverA"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215387/5239318?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215462/5240061": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a017_007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215462/5240061?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Raghallaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428026/4369426/4475225": {"title": "Festivals - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0140", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428026/4369426/4475225?Route=stories", "school_info": "Ballycastle Boys'", "metadata": [{"Location:": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Lenihan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Polke  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballinglen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428064/4374283/4464525": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0149", "Page\u00a0344"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428064/4374283/4464525?Route=stories", "school_info": "Sruth\u00e1n an Aifrinn", "metadata": [{"Location:": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Charles Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Terryduff, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428073/4375271/4461278": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0647"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428073/4375271/4461278?Route=stories", "school_info": "Leitir Bric", "metadata": [{"Location:": "Letterbrick, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Browne  ", "Gender": "Female", "Address": "Tawnakeel, Co. Mayo "}, {"Informant": "Charles Browne  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Tawnakeel, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428073/4375275/4461280": {"title": "St Stephen's Day - Wren Boys'\u00a0Rhyme", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0650"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428073/4375275/4461280?Route=stories", "school_info": "Leitir Bric", "metadata": [{"Location:": "Letterbrick, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Bridget Moyles  ", "Gender": "Female", "Address": "Derreen, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Mac Dermott  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701669/4691561/4714144": {"title": "Customs on St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0158", "Page\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701669/4691561/4714144?Route=stories", "school_info": "Rathcormac", "metadata": [{"Location:": "Rathcormack, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gerty Currid  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701669/4691562/4714145": {"title": "Customs on St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0158", "Page\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701669/4691562/4714145?Route=stories", "school_info": "Rathcormac", "metadata": [{"Location:": "Rathcormack, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Vincy Meehan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701680/4692325/4726825": {"title": "The Wren-Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0160", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701680/4692325/4726825?Route=stories", "school_info": "Ballinorley", "metadata": [{"Location:": "Bellanurly, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "O. Lindsay  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701686/4692661/4728429": {"title": "St Stephen's Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0161", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701686/4692661/4728429?Route=stories", "school_info": "Cnoc an D\u00fain (B.)", "metadata": [{"Location:": "Forthill, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Scanlon  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Patrick Scanlon  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701697/4693539/4727713": {"title": "The Wren-Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0165", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701697/4693539/4727713?Route=stories", "school_info": "Cill\u00edn Dubh", "metadata": [{"Location:": "Killeenduff, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie M. Kilcullen  ", "Gender": "Female", "Address": "Killeenduff, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs J. Kilcullen  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Killeenduff, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672101/4670195/4683362": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0167", "Page\u00a00754"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672101/4670195/4683362?Route=stories", "school_info": "D\u00fan B\u00e9ic\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Doonbeakin, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Winnie Connor  ", "Gender": "Female", "Address": "Doonbeakin, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4725004/4699246/4724099": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0184", "Page\u00a00450"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4725004/4699246/4724099?Route=stories", "school_info": "Imleach Neachtain", "metadata": [{"Location:": "Emlaghnaghtan, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dorinda Mc Donagh  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowkeel, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701754/4699642/4713852": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0185", "Page\u00a00155"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701754/4699642/4713852?Route=stories", "school_info": "Carrowreagh", "metadata": [{"Location:": "Carrowreagh, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602740/4599991/4632826": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0195", "Page\u00a0064"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602740/4599991/4632826?Route=stories", "school_info": "Coillte Clochair (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kiltyclogher, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lelia Dolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kiltyclogher, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mrs Dolan  ", "Gender": "Female", "Age": " 49 ", "Address": "Kiltyclogher, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605931/4603538/4644297": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0203", "Leathanach\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605931/4603538/4644297?Route=stories", "school_info": "Mullach Dubh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lisgorman, Co. Leitrim "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Thomas J. Harte  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Lisgorman, Co. Leitrim "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Bernard Harte  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "Lisgorman, Co. Leitrim "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605932/4603673/4644922": {"title": "Local Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0203", "Page\u00a0321"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605932/4603673/4644922?Route=stories", "school_info": "Radharc Aillinne", "metadata": [{"Location:": "Drumkeeran, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Darcy  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisnanorrus, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Patrick Darcy  ", "Gender": "Male", "Address": "Lisnanorrus, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605939/4604130/4643231": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0205", "Page\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605939/4604130/4643231?Route=stories", "school_info": "Dearg D\u00fan", "metadata": [{"Location:": "Dergvone, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Mc Hugh  ", "Gender": "Female", "Address": "Coollegreane, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mrs Mc Hugh  ", "Relation": "Parent", "Age": " 45 ", "Address": "Coollegreane, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Patrick Mc Hugh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Coollegreane, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605956/4605749/4644812": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0208", "Page\u00a0342"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605956/4605749/4644812?Route=stories", "school_info": "Drumkeelanmore", "metadata": [{"Location:": "Drumkeelan More, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rosaleen Woods  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649712/4649596/4651941": {"title": "St Stephen's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0216", "Page\u00a0207a"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649712/4649596/4651941?Route=stories", "school_info": "Cluain Turic (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloonturk, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gretta Gordon  ", "Gender": "Female", "Address": "Mohill, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649712/4649600/4651998": {"title": "St Stephen's Day in\u00a0Mohill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0216", "Page\u00a0209a"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649712/4649600/4651998?Route=stories", "school_info": "Cluain Turic (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloonturk, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Rothlain  ", "Gender": "Female", "Address": "Mohill, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658428/4654497/4660493": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0220", "Page\u00a0275"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658428/4654497/4660493?Route=stories", "school_info": "Druim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Drummeen, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9amus Browne  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortinure, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Eddie Moran  ", "Gender": "Male", "Address": "Drummeen, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658459/4657747/4668579": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0228", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658459/4657747/4668579?Route=stories", "school_info": "Druim Br\u00e9an Lios", "metadata": [{"Location:": "Drumbreanlis, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs H. Duffy  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658461/4657942/4672405": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0228", "Page\u00a0290"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658461/4657942/4672405?Route=stories", "school_info": "Killegar", "metadata": [{"Location:": "Killygar, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "George R. Morrison  ", "Gender": "Male", "Address": "Portlongfield, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658462/4658027/4660931": {"title": "Customs on St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0229", "Page\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658462/4658027/4660931?Route=stories", "school_info": "Maghachaidh (Newtowngore)", "metadata": [{"Location:": "Newtowngore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Emma Wood  ", "Gender": "Male", "Address": "Crockeen, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758455/4745478/4779220": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0231", "Page\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758455/4745478/4779220?Route=stories", "school_info": "Drom Bhaoghall\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Ardcarn, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret O' Brien  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798659/4787850/4925032": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0234", "Page\u00a0273"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798659/4787850/4925032?Route=stories", "school_info": "Tamhnach tSeiscinn", "metadata": [{"Location:": "Tawnytaskin, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John B. Tivnan  ", "Gender": "Male", "Address": "Doon, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758456/4745673/4778284": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0236", "Page\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758456/4745673/4778284?Route=stories", "school_info": "Abbeytown Convent N.S.", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maeve Turbitt  ", "Gender": "Female", "Address": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mr G. Mc Keone  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockvicar, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798671/4788981/4834325": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0239", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798671/4788981/4834325?Route=stories", "school_info": "Mullach na S\u00eddhe (C.)", "metadata": [{"Location:": "Fairymount, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tessie Flynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloggarnagh, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798697/4791018/4923187": {"title": "Customs of St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0252", "Page\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798697/4791018/4923187?Route=stories", "school_info": "Corraslira", "metadata": [{"Location:": "Corraslira, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Flaherty  ", "Gender": "Male", "Address": "Annaghmore, Co. Roscommon "}, {"Informant": "John Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Annaghmore, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798699/4791226/4924543": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0252", "Page\u00a0311"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798699/4791226/4924543?Route=stories", "school_info": "Cluain Fraoich", "metadata": [{"Location:": "Cloonfree, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Banahan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4925220/4791568/4925538": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0253", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4925220/4791568/4925538?Route=stories", "school_info": "Carniska", "metadata": [{"Location:": "Carrownaskeagh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798725/4793641/4926799": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0259", "Leathanach\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798725/4793641/4926799?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Seachtaine", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Coolshaghtena, Co. Roscommon "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eamon Oates  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Gardenstown, Co. Roscommon "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Oates  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 52 ", "Seoladh": "Gardenstown, Co. Roscommon "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811605/4801180/4942786": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0274", "Page\u00a0399"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811605/4801180/4942786?Route=stories", "school_info": "Rinn Troisc", "metadata": [{"Location:": "Reentrusk, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Leary  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811617/4802330/4950232": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0277", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811617/4802330/4950232?Route=stories", "school_info": "Cobh Labhr\u00e1is (C.)", "metadata": [{"Location:": "Rerrin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lillie Cotter  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr John Mullins  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Bear Island, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921583/4881942/5119079": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0285", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921583/4881942/5119079?Route=stories", "school_info": "Gort U\u00ed Chluana, Beanntra\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Gortacloona, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dan Coughlan  ", "Gender": "Male", "Address": "Scart, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921593/4882581/5151172": {"title": "St Stephen's Day - The Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0287", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921593/4882581/5151172?Route=stories", "school_info": "Alt\u00f3ir, Tuar M\u00f3r, An Sciobair\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Altar, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edith Grace Roycroft  ", "Gender": "Female", "Address": "Cove, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921603/4883934/5140480": {"title": "Sol-fa of the Wren\u00a0Song", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0290", "Leathanach\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921603/4883934/5140480?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an D\u00e1 Chab", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballydehob, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Vincent Kelly  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ballydehob, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921608/4884613/5150809": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0291", "Page\u00a0545"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921608/4884613/5150809?Route=stories", "school_info": "Scoil Mhuire (B.)", "metadata": [{"Location:": "Skull, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798746/4795166/5148118": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0292", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798746/4795166/5148118?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Scoil Mhuire", "metadata": [{"Location:": "Skull, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Choithir  ", "Gender": "Female", "Address": "Skull, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921609/4884794/5149730": {"title": "The Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0293", "Page\u00a0154"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921609/4884794/5149730?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn an Lom\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Hellen  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathruane Beg, Co. Cork "}, {"Informant": "Cornelius Hellen  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 46 ", "Address": "Rathruane Beg, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921609/4884794/5149735": {"title": "Ballydehob Version of Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0293", "Page\u00a0154"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921609/4884794/5149735?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn an Lom\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "J. Barry  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921609/4884802/5149772": {"title": "The Wren Song -\u00a0Ballydehob", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0293", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921609/4884802/5149772?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn an Lom\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "J. Barry  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Informant": "John Laois  ", "Gender": "Male", "Age": " 32 ", "Address": "Ballydehob, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921614/4885203/5149087": {"title": "Festival Customs - St Stephen's Day 26th\u00a0December", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0294", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921614/4885203/5149087?Route=stories", "school_info": "Drom M\u00f3r (C.), Beantra\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Dromore, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sh\u00edle N\u00ed Concubhair  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798749/4795580/5150942": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0295", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798749/4795580/5150942?Route=stories", "school_info": "Inis Cl\u00e9ire, D\u00fan na S\u00e9ad", "metadata": [{"Location:": "Cl\u00e9ire, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it Ni Drisce\u00f3il  ", "Gender": "Female", "Address": "Comal\u00e1n, Co. Cork "}, {"Informant": "Ciar\u00e1n \u00d3 Drisce\u00f3il  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Comal\u00e1n, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798761/4796072/5148361": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0298", "Page\u00a0002"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798761/4796072/5148361?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire (Convent of Mercy)", "metadata": [{"Location:": "Skibbereen, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Nora N\u00ed Airthn\u00e9adaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "N\u00f3ra Bean U\u00ed \u00c1irthn\u00e9adaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 60 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798766/4796368/5149454": {"title": "How St Stephen's Day was Spent when my Father and Mother were\u00a0Young", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0299", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798766/4796368/5149454?Route=stories", "school_info": "Meall an tSruth\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Maulatrahane, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maire N\u00ed Choileain  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921619/4885587/5154065": {"title": "The Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0304", "Page\u00a0398"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921619/4885587/5154065?Route=stories", "school_info": "Naomh \u00c9amoinn, D\u00fanmaonmhuighe", "metadata": [{"Location:": "Coolkellure, Co. Cork "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921674/4889167/4947305": {"title": "L\u00e1 le\u00a0Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0320", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921674/4889167/4947305?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Kinsale, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "E\u00edl\u00eds N\u00ed S\u00faird\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Kinsale, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921682/4889566/4951732": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0321", "Page\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921682/4889566/4951732?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Manach, An Mhainistir Bh\u00e1n, Cionn tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Knocknamanagh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pauline Barry  ", "Gender": "Female", "Address": "Tubbrid, Co. Cork "}, {"Informant": "D.M. Barry  ", "Gender": "Unknown", "Age": " 60 ", "Address": "Tubbrid, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921682/4889568/4951738": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0321", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921682/4889568/4951738?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Manach, An Mhainistir Bh\u00e1n, Cionn tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Knocknamanagh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maighr\u00e9ad N\u00ed Bhuachalla  ", "Gender": "Female", "Address": "Knocknamanagh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921682/4889569/4951742": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0321", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921682/4889569/4951742?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Manach, An Mhainistir Bh\u00e1n, Cionn tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Knocknamanagh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Daly  ", "Gender": "Male", "Address": "Granig, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921682/4889570/4951748": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0321", "Page\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921682/4889570/4951748?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Manach, An Mhainistir Bh\u00e1n, Cionn tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Knocknamanagh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Cearbhaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Laharran, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921682/4889571/4951749": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0321", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921682/4889571/4951749?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Manach, An Mhainistir Bh\u00e1n, Cionn tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Knocknamanagh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Mhurchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Minane Bridge, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921682/4889573/4951752": {"title": "Song of the\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0321", "Page\u00a0112"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921682/4889573/4951752?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Manach, An Mhainistir Bh\u00e1n, Cionn tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Knocknamanagh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Deasy  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Tailor  ", "Address": "Kinsale, Co. Cork "}, {"Informant": "Nora Barry  ", "Gender": "Female", "Address": "Tubbrid, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921683/4889754/5184099": {"title": "Song of Wren - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0322", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921683/4889754/5184099?Route=stories", "school_info": "Ballymartle", "metadata": [{"Location:": "Ballymartle, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jerry Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Arlinstown, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921689/4890171/5016625": {"title": "Song of the Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0323", "Page\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921689/4890171/5016625?Route=stories", "school_info": "Cloch Bhuaile", "metadata": [{"Location:": "Cloghboola More, Co. Cork "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921689/4890172/5016626": {"title": "Another Version of the Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0323", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921689/4890172/5016626?Route=stories", "school_info": "Cloch Bhuaile", "metadata": [{"Location:": "Cloghboola More, Co. Cork "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921711/4892922/5170728": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0345", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921711/4892922/5170728?Route=stories", "school_info": "St Theresa's, Coachford", "metadata": [{"Location:": "Clontead More, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Olann Moynihan  ", "Gender": "Male", "Address": "Leemount, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921724/4893903/5183607": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0349", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921724/4893903/5183607?Route=stories", "school_info": "Colthurst, An Bhl\u00e1rna", "metadata": [{"Location:": "Blarney, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Blarney, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr M. Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Blarney, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921733/4901449/5180681": {"title": "Festival Customs - Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0351", "Page\u00a0218"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921733/4901449/5180681?Route=stories", "school_info": "S\u00e9ip\u00e9al na Carraige", "metadata": [{"Location:": "Rockchapel, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Stack  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Ellen O Shea  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockahorrea East, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921754/4903687/5170808": {"title": "St Stephen's", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0355", "Page\u00a0492"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921754/4903687/5170808?Route=stories", "school_info": "Doire Gealbhan (B.), Ceann Tuirc", "metadata": [{"Location:": "Derrygalun, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Riordan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr T. Riordan  ", "Gender": "Male", "Address": "Farrangeel, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921759/4904084/5168032": {"title": "Saint Stephens\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0356", "Leathanach\u00a0440"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921759/4904084/5168032?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Chl\u00e1raigh, S\u00e9ip\u00e9al na Carraige", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockaclarig, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921774/4905791/5192214": {"title": "L\u00e1 Le\u00a0Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0361", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921774/4905791/5192214?Route=stories", "school_info": "Ladhar (C.), B\u00e1n-T\u00edr", "metadata": [{"Location:": "Lyre, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Shuibhne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921776/4906123/5197387": {"title": "Wren Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0361", "Page\u00a0605"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921776/4906123/5197387?Route=stories", "school_info": "B\u00e1n-T\u00edr (B.)", "metadata": [{"Location:": "Banteer, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Mary Cronin  ", "Gender": "Female", "Age": " 69 ", "Address": "Banteer, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921776/4906123/5197388": {"title": "Another Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0361", "Page\u00a0605"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921776/4906123/5197388?Route=stories", "school_info": "B\u00e1n-T\u00edr (B.)", "metadata": [{"Location:": "Banteer, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Mary Cronin  ", "Gender": "Female", "Age": " 69 ", "Address": "Banteer, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921780/4906526/5177772": {"title": "Hunting the\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0362", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921780/4906526/5177772?Route=stories", "school_info": "An Gleant\u00e1n, Lombardstown", "metadata": [{"Location:": "Glantane, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "T. Coleman  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921780/4906528/5177773": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0362", "Page\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921780/4906528/5177773?Route=stories", "school_info": "An Gleant\u00e1n, Lombardstown", "metadata": [{"Location:": "Glantane, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "T. Coleman  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921784/4906896/5178628": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0364", "Page\u00a0112"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921784/4906896/5178628?Route=stories", "school_info": "Leath-fhearann, Malla", "metadata": [{"Location:": "Laharan, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr John Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Derrygowna, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921797/4908098/5180729": {"title": "Festival Customs on St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0367", "Page\u00a0454"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921797/4908098/5180729?Route=stories", "school_info": "Dromina, R\u00e1th Luirc", "metadata": [{"Location:": "Dromina, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Sullivan  ", "Gender": "Female", "Address": "Imogane, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr Dennis O' Sullivan  ", "Gender": "Male", "Address": "Imogane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921798/4908200/5179627": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0368", "Leathanach\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921798/4908200/5179627?Route=stories", "school_info": "Brughtheine (B.), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Churchtown, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael O' Sullivan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ballynaboul, Co. Cork "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael O' Sullivan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 48 ", "Seoladh": "Ballynaboul, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921798/4908221/5179689": {"title": "The Wren Boys\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0368", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921798/4908221/5179689?Route=stories", "school_info": "Brughtheine (B.), Malla", "metadata": [{"Location:": "Churchtown, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tony Tierney  ", "Gender": "Male", "Address": "Churchtown, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921835/4895553/5183882": {"title": "Hunting the\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0376", "Page\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921835/4895553/5183882?Route=stories", "school_info": "Cill \u00daird (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilworth, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Cotter  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921837/4895620/5184204": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0377", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921837/4895620/5184204?Route=stories", "school_info": "Araglin (B.), Cill \u00daird", "metadata": [{"Location:": "Araglin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam \u00d3 Gadhra  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortnaskehy, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921840/4895811/5184889": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0377", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921840/4895811/5184889?Route=stories", "school_info": "An Ghr\u00e1inseach, Mainistir Fhearmuighe", "metadata": [{"Location:": "Grange West, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Kiely  ", "Gender": "Male", "Address": "Grange West, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921856/4896640/5189733": {"title": "The Wrenboys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921856/4896640/5189733?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Biolaraighe", "metadata": [{"Location:": "Watergrasshill, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Mc Carthy  ", "Gender": "Female", "Address": "Meenane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921901/4899529/5182483": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0392", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921901/4899529/5182483?Route=stories", "school_info": "Carrigaline (B.)", "metadata": [{"Location:": "Carrigaline, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Collins  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrigaline, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Mary Collins  ", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Address": "Carrigaline, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921914/4900195/5168518": {"title": "Festival Customs - Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0394", "Page\u00a0171"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921914/4900195/5168518?Route=stories", "school_info": "Cluain Uamha (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "A. Doolin  "}, {"Informant": "James Doolin  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballymaloe More, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921914/4900196/5168520": {"title": "Festival Customs - Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0394", "Page\u00a0172"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921914/4900196/5168520?Route=stories", "school_info": "Cluain Uamha (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Cahill  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Informant": "Mary Condon  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666572/4663069/4667490": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0400", "Page\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666572/4663069/4667490?Route=stories", "school_info": "Rahavanaig", "metadata": [{"Location:": "Rahavanig, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Muiris \u00d3 Ceallach\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Lahesheragh South, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666574/4663257/4667619": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0401", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666574/4663257/4667619?Route=stories", "school_info": "Baile an Bhun\u00e1naigh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballybunnion, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Timmie Leahy  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyeagh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666578/4663617/4689228": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0401", "Page\u00a0413"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666578/4663617/4689228?Route=stories", "school_info": "An Ch\u00fail \u00c1rd (C.)", "metadata": [{"Location:": "Coolard, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kit Scanlon  ", "Gender": "Female", "Address": "Glouria, Co. Kerry "}, {"Informant": "Martin Scanlon  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Glouria, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613719/4612463/4644735": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407", "Page\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613719/4612463/4644735?Route=stories", "school_info": "Cluain Meacan", "metadata": [{"Location:": "Cloonmackon, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666597/4665541/4668364": {"title": "Another Version of the 'Wran'\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0412", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666597/4665541/4668364?Route=stories", "school_info": "Ardrahan, Mainistir \u00d3 dT\u00f3rna", "metadata": [{"Location:": "Ardrahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joe Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballybroman, Co. Kerry "}, {"Informant": "Ned Mahony  ", "Gender": "Male", "Age": " 71 ", "Address": "Ballybroman, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678379/4673729/4681936": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0417", "Page\u00a0320"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678379/4673729/4681936?Route=stories", "school_info": "Bouleenshere (B.), Baile Thaidhg, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Booleenshare, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Timothy Bunce  ", "Gender": "Male", "Address": "Dirtane, Co. Kerry "}, {"Informant": "Philip Bunce  ", "Gender": "Male", "Address": "Dirtane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678399/4676954/4682830": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0424", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678399/4676954/4682830?Route=stories", "school_info": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn (Scoil N. Fingh\u00edn)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Gr\u00edbhth\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "An Baile M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00e1ire Bean U\u00ed Gr\u00edbhth\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "An Baile M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687703/4685518/4689226": {"title": "L\u00e1 an\u00a0Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0431", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687703/4685518/4689226?Route=stories", "school_info": "Baile Dubh, Caisle\u00e1n Ghriaire", "metadata": [{"Location:": "An Baile Dubh, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l \u00d3 D\u00fabhda  ", "Gender": "Male", "Address": "An Choill Mh\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687712/4686285/4689018": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0433", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687712/4686285/4689018?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Baile an Mhuilinn", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Mhurchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyvirrane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686461/4689705": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686461/4689705?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687717/4686884/4707744": {"title": "Amhr\u00e1n an\u00a0Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687717/4686884/4707744?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed N\u00e9ill  ", "Gender": "Female", "Address": "Ardmoneel, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687717/4686885/4707747": {"title": "Amhr\u00e1n an\u00a0Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687717/4686885/4707747?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Neill  ", "Gender": "Female", "Address": "Ardmoneel, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687717/4686885/4707752": {"title": "Amhr\u00e1n an\u00a0Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687717/4686885/4707752?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Mhaolruanaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Reen, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687717/4686886/4707761": {"title": "Amhr\u00e1n an\u00a0Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687717/4686886/4707761?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peig\u00ed N\u00ed Fhoghludha  ", "Gender": "Female", "Address": "Ownagarry, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687717/4686887/4707767": {"title": "Amhr\u00e1n an\u00a0Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0243"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687717/4686887/4707767?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Laoghaire  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687717/4686887/4707769": {"title": "Amhr\u00e1n an\u00a0Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0243"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687717/4686887/4707769?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Br\u00edd N\u00ed Dhonnchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Reen, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687027/4708743": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0404"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687027/4708743?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Chathal\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Laharan, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Cathal\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "Laharan, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706324/4702500/4708917": {"title": "An Old Feast Day - St\u00a0Stephen's", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0439", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706324/4702500/4708917?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Tralee", "metadata": [{"Location:": "Tralee, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr T. Connor  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Farranfore, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706324/4702501/4708921": {"title": "An Old Feast Day - St\u00a0Stephen's", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0439", "Page\u00a0040"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706324/4702501/4708921?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Tralee", "metadata": [{"Location:": "Tralee, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr D. Nunan  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Caherslee, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704672/4779937": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0449"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704672/4779937?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aine Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynahinch, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706347/4704794/4713602": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0445", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706347/4704794/4713602?Route=stories", "school_info": "Currans (C.)", "metadata": [{"Location:": "Currans, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706349/4704975/4713916": {"title": "Lore Connected with Certain Days and Feasts - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0445", "Page\u00a0338"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706349/4704975/4713916?Route=stories", "school_info": "Kilsarcon (B.), Fearann Fuar", "metadata": [{"Location:": "Kilsarkan West, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713223/4709034/4813795": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0449", "Page\u00a0068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713223/4709034/4813795?Route=stories", "school_info": "Cill Mhuire (C.), Oile\u00e1n Ciarra\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Kilmurry, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Darby Riordan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713236/4710155/4744364": {"title": "Rhymes for the\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0451", "Page\u00a0425"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713236/4710155/4744364?Route=stories", "school_info": "Gn\u00edomh go Leith (B.)", "metadata": [{"Location:": "Gneevgullia, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jeremiah Gleeson  ", "Gender": "Male", "Address": "Tooreennamult, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713242/4710812/4728428": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0453", "Page\u00a0309"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713242/4710812/4728428?Route=stories", "school_info": "Clais na nGearr\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Clashnagarrane, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713242/4710815/4728431": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0453", "Page\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713242/4710815/4728431?Route=stories", "school_info": "Clais na nGearr\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Clashnagarrane, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742103/4736141/4758740": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0470", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742103/4736141/4758740?Route=stories", "school_info": "Both \u00cdseal", "metadata": [{"Location:": "Boheeshil, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Coffey  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloon East, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921935/4911354/4932675": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0480", "Page\u00a0371"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921935/4911354/4932675?Route=stories", "school_info": "Glin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Glin, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921957/4913186/4934928": {"title": "The Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0487", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921957/4913186/4934928?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd-achadh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ardagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921959/4913578/4938498": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0487", "Page\u00a0442"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921959/4913578/4938498?Route=stories", "school_info": "Carrickerry (B.)", "metadata": [{"Location:": "Carrigkerry, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick O Neill  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Glensharrold, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921963/4913817/4935555": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0488", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921963/4913817/4935555?Route=stories", "school_info": "Scoil an Churn\u00e1naigh, Caisle\u00e1n Nua Thiar", "metadata": [{"Location:": "Newcastle, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Glendiheen, Co. Limerick "}, {"Informant": "Tim Aherne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921989/4915755/4945764": {"title": "Wren's Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0495", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921989/4915755/4945764?Route=stories", "school_info": "Radharc na F\u00e9ile", "metadata": [{"Location:": "Abbeyfeale West, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Lane  ", "Gender": "Male", "Address": "Abbeyfeale Hill, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921993/4916254/4947158": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0496", "Page\u00a0334"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921993/4916254/4947158?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00edde (C.), Caisle\u00e1n Nua", "metadata": [{"Location:": "Kilmeedy, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Donegan  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballinruane, Co. Limerick "}, {"Informant": "William Donegan  ", "Gender": "Male", "Age": " 85 ", "Address": "Kilmeedy, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921994/4916327/4947283": {"title": "The Wren\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0497", "Page\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921994/4916327/4947283?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dromcolliher, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Barrett  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John Barrett  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 60 ", "Address": "Carroward West, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921994/4916329/4947284": {"title": "The Wren\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0497", "Leathanach\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921994/4916329/4947284?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Dromcolliher, Co. Limerick "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Donal Linehan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Carroward East, Co. Limerick "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Linehan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": "c. 55 ", "Seoladh": "Carroward East, Co. Limerick "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922000/4916811/4949256": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0498", "Page\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922000/4916811/4949256?Route=stories", "school_info": "Br\u00fagh R\u00edogh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Bruree, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Jones  ", "Gender": "Female", "Address": "Tankardstown, Co. Limerick "}, {"Informant": "Mrs M. Jones  ", "Gender": "Female", "Age": " 47 ", "Address": "Tankardstown, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922029/4920134/4948867": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0067"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922029/4920134/4948867?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Dara (C.)", "metadata": [{"Location:": "Adare, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "David G. Knott  ", "Gender": "Male", "Age": " 15 ", "Address": "Adare, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922033/4920702/4954358": {"title": "The Wran\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922033/4920702/4954358?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Harry Costelloe  ", "Gender": "Male", "Age": " 77 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922048/4847387/4954814": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0511", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922048/4847387/4954814?Route=stories", "school_info": "An Gleann Ruadh, Cill Fh\u00edon\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Glenroe, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen O Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Glenroe, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922049/4847557/4955623": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana i gContae Luimnigh - Saint Stephen's", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0511", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922049/4847557/4955623?Route=stories", "school_info": "Baile an Tobair, Baile an Londraigh", "metadata": [{"Location:": "Ballintober, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      "}, {"Collector": "Margaret Fitzgearld  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922055/4847986/4957376": {"title": "Variations of the \"Song of the Wren\" in this\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0512", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922055/4847986/4957376?Route=stories", "school_info": "Cnoc Cairn, Imleach Iubhair", "metadata": [{"Location:": "Knockcarron, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922062/4848889/5009780": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0514", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922062/4848889/5009780?Route=stories", "school_info": "Gleann na gCreabhar (Anglesboro), Baile Mhist\u00e9ala", "metadata": [{"Location:": "Anglesborough, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922068/4849582/4954482": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0516", "Page\u00a0404"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922068/4849582/4954482?Route=stories", "school_info": "Gr\u00e1inseach, Cill Mocheall\u00f3g", "metadata": [{"Location:": "Grange, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Thomas Bulfin  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Grange, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922068/4849584/5123254": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0516", "Page\u00a0406"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922068/4849584/5123254?Route=stories", "school_info": "Gr\u00e1inseach, Cill Mocheall\u00f3g", "metadata": [{"Location:": "Grange, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Pat O' Brien  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Rockbarton, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922073/4849904/4948730": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0517", "Page\u00a0212"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922073/4849904/4948730?Route=stories", "school_info": "Fedamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Fedamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850835/4943172": {"title": "The Wren's Day, 26th December\u00a01937", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0133"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850835/4943172?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Sweeney  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Dromsallagh, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850837/4943173": {"title": "The Wren's Day - 26th December\u00a01937", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0135"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850837/4943173?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Daly  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Farnane, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850838/4943174": {"title": "The Wren's Day - 26th December\u00a01937", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850838/4943174?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy O' Neill  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850840/4943175": {"title": "The Wren's Day, Sunday - 26th December\u00a01937", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850840/4943175?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Conroy  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Turagh, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922102/4852399/4948337": {"title": "Local Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0525", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922102/4852399/4948337?Route=stories", "school_info": "Roxboro, Luimneach", "metadata": [{"Location:": "Roxborough, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan Greensmyth  ", "Gender": "Female", "Address": "Roxborough, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922106/4852687/4949198": {"title": "Wren Songs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0526", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922106/4852687/4949198?Route=stories", "school_info": "Crecora, Tobar P\u00e1draig", "metadata": [{"Location:": "Crecora, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922112/4853196/4949609": {"title": "The Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0528", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922112/4853196/4949609?Route=stories", "school_info": "Mungraid (B.) Luimneach", "metadata": [{"Location:": "Mungret, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Hartigan  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Builder  ", "Address": "Clarina, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922119/4853990/4950494": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0530", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922119/4853990/4950494?Route=stories", "school_info": "Redwood", "metadata": [{"Location:": "Redwood, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922138/4855960/5011423": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0536", "Page\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922138/4855960/5011423?Route=stories", "school_info": "Clais", "metadata": [{"Location:": "Clash, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922146/4856347/5016377": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0537", "Page\u00a0182"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922146/4856347/5016377?Route=stories", "school_info": "Cill na Naomh", "metadata": [{"Location:": "Kilnaneave, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Griobhtha  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922159/4857008/5015291": {"title": "St Stephen's Day in\u00a0Newport", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0539", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922159/4857008/5015291?Route=stories", "school_info": "Tulach Sheasta, Clochair na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Location:": "Newport, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Connell  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922161/4857218/5016288": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0540", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922161/4857218/5016288?Route=stories", "school_info": "Tuar, Tulach Sheasta", "metadata": [{"Location:": "Toor, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922195/4859843/4940806": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922195/4859843/4940806?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thair, An Teampall M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Templemore, Co. Tipperary "}, {"Topics": "objects man-made structures public infrastructure roads (~2,778)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Daniel Keeshan  ", "Gender": "Male", "Address": "Templemore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922210/4861020/5016187": {"title": "Saint Stephen's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0366"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922210/4861020/5016187?Route=stories", "school_info": "Moycarkey, Thurles", "metadata": [{"Location:": "Moycarky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dominic Maher  ", "Gender": "Male", "Address": "Turtulla, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863167/5053269": {"title": "Song of Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0386"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863167/5053269?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cecilia Greene  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Hugh Greene  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863168/5053276": {"title": "Song of Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0387"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863168/5053276?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Madden  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonagoose, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Madden  ", "Gender": "Female", "Age": " 52 ", "Occupation": "Labourer's wife  ", "Address": "Clonagoose, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162119/5155790/5196628": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0564", "Page\u00a0417"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162119/5155790/5196628?Route=stories", "school_info": "Nuadhan (Noan),  D\u00farlas \u00c9ile", "metadata": [{"Location:": "Noan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Richard Morris  ", "Gender": "Male", "Address": "Laffansbridge, Co. Tipperary "}, {"Informant": "John Morris  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "Laffansbridge, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162121/5155859/5196723": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0567", "Page\u00a0061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162121/5155859/5196723?Route=stories", "school_info": "Model School, Clonmel", "metadata": [{"Location:": "Clonmel, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jessie Sparrow  ", "Gender": "Unknown", "Address": "Clonmel, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162123/5155986/5199009": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0567", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162123/5155986/5199009?Route=stories", "school_info": "Marlfield, Cluain Meala", "metadata": [{"Location:": "Marlfield, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pierce Kirby  ", "Gender": "Male", "Address": "Marlfield, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162126/5156218/5197371": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0569", "Page\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162126/5156218/5197371?Route=stories", "school_info": "Garrdha Clochair", "metadata": [{"Location:": "Garrycloher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Herbert T. Kenny  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922266/4865675/5055311": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0438"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922266/4865675/5055311?Route=stories", "school_info": "Gormanstown, \u00c1rd Fh\u00edon\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr S. Clutterbuck  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilgrogy More, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922266/4865681/5055320": {"title": "Wren Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0444"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922266/4865681/5055320?Route=stories", "school_info": "Gormanstown, \u00c1rd Fh\u00edon\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Marsh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr P. Marsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922270/4866120/5071885": {"title": "Saint Stephen's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922270/4866120/5071885?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ballyporeen", "metadata": [{"Location:": "Ballyporeen, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922272/4866279/5073748": {"title": "Wren Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0399"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922272/4866279/5073748?Route=stories", "school_info": "Cloich\u00edn an Mhargaidh", "metadata": [{"Location:": "Clogheen Market, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Kehoe  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Michael Kehoe  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Clogheen, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922274/4866345/5052073": {"title": "Hunting the Wren on St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0575", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922274/4866345/5052073?Route=stories", "school_info": "An Bh\u00e1inseach (C.)", "metadata": [{"Location:": "Bansha, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Doherty  ", "Gender": "Female", "Address": "Bansha, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs C. Fleming  ", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Address": "Brownbog, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922276/4866552/5054153": {"title": "The Wren's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0575", "Page\u00a0248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922276/4866552/5054153?Route=stories", "school_info": "Bealach, Bansha", "metadata": [{"Location:": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922279/4866891/5051835": {"title": "Customs of Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0576", "Page\u00a0191"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922279/4866891/5051835?Route=stories", "school_info": "Lagganstown, New Inn", "metadata": [{"Location:": "Lagganstown Lower, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922293/4867644/5051905": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0578", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922293/4867644/5051905?Route=stories", "school_info": "Tiobraid \u00c1rann, Cl. na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Location:": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nancy Bushby  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Bushby  ", "Gender": "Female", "Address": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922298/4868216/5019984": {"title": "Going With the Wren on St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0580", "Page\u00a0116"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922298/4868216/5019984?Route=stories", "school_info": "Emly (B.)", "metadata": [{"Location:": "Emly, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Burke  ", "Gender": "Male", "Address": "Moanmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922300/4868260/5020157": {"title": "Feast-Days - Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0580", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922300/4868260/5020157?Route=stories", "school_info": "Cnoc Bhruis (Mount Bruis)", "metadata": [{"Location:": "Bruis, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Johanna Bailey  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922303/4868552/5054023": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0581", "Page\u00a0154"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922303/4868552/5054023?Route=stories", "school_info": "Eatharlach (Aherlow)", "metadata": [{"Location:": "Aherlow, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922303/4868607/5054219": {"title": "The Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0581", "Page\u00a0209"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922303/4868607/5054219?Route=stories", "school_info": "Eatharlach (Aherlow)", "metadata": [{"Location:": "Aherlow, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Patrick Sarsfield (~22)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Noonan  ", "Gender": "Male", "Address": "Stonepark, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922304/4868627/5054326": {"title": "Rhymes About Christmas and Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0581", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922304/4868627/5054326?Route=stories", "school_info": "Cullen, Tiobraid \u00c1rann", "metadata": [{"Location:": "Cullen, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177602/5172488/5185624": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0586", "Page\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177602/5172488/5185624?Route=stories", "school_info": "Belvoir, Kilkishen", "metadata": [{"Location:": "Belvoir, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177617/5173586/5198517": {"title": "St Stephen's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0590", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177617/5173586/5198517?Route=stories", "school_info": "Drumcharley, An Tulach", "metadata": [{"Location:": "Drumcharley, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Criostiona N\u00ed Caoimh  ", "Gender": "Female", "Address": "Stonepark, Co. Clare "}, {"Informant": "Domnal \u00d3 Chaoimh  ", "Gender": "Female", "Age": " 58 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Stonepark, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260445/5253107/5265915": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592E", "Page\u00a004_018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260445/5253107/5265915?Route=stories", "school_info": "Gortaveha", "metadata": [{"Location:": "Gortaveha, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Devaney  ", "Gender": "Female", "Address": "Scalp, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Fanny Vaughan  ", "Gender": "Female", "Address": "Scalp, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177651/5176980/5202598": {"title": "Feasts of the Year - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0598", "Page\u00a0469"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177651/5176980/5202598?Route=stories", "school_info": "Coradh Chaitl\u00edn (C.)", "metadata": [{"Location:": "Newmarket on Fergus, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Mc Namara  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Ennis, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922323/4870117/4933178": {"title": "Superstitions and Customs Pertaining to St Stephen's Feast\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0602", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922323/4870117/4933178?Route=stories", "school_info": "Lacken (C.), Cill Mhich\u00edl", "metadata": [{"Location:": "Lacken, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget O' Leary  ", "Gender": "Female", "Address": "Cahercannavan, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs O' Leary  ", "Gender": "Female", "Age": " 52 ", "Address": "Cahercannavan, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922366/4874719/5079848": {"title": "L\u00e1 le\u00a0Stiof\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0617", "Page\u00a0072"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922366/4874719/5079848?Route=stories", "school_info": "Dubhlinn (B.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Doolin, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Uinseann O Flanag\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Glasha Beg, Co. Clare "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Flanag\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballysallagh, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922366/4874720/5079849": {"title": "L\u00e1 le\u00a0Stiof\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0617", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922366/4874720/5079849?Route=stories", "school_info": "Dubhlinn (B.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Doolin, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n O Cilltre\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Carnaun, Co. Clare "}, {"Informant": "M\u00e1irt\u00edn O Cilltre\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Carnaun, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922366/4874760/5079990": {"title": "L\u00e1 le\u00a0Stiof\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0617", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922366/4874760/5079990?Route=stories", "school_info": "Dubhlinn (B.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Doolin, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n Mac Gearailt  ", "Gender": "Male", "Address": "Luogh South, Co. Clare "}, {"Informant": "Donnchadh Maoldhomhnaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Luogh South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922376/4875509/5079004": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0620", "Page\u00a0068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922376/4875509/5079004?Route=stories", "school_info": "Kilfenora (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilfenora, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5079720/4878813/5079968": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5079720/4878813/5079968?Route=stories", "school_info": "Knockerra (B.) Killimer", "metadata": [{"Location:": "Knockerra, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Samuel Keane  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428101/4378205/4443870": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0638", "Page\u00a019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428101/4378205/4443870?Route=stories", "school_info": "Glencairn", "metadata": [{"Location:": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs O' Neill  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 58 ", "Address": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428112/4379229/4463024": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Stiof\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0641", "Page\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428112/4379229/4463024?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Airt, An Rinn", "metadata": [{"Location:": "Ballymacart, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428119/4379929/4463930": {"title": "L\u00e1 an\u00a0Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0643", "Page\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428119/4379929/4463930?Route=stories", "school_info": "An Eaglais, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Aglish, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Fhaol\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Dromore, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428148/4381951/4458350": {"title": "St Stephen's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0309"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428148/4381951/4458350?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh, Kilmeaden", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff West, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428148/4381952/4586762": {"title": "Wren Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428148/4381952/4586762?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh, Kilmeaden", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff West, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428158/4382680/4449031": {"title": "Rhymes - The Wren-Boys' Rhyme", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0653", "Page\u00a030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428158/4382680/4449031?Route=stories", "school_info": "Faithlegg (B.), Portl\u00e1irge", "metadata": [{"Location:": "Faithlegg, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seumas \u00d3 Dochartaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Cheekpoint, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008822/4959050/5071875": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0661", "Page\u00a0210"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008822/4959050/5071875?Route=stories", "school_info": "Naomh Maolmaodh\u00f3g, D\u00fandealgan", "metadata": [{"Location:": "Dundalk, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Mc Evoy  ", "Gender": "Female", "Address": "Linenhall Street, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008846/4960740/5077340": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0668", "Page\u00a0172"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008846/4960740/5077340?Route=stories", "school_info": "Carrickvallen, Dundalk", "metadata": [{"Location:": "Carrickavallan, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008873/4962728/5080657": {"title": "Festival Customs - St Stephen's Day\u00a0Custom", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0676", "Leathanach\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008873/4962728/5080657?Route=stories", "school_info": "Termonfeckin", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Termonfeckin, Co. Louth "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Briget Mc Donnell  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Termonfeckin, Co. Louth "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008876/4962996/5080362": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0677", "Page\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008876/4962996/5080362?Route=stories", "school_info": "Collon (B.)", "metadata": [{"Location:": "Collon, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Peter Maguire  ", "Gender": "Male", "Address": "Leabby Cross, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008877/4963019/5080424": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0677", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008877/4963019/5080424?Route=stories", "school_info": "Collon (Erasmus Smith)", "metadata": [{"Location:": "Collon, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Emerson  ", "Gender": "Male", "Address": "Collon, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008878/4963112/5081729": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0677", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008878/4963112/5081729?Route=stories", "school_info": "Belpatrick, Collon", "metadata": [{"Location:": "Belpatrick, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008886/4963854/5077953": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008886/4963854/5077953?Route=stories", "school_info": "Naomh P\u00e1dhraic (C.), Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Leonard  ", "Gender": "Female", "Address": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008887/4963876/5078004": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008887/4963876/5078004?Route=stories", "school_info": "Naomh Peadar, Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Richard Dobson  ", "Gender": "Male", "Address": "Railway Terrace, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008889/4964001/5079276": {"title": "Festival Rhymes - Saint\u00a0Stephen", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008889/4964001/5079276?Route=stories", "school_info": "Naomh Muire, Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O Neill  ", "Gender": "Female", "Address": "Mary Street, Co. Louth "}, {"Informant": "Mr O Neill  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Mary Street, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008892/4964424/5082118": {"title": "Festival Customs - St. Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008892/4964424/5082118?Route=stories", "school_info": "Donore", "metadata": [{"Location:": "Donore, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Carry  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Mary Kevitt  ", "Gender": "Female", "Age": " 62 ", "Address": "Oldbridge, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008914/4966350/5106607": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0222"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008914/4966350/5106607?Route=stories", "school_info": "Dunshaughlin (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dunshaughlin, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Woodroofe  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008929/4967443/5108435": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0691", "Page\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008929/4967443/5108435?Route=stories", "school_info": "Kilmessan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilmessan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Keane  ", "Gender": "Male", "Address": "Ringlestown, Co. Meath "}, {"Informant": "Thomas Keane  ", "Gender": "Male", "Address": "Ringlestown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008929/4967445/5108451": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0691", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008929/4967445/5108451?Route=stories", "school_info": "Kilmessan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilmessan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Gorman  ", "Gender": "Male", "Address": "Crumpstown or Marshallstown, Co. Meath "}, {"Informant": "Christopher Gorman  ", "Gender": "Male", "Address": "Crumpstown or Marshallstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008934/4967867/5139990": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0692", "Page\u00a0284"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008934/4967867/5139990?Route=stories", "school_info": "Enfield", "metadata": [{"Location:": "Innfield, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mc Cormack  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Newcastle, Co. Meath "}, {"Informant": "James Shiels  ", "Gender": "Male", "Age": " 42 ", "Address": "Innfield, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008944/4969033/5167407": {"title": "Old Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0695", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008944/4969033/5167407?Route=stories", "school_info": "Cloncarneel", "metadata": [{"Location:": "Cloncarneel, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      "}, {"Collector": "Janie Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Corballis, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008962/4971304/5111416": {"title": "Local Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0700", "Page\u00a0347"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008962/4971304/5111416?Route=stories", "school_info": "Flower Hill", "metadata": [{"Location:": "Flower Hill, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Stanley Elliott  ", "Gender": "Male", "Address": "Flower Hill, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008965/4971536/5109594": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0702", "Leathanach\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008965/4971536/5109594?Route=stories", "school_info": "Bohermeen", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bohermeen, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Bishop  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bohermeen, Co. Meath "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "P. Bishop  "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008982/4973700/5112827": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0706", "Page\u00a0521"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008982/4973700/5112827?Route=stories", "school_info": "Maio", "metadata": [{"Location:": "Trohanny, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Carolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Druminiskin, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008986/4974126/5111621": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0708", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008986/4974126/5111621?Route=stories", "school_info": "Carlanstown", "metadata": [{"Location:": "Carlanstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008989/4974537/5112669": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0709", "Page\u00a0140"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008989/4974537/5112669?Route=stories", "school_info": "Kilbeg", "metadata": [{"Location:": "Robertstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mat Morris  ", "Gender": "Male", "Address": "Staholmog, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008999/4975448/5112471": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0712", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008999/4975448/5112471?Route=stories", "school_info": "Drumconrath (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drumcondra, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kevin Hickey  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyhoe, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009008/4976613/5120882": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0714", "Page\u00a0460"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009008/4976613/5120882?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth", "metadata": [{"Location:": "Grangegeeth, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009042/4980506/5117408": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0725", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009042/4980506/5117408?Route=stories", "school_info": "Clonmellon (B.)", "metadata": [{"Location:": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009042/4980532/5117641": {"title": "The Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0725", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009042/4980532/5117641?Route=stories", "school_info": "Clonmellon (B.)", "metadata": [{"Location:": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t   place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t   land management (~4,110)\n\t\t\t\t   products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s Mach Domhnaill  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Mach Domhnaill  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009042/4980561/5117815": {"title": "Festival Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0725", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009042/4980561/5117815?Route=stories", "school_info": "Clonmellon (B.)", "metadata": [{"Location:": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seumas Mac C\u00e1rthaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Bean U\u00ed C\u00e1rthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009046/4980812/5116473": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0726", "Page\u00a0224"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009046/4980812/5116473?Route=stories", "school_info": "Killough", "metadata": [{"Location:": "Killulagh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Anne Callan  ", "Gender": "Female", "Address": "Williamstown (Rochford), Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009053/4981513/5117877": {"title": "Festival Customs - Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0728", "Page\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009053/4981513/5117877?Route=stories", "school_info": "Edmonton", "metadata": [{"Location:": "Edmondstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire \u00c1ine N\u00ed Lorch\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009084/4985093/5120613": {"title": "St Stephen's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0737", "Page\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009084/4985093/5120613?Route=stories", "school_info": "Turin", "metadata": [{"Location:": "Tevrin, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Angela Crowley  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloghan, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009116/4988223/5123042": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0745", "Page\u00a0033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009116/4988223/5123042?Route=stories", "school_info": "Ballinahowen", "metadata": [{"Location:": "Ballynahown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009128/4989478/5136358": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0623"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009128/4989478/5136358?Route=stories", "school_info": "Drumraney", "metadata": [{"Location:": "Drumraney, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maire Mc Garry  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumraney, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009143/4991019/5099960": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0752", "Page\u00a0028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009143/4991019/5099960?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Baile Math\u00fana", "metadata": [{"Location:": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Conlon  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009143/4991097/5100167": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0752", "Page\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009143/4991097/5100167?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Baile Math\u00fana", "metadata": [{"Location:": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Angela O' Donohoe  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5103353/4992732/5103880": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0756", "Page\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5103353/4992732/5103880?Route=stories", "school_info": "Cluainteach (C.), Newtownforbes", "metadata": [{"Location:": "Cloontagh, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Prunty  ", "Gender": "Female", "Address": "Breanrisk, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993428/5104114": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993428/5104114?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993431/5104193": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993431/5104193?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009169/4993853/5103050": {"title": "Wren Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0759", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009169/4993853/5103050?Route=stories", "school_info": "Soran, Longford", "metadata": [{"Location:": "Soran, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Brady  ", "Gender": "Male", "Address": "Soran, Co. Longford "}, {"Informant": "Hugh Brady  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Age": " 53 ", "Address": "Soran, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009187/4995816/5106167": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0764", "Page\u00a0346"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009187/4995816/5106167?Route=stories", "school_info": "Achadh na Garron (Aughnagarron)", "metadata": [{"Location:": "Aghnagarron, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eugene Gallagher  ", "Gender": "Male", "Address": "Dalystown, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009202/4997371/5103980": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0768", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009202/4997371/5103980?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Longford", "metadata": [{"Location:": "Longford, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009210/4997938/5102875": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0769", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009210/4997938/5102875?Route=stories", "school_info": "Lenamore, Rathowen", "metadata": [{"Location:": "Lenamore, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Kelly  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009213/4998538/5106549": {"title": "St Stephen's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0770", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009213/4998538/5106549?Route=stories", "school_info": "Mostrim (B.)", "metadata": [{"Location:": "Edgeworthstown, Co. Longford "}, {"Topics": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "M. Filan  ", "Gender": "Female", "Age": " 30 ", "Occupation": "Nurse  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009214/4998736/5108251": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0770", "Page\u00a0456"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009214/4998736/5108251?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Meathas Truim", "metadata": [{"Location:": "Edgeworthstown, Co. Longford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Lizzie Brady  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisnagrish, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742163/4741165/4819867": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0773", "Page\u00a0494"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742163/4741165/4819867?Route=stories", "school_info": "Clane (Pres. Convent)", "metadata": [{"Location:": "Clane, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josephine Proctor  ", "Gender": "Female", "Address": "Blackhall, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742166/4741273/4783533": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0774", "Page\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742166/4741273/4783533?Route=stories", "school_info": "Allenwood", "metadata": [{"Location:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Dowling  ", "Gender": "Male", "Address": "Allenwood Middle, Co. Kildare "}, {"Informant": "Thomas Dowling  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Allenwood Middle, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741591/4814996": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742167/4741591/4814996?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Location:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769949/4762229/4817105": {"title": "The Wren Boys in\u00a0Clongorey", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0776", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769949/4762229/4817105?Route=stories", "school_info": "Clongorey, An Droichead Nua", "metadata": [{"Location:": "Clongorey, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John O' Rourke  ", "Gender": "Male", "Address": "Blacktrench, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769949/4762230/4817111": {"title": "The Song of the Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0776", "Page\u00a0012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769949/4762230/4817111?Route=stories", "school_info": "Clongorey, An Droichead Nua", "metadata": [{"Location:": "Clongorey, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Clongorey, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769961/4762944/4925982": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0118"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769961/4762944/4925982?Route=stories", "school_info": "Rathangan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathangan, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769961/4762946/4925984": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769961/4762946/4925984?Route=stories", "school_info": "Rathangan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathangan, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769961/4762948/4925985": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769961/4762948/4925985?Route=stories", "school_info": "Rathangan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathangan, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769962/4763008/4926190": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0182"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769962/4763008/4926190?Route=stories", "school_info": "Barnaran, Rathangan", "metadata": [{"Location:": "Barnaran, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Cheallaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Drumsru, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498256/4383580/4507355": {"title": "Festival Customs - St Stephen's Day - The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0784", "Page\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498256/4383580/4507355?Route=stories", "school_info": "Holmpatrick", "metadata": [{"Location:": "Holmpatrick, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Alan Owens  ", "Gender": "Male", "Address": "Strand Street, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498263/4383644/4507420": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0784", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498263/4383644/4507420?Route=stories", "school_info": "Milverton", "metadata": [{"Location:": "Milverton, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Killalane, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498309/4383919/4498314": {"title": "Festival Customs - St Stephen's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0785", "Page\u00a019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498309/4383919/4498314?Route=stories", "school_info": "Skerries (St. Patrick's : Boys)", "metadata": [{"Location:": "Skerries, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Pratt  ", "Gender": "Male", "Address": "Rush Road, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498605/4385174/4498637": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0790", "Page\u00a0121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498605/4385174/4498637?Route=stories", "school_info": "Mulhuddart", "metadata": [{"Location:": "Mulhuddart, Co. Dublin "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Carr  ", "Gender": "Male", "Address": "Parslickstown, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498605/4385176/4509747": {"title": "Wren Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0790", "Page\u00a0123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498605/4385176/4509747?Route=stories", "school_info": "Mulhuddart", "metadata": [{"Location:": "Mulhuddart, Co. Dublin "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Carr  ", "Gender": "Male", "Address": "Parslickstown, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498840/4385977/4498870": {"title": "St Stephen\u2019s\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0792", "Page\u00a0470"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498840/4385977/4498870?Route=stories", "school_info": "Clonshough", "metadata": [{"Location:": "Clonshagh, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Christopher Mc Guinness  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Pupil  ", "Address": "Belcamp, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386496/4456505": {"title": "St Stephen's Morn and\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0239"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386496/4456505?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Greene  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Ballydowd, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386499/4456506": {"title": "Wren Bush with\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386499/4456506?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Thornberry  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Ballydowd, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386503/4456507": {"title": "Wren Boys from Trim in\u00a0Lucan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0245"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386503/4456507?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Smyth  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Esker North, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428229/4387516/4458612": {"title": "The Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0797", "Page\u00a044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428229/4387516/4458612?Route=stories", "school_info": "Edmondstown (B.)", "metadata": [{"Location:": "Edmondstown, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick O' Toole  ", "Gender": "Male", "Address": "Rockbrook, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044566/5022950/5142521": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0800", "Page\u00a0009A"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044566/5022950/5142521?Route=stories", "school_info": "Bracknagh (1)", "metadata": [{"Location:": "Bracknagh, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Mike Cobbe  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Bogtown, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044567/5023003/5142821": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0800", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044567/5023003/5142821?Route=stories", "school_info": "Bracknagh (2)", "metadata": [{"Location:": "Bracknagh, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "William Donegan  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Address": "Ballyshane, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044583/5023952/5140992": {"title": "St Stephen's Day\u00a0Fast", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0803", "Page\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044583/5023952/5140992?Route=stories", "school_info": "Kilclonfert", "metadata": [{"Location:": "Kilclonfert, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044585/5024007/5141090": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0803", "Page\u00a0326"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044585/5024007/5141090?Route=stories", "school_info": "Cruach\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Croghan, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044589/5024083/5138713": {"title": "The Wren-Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0804", "Page\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044589/5024083/5138713?Route=stories", "school_info": "Killeigh", "metadata": [{"Location:": "Killeigh, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Plunkett  ", "Gender": "Female", "Address": "Killeigh, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044596/5024579/5139429": {"title": "Customs on St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0805", "Page\u00a0350"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044596/5024579/5139429?Route=stories", "school_info": "Island Parish", "metadata": [{"Location:": "Ballina, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Molly Minnock  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballina, Co. Offaly "}, {"Informant": "Bernard Minnock  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballina, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044617/5026391/5141358": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0812", "Page\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044617/5026391/5141358?Route=stories", "school_info": "Clonmacnoise", "metadata": [{"Location:": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044617/5026408/5141380": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0812", "Leathanach\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044617/5026408/5141380?Route=stories", "school_info": "Clonmacnoise", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brian Flannery  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Creevagh, Co. Offaly "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769984/4764126/4933056": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0823", "Page\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769984/4764126/4933056?Route=stories", "school_info": "Reary, Rosenallis", "metadata": [{"Location:": "Reary More, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Carmelene Conroy  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770000/4765782/5013334": {"title": "Rhymes on Saint Stephen's Say in\u00a0Camross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0827", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770000/4765782/5013334?Route=stories", "school_info": "Camross, Mountrath", "metadata": [{"Location:": "Camross, Co. Laois "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770004/4766021/4956404": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0828", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770004/4766021/4956404?Route=stories", "school_info": "St John of God Convent, Rathdowney", "metadata": [{"Location:": "Rathdowney, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770013/4766884/4934122": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0830", "Page\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770013/4766884/4934122?Route=stories", "school_info": "Aghavoe", "metadata": [{"Location:": "Aghaboe, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ida Bailey  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770029/4767842/4813263": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0833", "Page\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770029/4767842/4813263?Route=stories", "school_info": "Briscula, Mountrath", "metadata": [{"Location:": "Briscula, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Phelan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770038/4768582/4817428": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0835", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770038/4768582/4817428?Route=stories", "school_info": "Portlaoighse (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Port Laoise, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dorcas O Mahony  ", "Gender": "Female", "Address": "Port Laoise, Co. Laois "}, {"Informant": "Mr O Mahony  ", "Gender": "Male", "Address": "Port Laoise, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770044/4768864/4818396": {"title": "St Stephen's Day - The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0836", "Page\u00a0112"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770044/4768864/4818396?Route=stories", "school_info": "Ballyadams", "metadata": [{"Location:": "Ballyadams, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770044/4768866/4818399": {"title": "St Stephen's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0836", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770044/4768866/4818399?Route=stories", "school_info": "Ballyadams", "metadata": [{"Location:": "Ballyadams, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758480/4747570/4762181": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758480/4747570/4762181?Route=stories", "school_info": "Clonmore, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Clonmore, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758480/4747571/4762182": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758480/4747571/4762182?Route=stories", "school_info": "Clonmore, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Clonmore, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758497/4748748/4780374": {"title": "The Song of the\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0844", "Page\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758497/4748748/4780374?Route=stories", "school_info": "Slieverue", "metadata": [{}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ail\u00eds N\u00ed Cais\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Slieveroe, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Mrs Irish  ", "Gender": "Female", "Address": "Nicholastown, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758498/4748856/4785890": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0845", "Page\u00a0055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758498/4748856/4785890?Route=stories", "school_info": "Ringville, Slieverue", "metadata": [{"Location:": "Ringville, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758523/4751573/4957279": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758523/4751573/4957279?Route=stories", "school_info": "Windgap, Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Windgap, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758530/4752284/5014394": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0854", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758530/4752284/5014394?Route=stories", "school_info": "Callan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Callan, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758538/4752694/5010889": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0855", "Page\u00a0193"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758538/4752694/5010889?Route=stories", "school_info": "St Patricks Convent, Kilkenny", "metadata": [{"Location:": "Kilkenny, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Katty Phelan  ", "Gender": "Female", "Address": "Maudlin Street, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758542/4753067/5014967": {"title": "The Wren\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0856", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758542/4753067/5014967?Route=stories", "school_info": "Naomh Eoin, Cill Choinnigh", "metadata": [{"Location:": "Kilkenny, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Dwyer  ", "Gender": "Male", "Age": " 11 ", "Occupation": "Schoolboy  ", "Address": "Greenridge, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Stephen Dwyer  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Greenridge, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009226/4999923/5124591": {"title": "An Old St Stephen's Day\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0873", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009226/4999923/5124591?Route=stories", "school_info": "Aughclare", "metadata": [{"Location:": "Aughclare, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Shannon  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009226/4999925/5124592": {"title": "St Stephen's Day\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0873", "Page\u00a0188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009226/4999925/5124592?Route=stories", "school_info": "Aughclare", "metadata": [{"Location:": "Aughclare, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Stasia Doyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Aclamon, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009240/5000957/5123095": {"title": "Carols - A Carol for St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0877", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009240/5000957/5123095?Route=stories", "school_info": "Kilmore Convent School", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Peter Devereux  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballask, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009246/5001216/5123854": {"title": "St Stephen's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0879", "Page\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009246/5001216/5123854?Route=stories", "school_info": "Tagoat", "metadata": [{"Location:": "Tagoat, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Meta McCormack  ", "Gender": "Unknown", "Address": "Drimagh, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009260/5002523/5131969": {"title": "Customs on St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0116"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009260/5002523/5131969?Route=stories", "school_info": "Faythe", "metadata": [{}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mollie O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Collector": "Tessie Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009284/5004620/5132359": {"title": "Bird-Lore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009284/5004620/5132359?Route=stories", "school_info": "Riverchapel", "metadata": [{"Location:": "Riverchapel, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Darcy  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 ", "Address": "Riverchapel, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009286/5004713/5132906": {"title": "Folklore - Old-time Custom of Hunting the\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009286/5004713/5132906?Route=stories", "school_info": "Kilaneerin", "metadata": [{"Location:": "Killinierin, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martha Connell  ", "Gender": "Female", "Address": "Curragh, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009325/5007250/5134718": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0897", "Page\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009325/5007250/5134718?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ros Mhic Tre\u00f3in", "metadata": [{"Location:": "New Ross, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Moran  ", "Gender": "Female", "Address": "Woodville, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009337/5008353/5134638": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0901", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009337/5008353/5134638?Route=stories", "school_info": "Templeudigan", "metadata": [{"Location:": "Templeludigan, Co. Wexford "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009339/5008494/5135118": {"title": "Bird-Lore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0901", "Page\u00a0277"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009339/5008494/5135118?Route=stories", "school_info": "Davidstown", "metadata": [{"Location:": "Davidstown, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eilis Leacy  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Ballyeland, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009341/5008779/5130305": {"title": "Festival Customs - Hunting the\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0902", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009341/5008779/5130305?Route=stories", "school_info": "Ballyhogue", "metadata": [{"Location:": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggie O' Brien  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Laurence Fitzpatrick  ", "Gender": "Male", "Age": " 20 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009341/5008779/5130307": {"title": "Festival Customs - Hunting the\u00a0Wren", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0902", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009341/5008779/5130307?Route=stories", "school_info": "Ballyhogue", "metadata": [{"Location:": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary E. Kavanagh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Brigid Kavanagh  ", "Gender": "Female", "Age": " 55 "}, {"Informant": "Patrick Kavanagh  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044660/5029646/5141661": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0903", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044660/5029646/5141661?Route=stories", "school_info": "An Gleann, Graiguenamanagh", "metadata": [{"Location:": "Glynn, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Morrissey  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ballycrinnigan, Co. Carlow "}, {"Informant": "Thomas Corcoran  ", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Ballycrinnigan, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044691/5032501/5146024": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0910", "Page\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044691/5032501/5146024?Route=stories", "school_info": "Rathmore, Tullow", "metadata": [{"Location:": "Rathmore, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyhacket Lower, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044691/5032502/5146026": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0910", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044691/5032502/5146026?Route=stories", "school_info": "Rathmore, Tullow", "metadata": [{"Location:": "Rathmore, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gretta Loughlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Straboe, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044741/5035734/5136763": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0921", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044741/5035734/5136763?Route=stories", "school_info": "Ballinatone, Rathdrum", "metadata": [{"Location:": "Ballinatone Lower, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James King  ", "Gender": "Male", "Address": "Crone More, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723815/4716011/4760351": {"title": "The Wren-Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0934", "Page\u00a0335"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723815/4716011/4760351?Route=stories", "school_info": "Cor Cr\u00edochach", "metadata": [{"Location:": "Corcreeghagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044787/5038090/5084124": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0963", "Page\u00a0487"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044787/5038090/5084124?Route=stories", "school_info": "Tomena", "metadata": [{"Location:": "Gortullaghan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Mc Dermott  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Gortullaghan, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044825/5042107/5086647": {"title": "St Stephen's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0975", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044825/5042107/5086647?Route=stories", "school_info": "Cavan (1)", "metadata": [{"Location:": "Cavan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Simpson  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044828/5042379/5087641": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044828/5042379/5087641?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Newman  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrylina, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044828/5042380/5087650": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044828/5042380/5087650?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre folk drama (~8)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Masterson  ", "Gender": "Female", "Address": "Inishbeg, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044828/5042382/5087661": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044828/5042382/5087661?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bernard Fitzpatrick  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044828/5042385/5087689": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044828/5042385/5087689?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Cusack  ", "Gender": "Female", "Address": "Derryleague, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044828/5042387/5087759": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044828/5042387/5087759?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean O' Hare  ", "Gender": "Male", "Address": "Hackelty, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044828/5042387/5087762": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044828/5042387/5087762?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044832/5042574/5091352": {"title": "An Ancient Custom on St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0277"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044832/5042574/5091352?Route=stories", "school_info": "Gartbratten", "metadata": [{"Location:": "Gartbrattan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Tilson  ", "Gender": "Female", "Address": "Corratober, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044835/5042749/5086441": {"title": "Wren Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0977", "Page\u00a0135"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044835/5042749/5086441?Route=stories", "school_info": "Dennmore", "metadata": [{"Location:": "Dennmore or Legganden, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kester Heaslip  ", "Gender": "Male", "Address": "Killynanum, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044839/5043098/5093815": {"title": "Festival Customs - How St Stephen's Day is Observed in this\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0978", "Page\u00a0172"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044839/5043098/5093815?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd-chill", "metadata": [{"Location:": "Ardkill More, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Joseph Conlon  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumnalaragh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044855/5044236/5087563": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0982", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044855/5044236/5087563?Route=stories", "school_info": "Derrylane", "metadata": [{"Location:": "Derrylane, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Harkness  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumbullion, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070737/5058550/5087915": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0985", "Page\u00a011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070737/5058550/5087915?Route=stories", "school_info": "Killashandra (2.)", "metadata": [{"Location:": "Killashandra, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Erney Eccleston  ", "Gender": "Male", "Address": "Portaliff or Townparks, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr George Eccleston  ", "Gender": "Male", "Address": "Portaliff or Townparks, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070737/5058562/5088098": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0985", "Page\u00a023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070737/5058562/5088098?Route=stories", "school_info": "Killashandra (2.)", "metadata": [{"Location:": "Killashandra, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Charles Hales  ", "Gender": "Male", "Address": "Lahard, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Hales  ", "Gender": "Female", "Address": "Lahard, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070744/5058971/5092263": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0987", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070744/5058971/5092263?Route=stories", "school_info": "An Charraig", "metadata": [{"Location:": "Carrick, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Goldrick  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Freeduff, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070748/5059360/5092994": {"title": "Saint Stephen's", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0988", "Leathanach\u00a0304"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070748/5059360/5092994?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Aodha (Ballymachugh)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballymachugh, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070751/5059719/5093808": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0989", "Page\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070751/5059719/5093808?Route=stories", "school_info": "Aughaconey", "metadata": [{"Location:": "Aghaconny, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mollie Galligan  ", "Gender": "Female", "Address": "Aghaconny, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070770/5061045/5093952": {"title": "St Stephen's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0994", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070770/5061045/5093952?Route=stories", "school_info": "Kilnaleck (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean Mc Gee  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs J. Mc Gee  ", "Gender": "Female", "Age": " 43 ", "Address": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070773/5061508/5093997": {"title": "Feasts - Saint Stephen's Day December\u00a026th", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0995", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070773/5061508/5093997?Route=stories", "school_info": "Dungimmon", "metadata": [{"Location:": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Imelda Sheridan  ", "Gender": "Female", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070775/5061768/5095419": {"title": "Bird-Lore", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0995", "Leathanach\u00a0375"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070775/5061768/5095419?Route=stories", "school_info": "Garryross", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Garryross, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eileen Halpin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Fennor Lower, Co. Meath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070778/5062422/5094182": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0997", "Page\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070778/5062422/5094182?Route=stories", "school_info": "Ballyjamesduff Convent", "metadata": [{"Location:": "Ballyjamesduff, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070778/5062443/5094275": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0997", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070778/5062443/5094275?Route=stories", "school_info": "Ballyjamesduff Convent", "metadata": [{"Location:": "Ballyjamesduff, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Caffrey  ", "Gender": "Female", "Address": "Killyfinla, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr Nicholas Caffrey  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Killyfinla, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070789/5063675/5094809": {"title": "Festival Customs - St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1000", "Page\u00a0142"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070789/5063675/5094809?Route=stories", "school_info": "Virginia (B)", "metadata": [{"Location:": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brian Matthews  ", "Gender": "Male", "Address": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070794/5064501/5095709": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1002", "Page\u00a0022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070794/5064501/5095709?Route=stories", "school_info": "Lattoon", "metadata": [{"Location:": "Lattoon, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Charles Coyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Lismeen, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070797/5064835/5097635": {"title": "Customs of Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1003", "Page\u00a0212"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070797/5064835/5097635?Route=stories", "school_info": "Mullagh (C )", "metadata": [{"Location:": "Mullagh, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan Martin  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070803/5065692/5097330": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1005", "Page\u00a0252"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070803/5065692/5097330?Route=stories", "school_info": "Lisnagirl (1)", "metadata": [{"Location:": "Lismagiril, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "H. Kinkade  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070803/5065696/5097346": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1005", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070803/5065696/5097346?Route=stories", "school_info": "Lisnagirl (1)", "metadata": [{"Location:": "Lismagiril, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "H. Kinkade  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070811/5066496/5097640": {"title": "Saint Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1008", "Page\u00a0025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070811/5066496/5097640?Route=stories", "school_info": "Kingscourt (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kingscourt, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070829/5068343/5099273": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1013", "Page\u00a0403"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070829/5068343/5099273?Route=stories", "school_info": "Shercock (2)", "metadata": [{"Location:": "Shercock, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Muriel Bailie  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrickcreeny, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070830/5068416/5098593": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1014", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070830/5068416/5098593?Route=stories", "school_info": "Cullies", "metadata": [{"Location:": "Cullies, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Magorry  ", "Gender": "Female", "Address": "Cullies, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070830/5068418/5098598": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1014", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070830/5068418/5098598?Route=stories", "school_info": "Cullies", "metadata": [{"Location:": "Cullies, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumhillagh North, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5170144/5169410/5195480": {"title": "St Stephen's Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1016", "Leathanach\u00a0175"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5170144/5169410/5195480?Route=stories", "school_info": "Tunnyfoyle", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tonyfoyle, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070837/5068960/5099321": {"title": "St Stephen's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1019", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070837/5068960/5099321?Route=stories", "school_info": "Druim na dTr\u00e9ad", "metadata": [{"Location:": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James P. Mc Cauley  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Informant": "Patrick Mc Cauley  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493670/4409456/4522558": {"title": "St Stephen's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1086", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493670/4409456/4522558?Route=stories", "school_info": "Kerrykeel", "metadata": [{"Location:": "Carrowkeel, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9amus Mac Gabhann  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Cormac Logue  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "Ranny, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235089/5234236/5237022": {"title": "Amhr\u00e1n an\u00a0Dreoil\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1125", "Page\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235089/5234236/5237022?Route=stories", "school_info": "Fiach Naomhtha (Buach.), Eadrag\u00f3il", "metadata": [{"Location:": "Adrigole, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235093/5234925/5235317": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1128", "Page\u00a0020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235093/5234925/5235317?Route=stories", "school_info": "Gleann", "metadata": [{"Location:": "Glan, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235093/5234927/5235318": {"title": "The Wren\u00a0Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1128", "Page\u00a0022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235093/5234927/5235318?Route=stories", "school_info": "Gleann", "metadata": [{"Location:": "Glan, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Stephen (~402)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}