{"4566073/4564576/4574302?Route=stories": {"title": "Whit Sunday and Whit\u00a0Monday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0028", "Page\u00a00314"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566073/4564576/4574302?Route=stories", "school_info": "Cill a' Lacht\u00e1in ", "metadata": [{"Location:": "Killallaghtan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Joe Manning  ", "Gender": "Male", "Address": "Lurgan Great, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs Manning  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Lurgan Great, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583309/4578439/4587958?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0050", "Page\u00a00201"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583309/4578439/4587958?Route=stories", "school_info": "Sraith (roll number 16623)", "metadata": [{"Location:": "Srah, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kemple  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583331/4580249/4591705?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Whit\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583331/4580249/4591705?Route=stories", "school_info": "Baile M\u00f3r S\u00edl Anmchadha (Laurencetown) ", "metadata": [{"Location:": "Laurencetown, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583360/4583123/4588256?Route=stories": {"title": "An Chinc\u00eds - B\u00edonn an Chinc\u00eds Uaibhreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0062", "Page\u00a00196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583360/4583123/4588256?Route=stories", "school_info": "An Tulach (roll number 13148)", "metadata": [{"Location:": "An Tulaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Chonfhaola  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "P\u00e1draic 'Ac Confhaola  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "Caor\u00e1n na gCearc Thuaidh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4622978/4619902/4629459?Route=stories": {"title": "Cinc\u00eds", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619902/4629459?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in (roll number 12644)", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Bhreathnach  ", "Gender": "Female", "Address": "M\u00e1m Gamhna, Co. Galway "}, {"Informant": "Se\u00e1n Bhreathnach  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "M\u00e1m Gamhna, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215784/5209859/5277841?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0095C", "Leathanach\u00a002_038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209859/5277841?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison (uimhir rolla 17042)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Kate Kelly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Prison North, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215784/5209938/5277916?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a003_056"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209938/5277916?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison (roll number 17042)", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie M. Reilly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Reilly  ", "Gender": "Male", "Age": " 87 ", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215784/5210713/5279204?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a017_046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210713/5279204?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison (roll number 17042)", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Kearns  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427931/4358470/4457735?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0117", "Page\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427931/4358470/4457735?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00cdseal (C.) (roll number 4794)", "metadata": [{"Location:": "Lowpark, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427982/4363714/4468833?Route=stories": {"title": "Cinc\u00edseach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0234"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363714/4468833?Route=stories", "school_info": "Droimslaod (roll number 9898)", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Anna N\u00ed Ghiontaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Dooreel, Co. Mayo "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l O Giontaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 79 ", "Address": "Dooreel, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5212395/5220508?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a013_023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212395/5220508?Route=stories", "school_info": "Creganbane (uimhir rolla 14079)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00edchael Kilcoyne  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5212529/5220711?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a019_009"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212529/5220711?Route=stories", "school_info": "Creganbane (roll number 14079)", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Armstrong  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428016/4368436/4471716?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Whit Sunday and Whit\u00a0Monday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138", "Leathanach\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428016/4368436/4471716?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Leckanvy, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5214662/5221357?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Whit\u00a0Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a002_023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214662/5221357?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (uimhir rolla 13854)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5215465/5240069?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a017_010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215465/5240069?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (roll number 13854)", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Raghallaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428064/4374304/4464549?Route=stories": {"title": "Whitsuntide", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0149", "Page\u00a0365"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428064/4374304/4464549?Route=stories", "school_info": "Sruth\u00e1n an Aifrinn (roll number 13982)", "metadata": [{"Location:": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Grehan  ", "Gender": "Male", "Address": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428071/4375053/4457379?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0384"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428071/4375053/4457379?Route=stories", "school_info": "Droichead na Daoile (roll number 14736)", "metadata": [{"Location:": "Lackalustraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Gallagher  ", "Gender": "Female", "Address": "Mungaun, Co. Mayo "}, {"Informant": "James Gallagher  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Mungaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428075/4375744/4454299?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0152", "Page\u00a0414"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428075/4375744/4454299?Route=stories", "school_info": "Coill an Gharr\u00e1in (roll number 14865)", "metadata": [{"Location:": "Killacorraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Leonard  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4672103/4670438/4672478?Route=stories": {"title": "Whit Sunday Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0168", "Page\u00a0066"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672103/4670438/4672478?Route=stories", "school_info": "Gort na Mara (Seafield) (roll number 11565)", "metadata": [{"Location:": "Donaghintraine, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Tiernan  ", "Gender": "Female", "Address": "Dromore West, Co. Sligo "}, {"Informant": "Miss B. Kivelehan  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowmably, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4672103/4670478/4672619?Route=stories": {"title": "Whit Sunday Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0168", "Page\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672103/4670478/4672619?Route=stories", "school_info": "Gort na Mara (Seafield) (roll number 11565)", "metadata": [{"Location:": "Donaghintraine, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Miss P. Munnelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Donaghintraine, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4602725/4598563/4627175?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0190", "Leathanach\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4602725/4598563/4627175?Route=stories", "school_info": "Tulch\u00e1n (uimhir rolla 10097)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Tulach\u00e1n, Co. Liatroma "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Meehan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 68 ", "Seoladh": "Achadh Choradh, Co. Liatroma "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4605949/4605145/4673092?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Whit Sunday and\u00a0Monday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0207", "Leathanach\u00a0068"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4605949/4605145/4673092?Route=stories", "school_info": "Drumshanbo (C.) (uimhir rolla 12873)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Droim Seanbh\u00f3, Co. Liatroma "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Monica Tierney  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "William Allen  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Droim Seanbh\u00f3, Co. Liatroma "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162102/5154223/5199413?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0233", "Leathanach\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162102/5154223/5199413?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Choill\u00edn, Cootehall ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockaculleen or Hollymount, Co. Ros Com\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921699/4891205/5163497?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0326", "Leathanach\u00a0407"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921699/4891205/5163497?Route=stories", "school_info": "Gurrane (C.) (uimhir rolla 14840)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cluain Droichead, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed s\u00f3isialta (~7)\n\t\t\t\t deasghn\u00e1tha aistrithe saoil (~573)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kathleen O' Riordan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Carraig an Ph\u00faca, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922034/4920775/4955198?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0507", "Leathanach\u00a0268"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922034/4920775/4955198?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cromadh, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922383/4876307/5083096?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0621", "Leathanach\u00a0416"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922383/4876307/5083096?Route=stories", "school_info": "Lahinch (uimhir rolla 11591)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Leacht, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John O' Dwyer  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 72 ", "Seoladh": "An Cheall\u00farach Theas, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008822/4959030/5071727?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0661", "Leathanach\u00a0190"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008822/4959030/5071727?Route=stories", "school_info": "Naomh Maolmaodh\u00f3g, D\u00fandealgan (uimhir rolla 15258)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00fan Dealgan, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bernard Gaughran  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008822/4959047/5071851?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0661", "Leathanach\u00a0207"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008822/4959047/5071851?Route=stories", "school_info": "Naomh Maolmaodh\u00f3g, D\u00fandealgan (uimhir rolla 15258)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00fan Dealgan, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bernard Gaughran  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008822/4959051/5071882?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0661", "Leathanach\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008822/4959051/5071882?Route=stories", "school_info": "Naomh Maolmaodh\u00f3g, D\u00fandealgan (uimhir rolla 15258)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00fan Dealgan, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bernard Gaughran  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008912/4966313/5106371?Route=stories": {"title": "An Unlucky Day - Whit\u00a0Monday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0687", "Leathanach\u00a0185"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008912/4966313/5106371?Route=stories", "school_info": "Johnstown (uimhir rolla 877)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile She\u00e1in, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tom Neill  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 83 ", "Seoladh": "Oldtown, Co. na M\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008982/4973701/5112828?Route=stories": {"title": "Whitsuntide", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0706", "Leathanach\u00a0522"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008982/4973701/5112828?Route=stories", "school_info": "Maio (uimhir rolla 13119)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Trathana\u00ed, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008995/4975015/5113213?Route=stories": {"title": "Important Days and Their Customs -\u00a0Whitsunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0711", "Leathanach\u00a0048"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008995/4975015/5113213?Route=stories", "school_info": "Wilkinstown (uimhir rolla 1917)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Uilc\u00edn, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patricia Reilly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Demailestown, Co. na M\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Reilly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Demailestown, Co. na M\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009009/4976627/5113532?Route=stories": {"title": "Whit Sunday and Whit\u00a0Monday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0715", "Leathanach\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009009/4976627/5113532?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth (uimhir rolla 2630)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gr\u00e1inseach na Gaoithe, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009098/4986349/5121334?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0740", "Leathanach\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009098/4986349/5121334?Route=stories", "school_info": "Sonna (uimhir rolla 1422)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kildallan, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kate Donegan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Dim\u00e9in an tSonnaigh, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009108/4987359/5123503?Route=stories": {"title": "Whit Sunday - Whit\u00a0Monday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0742", "Leathanach\u00a0306"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009108/4987359/5123503?Route=stories", "school_info": "Loughanvally (uimhir rolla 8363)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Loch\u00e1n an Bhealaigh, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742167/4741589/4814988?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0775", "Leathanach\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742167/4741589/4814988?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown (uimhir rolla 1712)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Fiodh Al\u00faine, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha tr\u00e1d\u00e1il d\u00edol agus ceannach (~3,622)\n\t\t\t\t       \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Lyons  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Gr\u00e1inseach Chl\u00e1ir Thiar, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428184/4384633/4435605?Route=stories": {"title": "Domhnach Cinc\u00edse", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0787", "Leathanach\u00a084"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428184/4384633/4435605?Route=stories", "school_info": "Naul (uimhir rolla 1170)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Aill, Co. Bhaile \u00c1tha Cliath "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Cathal Mac Fh\u00edonntaigh  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Neans N\u00ed Chealachain  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 74 ", "Seoladh": "Tamhnach Ghorm, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044588/5024052/5138578?Route=stories": {"title": "A Whit\u00a0Foal", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0804", "Leathanach\u00a0040"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044588/5024052/5138578?Route=stories", "school_info": "Rahan ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An R\u00e1ith\u00edn, Co. U\u00edbh Fhail\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4770000/4765768/5013219?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0827", "Leathanach\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4770000/4765768/5013219?Route=stories", "school_info": "Camross, Mountrath (uimhir rolla 15933)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Camros, Co. Laoise "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Ann Heffernan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Camros, Co. Laoise "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009219/4999082/5019808?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Whit\u00a0Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0870", "Leathanach\u00a0351"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009219/4999082/5019808?Route=stories", "school_info": "Ballycullane ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile U\u00ed Choile\u00e1in, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Cinc\u00eds (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Kehoe  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009219/4999083/5019811?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Whit\u00a0Monday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0870", "Page\u00a0352"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009219/4999083/5019811?Route=stories", "school_info": "Ballycullane ", "metadata": [{"Location:": "Ballycullane, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lawrence Fitzharris  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044739/5035594/5141532?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0920", "Page\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044739/5035594/5141532?Route=stories", "school_info": "Rathmeage, Hackettstown ", "metadata": [{"Location:": "Rathmeague, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044739/5035610/5141634?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0920", "Page\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044739/5035610/5141634?Route=stories", "school_info": "Rathmeage, Hackettstown ", "metadata": [{"Location:": "Rathmeague, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4723809/4715448/4939289?Route=stories": {"title": "Customs on Whitsuntide", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0929", "Page\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723809/4715448/4939289?Route=stories", "school_info": "Cill Eirc ", "metadata": [{"Location:": "Killark, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758606/4758313/4785843?Route=stories": {"title": "Whit", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0952", "Page\u00a0189"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758606/4758313/4785843?Route=stories", "school_info": "Nart (roll number 11660)", "metadata": [{"Location:": "Nart, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Miss A. Abbott  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisnaveane, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044784/5037769/5081814?Route=stories": {"title": "Whit Times - Danger in the\u00a0Water", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0963", "Page\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044784/5037769/5081814?Route=stories", "school_info": "Tullybrack ", "metadata": [{"Location:": "Tullybrack, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frank Maguire  ", "Gender": "Male", "Address": "Tullybrack, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044787/5038087/5084597?Route=stories": {"title": "Whit Sunday and Whit\u00a0Monday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0963", "Page\u00a0484"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044787/5038087/5084597?Route=stories", "school_info": "Tomena ", "metadata": [{"Location:": "Gortullaghan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Phyllis Maguire  ", "Gender": "Female", "Address": "Dernacrieve, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044803/5040157/5083600?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0968", "Page\u00a0458"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044803/5040157/5083600?Route=stories", "school_info": "Tiercahan ", "metadata": [{"Location:": "Tircahan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044842/5043421/5086415?Route=stories": {"title": "Superstitions regarding Whit\u00a0Week", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0979", "Page\u00a0025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044842/5043421/5086415?Route=stories", "school_info": "Killyconnan (B.) ", "metadata": [{"Location:": "Killyconnan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Kearney  ", "Gender": "Male", "Address": "Killyconnan, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr Frank Murray  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Address": "Lavey, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044843/5043615/5087418?Route=stories": {"title": "Whit Week Superstitions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0979", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044843/5043615/5087418?Route=stories", "school_info": "Killyconnan (C.) ", "metadata": [{"Location:": "Killyconnan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Judy Cusack  ", "Gender": "Female", "Address": "Corrawillin, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr Frank Murray  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Address": "Lavey, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044849/5044087/5087836?Route=stories": {"title": "Whit Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0981", "Leathanach\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044849/5044087/5087836?Route=stories", "school_info": "Laragh (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Larah, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070738/5058672/5220848?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0986", "Page\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070738/5058672/5220848?Route=stories", "school_info": "Gowna ", "metadata": [{"Location:": "Scrabby, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070744/5058973/5092274?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Whit\u00a0Time", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0987", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070744/5058973/5092274?Route=stories", "school_info": "An Charraig ", "metadata": [{"Location:": "Carrick, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Alice Sheridan  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Cortrasna, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070750/5059575/5093030?Route=stories": {"title": "Whit Sunday and Whit\u00a0Monday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0989", "Page\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070750/5059575/5093030?Route=stories", "school_info": "Garrysallagh ", "metadata": [{"Location:": "Garrysallagh (O'Reilly), Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Smyth  ", "Gender": "Female", "Address": "Lismacanigan Upper, Co. Cavan "}, {"Informant": "Patrick Smyth  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Lismacanigan Upper, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070770/5061040/5093928?Route=stories": {"title": "Whitsun", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0994", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070770/5061040/5093928?Route=stories", "school_info": "Kilnaleck (B.) ", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Soraghan  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr James Soraghan  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070789/5063671/5094794?Route=stories": {"title": "Festival Customs - Whit\u00a0Week", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1000", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070789/5063671/5094794?Route=stories", "school_info": "Virginia (B) ", "metadata": [{"Location:": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Phelim O' Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070797/5064845/5097911?Route=stories": {"title": "Lore of Whit\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1003", "Page\u00a0222"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070797/5064845/5097911?Route=stories", "school_info": "Mullagh (C ) ", "metadata": [{"Location:": "Mullagh, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ida Deignan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070803/5065638/5097279?Route=stories": {"title": "Whit Monday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1005", "Page\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070803/5065638/5097279?Route=stories", "school_info": "Lisnagirl (1) ", "metadata": [{"Location:": "Lismagiril, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "H. Kinkade  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428339/4397308/4552326?Route=stories": {"title": "Domhnach Cinc\u00edse", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1050", "Page\u00a090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428339/4397308/4552326?Route=stories", "school_info": "Lochmuice (roll number 16556)", "metadata": [{"Location:": "Loch Muc, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Nan N\u00ed Mhaongal  ", "Gender": "Female", "Address": "M\u00ednte Murgail, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428377/4401318/4492733?Route=stories": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Domhnach Cinc\u00edse", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1062", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428377/4401318/4492733?Route=stories", "school_info": "Leitir ", "metadata": [{"Location:": "Templecrone, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Whitsun (~59)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}}