{"4602674/4594335/4615622": {"title": "Sc\u00e9al faoi Dh\u00f3nall \u00d3\u00a0Conaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0003", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602674/4594335/4615622?Route=stories", "school_info": "An Clochar, B'l'\u00c1than R\u00edogh", "metadata": [{"Location:": "Athenry, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Cadhain  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Athenry, Co. Galway "}, {"Informant": "P\u00e1draic \u00d3 Bhreathnach  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Park, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602674/4594390/4615725": {"title": "Seanleigheasanna", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0003", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602674/4594390/4615725?Route=stories", "school_info": "An Clochar, B'l'\u00c1than R\u00edogh", "metadata": [{"Location:": "Athenry, Co. Galway "}, {"Topics": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Cadhain  ", "Gender": "Female", "Address": "Athenry, Co. Galway "}, {"Informant": "Peadar \u00d3 Hol\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Park, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602676/4594656/4615248": {"title": "Daniel O'Connell's Wisdom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0004", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602676/4594656/4615248?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n (B)", "metadata": [{"Location:": "Clifden, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Joyce  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr James Connolly  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602676/4594657/4615249": {"title": "Bunowen", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0004", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602676/4594657/4615249?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n (B)", "metadata": [{"Location:": "Clifden, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francis Connolly  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Anne Keaney  ", "Gender": "Female", "Age": " 70 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602677/4594683/4615264": {"title": "Daniel O'Connell's Wisdom", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0004", "Leathanach\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602677/4594683/4615264?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n (B)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clifden, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Joyce  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr James Connolly  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 49 ", "Seoladh": "Clifden, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602677/4594685/4615265": {"title": "Daniel O'Connell's Wisdom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0004", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602677/4594685/4615265?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n (B)", "metadata": [{"Location:": "Clifden, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Joyce  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr James Connolly  ", "Gender": "Male", "Age": " 49 ", "Address": "Clifden, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613671/4606947/4623731": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0063"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613671/4606947/4623731?Route=stories", "school_info": "Gort na D\u00edogha", "metadata": [{"Location:": "Gortnadeeve West, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Mc Guire  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Ballyhard, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613671/4606948/4623733": {"title": "Sc\u00e9al Eile", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0064"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613671/4606948/4623733?Route=stories", "school_info": "Gort na D\u00edogha", "metadata": [{"Location:": "Gortnadeeve West, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t   people by social grouping travellers (~3,023)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maggie Mc Guire  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mike Mc Guire  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Ballyhard, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613671/4606978/4623807": {"title": "Tinkers' Hotel", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613671/4606978/4623807?Route=stories", "school_info": "Gort na D\u00edogha", "metadata": [{"Location:": "Gortnadeeve West, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Brennan  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Address": "Knockmascahill, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613671/4606980/4623808": {"title": "Three Best Points in\u00a0Law", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613671/4606980/4623808?Route=stories", "school_info": "Gort na D\u00edogha", "metadata": [{"Location:": "Gortnadeeve West, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Folktales index": "AT0910: Precepts Bought or Given Prove Correct ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Brennan  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Address": "Knockmascahill, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613671/4606980/4623809": {"title": "Dan O'Connell and His\u00a0Hat", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613671/4606980/4623809?Route=stories", "school_info": "Gort na D\u00edogha", "metadata": [{"Location:": "Gortnadeeve West, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Brennan  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Address": "Knockmascahill, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613671/4606990/4623826": {"title": "Charm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0096"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613671/4606990/4623826?Route=stories", "school_info": "Gort na D\u00edogha", "metadata": [{"Location:": "Gortnadeeve West, Co. Galway "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t charms (~104)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Brennan  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Address": "Knockmascahill, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566062/4563659/4570924": {"title": "Sc\u00e9al Grinn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0026", "Page\u00a00049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566062/4563659/4570924?Route=stories", "school_info": "Garrdha", "metadata": [{"Location:": "Garra, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed Cheallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Shantallow, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566085/4565804/4574171": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0032", "Leathanach\u00a00346"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566085/4565804/4574171?Route=stories", "school_info": "\u00d3r\u00e1n M\u00f3r (B)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Oranmore, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M. Bean N\u00ed Seacnasaigh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Glennascaul, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566085/4565804/4574172": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0032", "Page\u00a00346"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566085/4565804/4574172?Route=stories", "school_info": "\u00d3r\u00e1n M\u00f3r (B)", "metadata": [{"Location:": "Oranmore, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00e1ire Bean N\u00ed Seacnasaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Glennascaul, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569068/4568602/4575186": {"title": "Sc\u00e9al Grinn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0042", "Page\u00a00016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569068/4568602/4575186?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuillinn (B)", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Anrao\u00ed Gr\u00e1daigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "T\u00f3mas \u00d3 Gr\u00e1daigh  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583291/4576972/4591117": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0046", "Page\u00a00227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583291/4576972/4591117?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha Gearr", "metadata": [{"Location:": "Ballygar, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Briain  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Ballinamore Bridge, Co. Galway "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Feallmhain  ", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Address": "Charlestown or Pollnamucka, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583291/4576973/4591118": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0046", "Leathanach\u00a00228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583291/4576973/4591118?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha Gearr", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballygar, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1draig \u00d3 Briain  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Ballinamore Bridge, Co. Galway "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "P\u00e1draig \u00d3 Feallmhain  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 67 ", "Seoladh": "Charlestown or Pollnamucka, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583291/4576993/4591147": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0046", "Page\u00a00248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583291/4576993/4591147?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha Gearr", "metadata": [{"Location:": "Ballygar, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Miceal Mac Giollacom\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Barnacurra, Co. Galway "}, {"Informant": "M\u00e1ire Ni Ghiollacom\u00e1in  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 71 ", "Address": "Barnacurra, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583350/4582056/4606266": {"title": "Rann", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0059", "Page\u00a00493"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583350/4582056/4606266?Route=stories", "school_info": "An Aill (Aille)", "metadata": [{"Location:": "Aille, Co. Galway "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Mary Dillon  ", "Gender": "Female", "Address": "Kylebrack, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs Bridget Dillon  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Kylebrack, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622979/4619966/4629577": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0419"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622979/4619966/4629577?Route=stories", "school_info": "Driseach\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Driseach\u00e1n, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn Nic Allmh\u00far\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Chloch Bhreac Uachtair, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622979/4619979/4629672": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0432"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622979/4619979/4629672?Route=stories", "school_info": "Driseach\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Driseach\u00e1n, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00edc Allmh\u00far\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 16 ", "Address": "An Chloch Bhreac Uachtair, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622979/4619967/4630289": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0420"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622979/4619967/4630289?Route=stories", "school_info": "Driseach\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Driseach\u00e1n, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn Nic Allmh\u00far\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Chloch Bhreac Uachtair, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622992/4621684/4629613": {"title": "Daniel O'Connell to the\u00a0Rescue", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0077", "Leathanach\u00a0415"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622992/4621684/4629613?Route=stories", "school_info": "Corr Garrdha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Corgerry Eighter, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Delia Lyons  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Kilfelligy, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498081/4351265/4502444": {"title": "Breithi\u00fanas Dh\u00f3naill U\u00ed\u00a0Chonaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0101", "Page\u00a0028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498081/4351265/4502444?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Baile \u2018n R\u00f3dhba", "metadata": [{"Location:": "Ballinrobe, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Folktales index": "AT0921: The King and the Peasant's Son ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Pait\u00edn \u00d3 Cadhain  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinrobe, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427946/4359802/4464658": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0120", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427946/4359802/4464658?Route=stories", "school_info": "Turloch", "metadata": [{"Location:": "Turlough, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Conway  ", "Gender": "Female", "Address": "Lack West, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Jordan  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "Lack West, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427996/4365911/4469417": {"title": "Sc\u00e9al faoi Dh\u00f3nall \u00d3\u00a0Conaill", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0132", "Leathanach\u00a0371"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427996/4365911/4469417?Route=stories", "school_info": "Gaoth S\u00e1ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gaoth S\u00e1ile, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "N\u00f3ra N\u00ed Guidhir  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00e1ire Bean U\u00ed Cuideag\u00e1in  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Baineann", "Gairm bheatha": "Feirmeoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Dumha Dhearc, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428017/4368487/4471841": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138", "Page\u00a0158"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428017/4368487/4471841?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Cathair na Mart", "metadata": [{"Location:": "Westport, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Folktales index": "AT0155: The Ungrateful Serpent Returned to Captivity ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C. J. \u00d3 hAol\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Se\u00e1in\u00edn She\u00e1in \u00d3 Flaitheartaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "An Loch\u00e1n Beag, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428035/4370658/4476293": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0142", "Page\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428035/4370658/4476293?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th Sheiscinn", "metadata": [{"Location:": "Ratheskin, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "A. Cleary  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilturra, Co. Mayo "}, {"Informant": "Lizzie Munnelly  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428035/4370658/4476294": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0142", "Page\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428035/4370658/4476294?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th Sheiscinn", "metadata": [{"Location:": "Ratheskin, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "A. Cleary  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilfian, Co. Mayo "}, {"Informant": "L. Munnelly  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701676/4691869/4725836": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0159", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701676/4691869/4725836?Route=stories", "school_info": "Calry", "metadata": [{"Location:": "Colgagh, Co. Sligo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Sheridan  ", "Gender": "Male", "Address": "Formoyle, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs Mc Goldrich  ", "Gender": "Female", "Age": " 84 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701676/4691870/4725842": {"title": "The Day of the\u00a0Straw", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0159", "Page\u00a0133"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701676/4691870/4725842?Route=stories", "school_info": "Calry", "metadata": [{"Location:": "Colgagh, Co. Sligo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Mitchell  ", "Gender": "Male", "Address": "Glackbaun, Co. Sligo "}, {"Informant": "Tom Mitchell  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Glackbaun, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672098/4670336/4678561": {"title": "Daniel O'Connell and the Three Colonels", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0167", "Page\u00a0268"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672098/4670336/4678561?Route=stories", "school_info": "Druim M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Dromore, Co. Sligo "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seosamh \u00d3 Cath\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Dromore West, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mike Tiernan  ", "Gender": "Male", "Age": " 79 ", "Address": "Bellafarney, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672098/4670338/4678578": {"title": "Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0167", "Page\u00a0270"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672098/4670338/4678578?Route=stories", "school_info": "Druim M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Dromore, Co. Sligo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Folktales index": "AT0921: The King and the Peasant's Son ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seosamh \u00d3 Cath\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Dromore West, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mike Tiernan  ", "Gender": "Male", "Address": "Bellafarney, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672107/4670870/4672751": {"title": "Story of\u00a0O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672107/4670870/4672751?Route=stories", "school_info": "Cloonacool", "metadata": [{"Location:": "Cloonacool, Co. Sligo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Brady  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672113/4671359/4672382": {"title": "Dan O'Connell's Advice", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0172", "Page\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672113/4671359/4672382?Route=stories", "school_info": "Corr-Shaileach", "metadata": [{"Location:": "Corsallagh, Co. Sligo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Sweeney  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyglass, Co. Sligo "}, {"Informant": "Joe Sweeney  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Ballyglass, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701723/4696144/4707976": {"title": "The Day of the\u00a0Straws", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0178", "Page\u00a0395"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701723/4696144/4707976?Route=stories", "school_info": "Baile 'n T\u00f3chair", "metadata": [{"Location:": "Ballintogher, Co. Sligo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Bh\u00farca  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballintogher, Co. Sligo "}, {"Informant": "Beartlaidh \u00d3 M\u00f3r\u00e1in  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Address": "Ballintogher, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605931/4603504/4644150": {"title": "Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0203", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605931/4603504/4644150?Route=stories", "school_info": "Mullach Dubh", "metadata": [{"Location:": "Lisgorman, Co. Leitrim "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas J. Harte  ", "Gender": "Male", "Address": "Lisgorman, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Bernard Harte  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Lisgorman, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605947/4605016/4662323": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0613"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605947/4605016/4662323?Route=stories", "school_info": "Urbal", "metadata": [{"Location:": "Urbal, Co. Leitrim "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Loughlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrynahona, Co. Leitrim "}, {"Informant": "John Loughlin  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Derrynahona, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649685/4646807/4650602": {"title": "Funny Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0209", "Page\u00a0439"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649685/4646807/4650602?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cara Droma Ruisc", "metadata": [{"Location:": "Carrick-on-Shannon, Co. Leitrim / Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "E. Mc Namara  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649685/4646807/4650604": {"title": "Funny Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0209", "Page\u00a0439"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649685/4646807/4650604?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cara Droma Ruisc", "metadata": [{"Location:": "Carrick-on-Shannon, Co. Leitrim / Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nan Mc Namara  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649687/4647346/4652669": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0210", "Page\u00a0485"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649687/4647346/4652669?Route=stories", "school_info": "Cill Srian\u00e1in (Jamestown)", "metadata": [{"Location:": "Jamestown, Co. Leitrim "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Teresa Gilbane  ", "Gender": "Female", "Address": "Minkill, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Thomas Gilbane  ", "Gender": "Male", "Address": "Minkill, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649687/4647348/4652671": {"title": "The Night of the\u00a0Wisp", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0210", "Page\u00a0487"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649687/4647348/4652671?Route=stories", "school_info": "Cill Srian\u00e1in (Jamestown)", "metadata": [{"Location:": "Jamestown, Co. Leitrim "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Gorman  ", "Gender": "Female", "Address": "Jamestown, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mrs Hunt  ", "Gender": "Female", "Address": "Jamestown, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758455/4745526/4786860": {"title": "The Night of the\u00a0Wisps", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0231", "Page\u00a0299"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758455/4745526/4786860?Route=stories", "school_info": "Drom Bhaoghall\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Ardcarn, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Mc Cormick  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumbrisny, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Charles Breen  ", "Gender": "Male", "Age": " 44 ", "Address": "Crossna, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798653/4787147/4818421": {"title": "Local Traditions of the Red Branch Knights", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0232", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798653/4787147/4818421?Route=stories", "school_info": "Leamh-choill", "metadata": [{"Location:": "Drumsillagh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798657/4787561/4822648": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0234", "Page\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798657/4787561/4822648?Route=stories", "school_info": "Clews' Memorial", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Mc Garry  ", "Gender": "Male", "Address": "Sheegorey, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Patrick Mc Garry  ", "Gender": "Male", "Age": " 87 ", "Address": "Sheegorey, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798657/4787627/4923151": {"title": "A Tale of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0234", "Page\u00a0070"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798657/4787627/4923151?Route=stories", "school_info": "Clews' Memorial", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Mc Garry  ", "Gender": "Male", "Address": "Sheegorey, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Patsy Mc Garry  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 87 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798659/4787794/4924900": {"title": "A Story of Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0234", "Page\u00a0222"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798659/4787794/4924900?Route=stories", "school_info": "Tamhnach tSeiscinn", "metadata": [{"Location:": "Tawnytaskin, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas O' Connell  ", "Gender": "Male", "Address": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Informant": "James O' Connell  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Address": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798659/4787795/4924903": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0234", "Page\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798659/4787795/4924903?Route=stories", "school_info": "Tamhnach tSeiscinn", "metadata": [{"Location:": "Tawnytaskin, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Mc Dermott  ", "Gender": "Male", "Address": "Doon, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798667/4788579/5202768": {"title": "Story - The Tinkers' Hotel", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0238", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798667/4788579/5202768?Route=stories", "school_info": "Kingsland", "metadata": [{"Location:": "Kingsland, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Ann Ward  ", "Gender": "Female", "Address": "Kingsland, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Lewie Ward  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Kingsland, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798667/4788599/5202792": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0238", "Leathanach\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798667/4788599/5202792?Route=stories", "school_info": "Kingsland", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kingsland, Co. Roscommon "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Ann Ward  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Kingsland, Co. Roscommon "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Louis Ward  ", "Gaol": "Duine gaolta (nach tuismitheoir n\u00e1 seantuismitheoir)", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Kingsland, Co. Roscommon "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811602/4800743/4931249": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0272", "Page\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811602/4800743/4931249?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc an Iarla", "metadata": [{"Location:": "Rathpeak, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Grehan  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonulty, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs A. Murray  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonulty, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811608/4801488/4941720": {"title": "Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0275", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811608/4801488/4941720?Route=stories", "school_info": "Urhan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Urhin, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1druig \u00d3 S\u00edothch\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Caherkeen, Co. Cork "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Sh\u00edothch\u00e1in  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "Caherkeen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811608/4801490/4941741": {"title": "Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0275", "Page\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811608/4801490/4941741?Route=stories", "school_info": "Urhan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Urhin, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Domhnall \u00d3 Cruadhlaoich  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilcatherine, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811608/4801492/4941746": {"title": "Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0275", "Page\u00a0217"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811608/4801492/4941746?Route=stories", "school_info": "Urhan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Urhin, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Ceallaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilcatherine, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811618/4802471/4951117": {"title": "The Landlord", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0277", "Page\u00a0318"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811618/4802471/4951117?Route=stories", "school_info": "An Chathair Gharbh", "metadata": [{"Location:": "Cahergarriff, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t   supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Fuhur, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921577/4881193/5146376": {"title": "A Story about Daniel O'\u00a0Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0282", "Page\u00a0124"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921577/4881193/5146376?Route=stories", "school_info": "Barrlinn", "metadata": [{"Location:": "Inchinarihen, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Sullivan  ", "Gender": "Female", "Address": "Tooreen, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr James Cotter  ", "Gender": "Male", "Age": " 81 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921578/4881361/5147087": {"title": "D\u00f3nall \u00d3 Conaill i\u00a0Londain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0282", "Page\u00a0292"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921578/4881361/5147087?Route=stories", "school_info": "Com She\u00f3la (B)", "metadata": [{"Location:": "Kilmocomoge, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1druig Ua h-\u00dardail  ", "Gender": "Male", "Address": "Mill Big, Co. Cork "}, {"Informant": "P\u00e1druig Ua h-\u00dardail  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "Mill Big, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921646/4887551/5153015": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0314", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921646/4887551/5153015?Route=stories", "school_info": "P\u00e1draig Naofa, Droichead Banndan", "metadata": [{"Location:": "Bandon, Co. Cork "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921698/4891072/5162429": {"title": "D\u00f3nall \u00d3\u00a0Conaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0207"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891072/5162429?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811632/4804581/5167207": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0328", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811632/4804581/5167207?Route=stories", "school_info": "Sliabh Riabhach", "metadata": [{"Location:": "An Sliabh Riabhach, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Mhurchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "An Doir\u00edn \u00c1lainn, Co. Cork "}, {"Informant": "P\u00e1druig Ua Murchadha  ", "Gender": "Male", "Address": "An Doir\u00edn \u00c1lainn, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921700/4891236/5179687": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0329", "Page\u00a0028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921700/4891236/5179687?Route=stories", "school_info": "Sliabh Riabhach", "metadata": [{"Location:": "An Sliabh Riabhach, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Folktales index": "AT1456: The Blind Fianc\u00e9e ", "Language": "AT1585: The Lawyer's Mad Client "}, {"Informant": "Se\u00e1n Ua C\u00e9illeachair  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921786/4906996/5178965": {"title": "Callaghan O' Callaghan and Daniel O'\u00a0Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0364", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921786/4906996/5178965?Route=stories", "school_info": "Longueville, Malla", "metadata": [{"Location:": "Longueville, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Liam Mullane  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921786/4906997/5178966": {"title": "Daniel O'\u00a0Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0364", "Page\u00a0212"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921786/4906997/5178966?Route=stories", "school_info": "Longueville, Malla", "metadata": [{"Location:": "Longueville, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick J. Moylan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921786/4907043/5178992": {"title": "Daniel O'\u00a0Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0364", "Page\u00a0258"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921786/4907043/5178992?Route=stories", "school_info": "Longueville, Malla", "metadata": [{"Location:": "Longueville, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Liam Mullane  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921786/4907050/5178997": {"title": "The Tinkers\u00a0Hotel", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0364", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921786/4907050/5178997?Route=stories", "school_info": "Longueville, Malla", "metadata": [{"Location:": "Longueville, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Liam O' Mullane  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5190451/4895155/5190529": {"title": "A Funny\u00a0Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0372", "Leathanach\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5190451/4895155/5190529?Route=stories", "school_info": "Claonar agus Carraig, Cill an Mhuilinn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Killavullen, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Ena Fitzgerald  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lissanisky, Co. Cork "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Fitzgerald  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "Lissanisky, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5190451/4895156/5190531": {"title": "A Funny\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0372", "Page\u00a0216"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5190451/4895156/5190531?Route=stories", "school_info": "Claonar agus Carraig, Cill an Mhuilinn", "metadata": [{"Location:": "Killavullen, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ena Fitzgerald  ", "Gender": "Female", "Address": "Lissanisky, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Neenan  ", "Gender": "Female", "Age": " 70 ", "Address": "Dromroe Commons, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921856/4896615/5189694": {"title": "Stories of Watergrasshill and District from Old Inhabitants -\u00a0Candles", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921856/4896615/5189694?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Biolaraighe", "metadata": [{"Location:": "Watergrasshill, Co. Cork "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t candle-making (~728)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mrs Hayes  ", "Gender": "Female", "Age": " 46 ", "Occupation": "Assistant teacher  ", "Address": "Watergrasshill, Co. Cork "}, {"Informant": "Thomas Manning  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 79 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921856/4896615/5189695": {"title": "Stories of Watergrasshill and District from Old Inhabitants - A Story Relating to Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921856/4896615/5189695?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Biolaraighe", "metadata": [{"Location:": "Watergrasshill, Co. Cork "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     objects man-made structures buildings residential buildings (~2,723)\n\t\t\t\t        ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Mrs Hayes  ", "Gender": "Female", "Age": " 46 ", "Occupation": "Assistant teacher  ", "Address": "Watergrasshill, Co. Cork "}, {"Informant": "Thomas Manning  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 79 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666608/4666355/4667272": {"title": "Story about Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0415", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666608/4666355/4667272?Route=stories", "school_info": "Cashen, Baile Dubh, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Informant": "T D Aleman  ", "Age": " 11 ", "Address": "Rockfield, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678389/4675542/4707662": {"title": "Sc\u00e9al Grinn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0420", "Page\u00a0638"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678389/4675542/4707662?Route=stories", "school_info": "Smerwick (B.)", "metadata": [{"Location:": "An Mhuir\u00edoch, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male", "Address": "An Baile Loiscthe, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678398/4676673/4689327": {"title": "Sc\u00e9al i dtaobh Fear a Bh\u00ed i gCathair Saidhbh\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0423", "Page\u00a0614"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678398/4676673/4689327?Route=stories", "school_info": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn (Scoil N. Fingh\u00edn)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678409/4678143/4688641": {"title": "D\u00f3nall \u00d3 Conaill agus Fear na\u00a0Leathsh\u00fal", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0426", "Page\u00a0472"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678409/4678143/4688641?Route=stories", "school_info": "Breac-Cluain (B.)", "metadata": [{"Location:": "Brackloon, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Folktales index": "AT0155: The Ungrateful Serpent Returned to Captivity ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Cinn\u00e9ide  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687722/4687443/4701916": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0437", "Page\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687722/4687443/4701916?Route=stories", "school_info": "Crom\u00e1n (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cromane, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Gr\u00edbhth\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l O Teach\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "Cromane Upper, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687722/4687443/4701920": {"title": "Na P\u00e9indl\u00edthe", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0437", "Leathanach\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687722/4687443/4701920?Route=stories", "school_info": "Crom\u00e1n (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cromane, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Caomh\u00e1n \u00d3 \u00c9aluighthe  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00e1ire Bean Tadhg Mhic Lochlainn  ", "Gaol": "Duine gaolta (nach tuismitheoir n\u00e1 seantuismitheoir)", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 58 ", "Seoladh": "Cromane Upper, Co. Kerry "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706325/4702642/4713890": {"title": "Daniel O'Connell and the\u00a0Jew", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0439", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706325/4702642/4713890?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Tralee", "metadata": [{"Location:": "Tralee, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Main\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloon More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706325/4702647/4713894": {"title": "Daniel O'Connell Promise", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0439", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706325/4702647/4713894?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Tralee", "metadata": [{"Location:": "Tralee, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Main\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloon More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706326/4702701/4714105": {"title": "A Funny\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0439", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706326/4702701/4714105?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id na Tr\u00e1gha, Tralee", "metadata": [{"Location:": "Strand Street, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Donovan  ", "Gender": "Male", "Address": "Tralee, Co. Kerry "}, {"Informant": "Paddy O Sullivan  ", "Gender": "Male", "Address": "Tralee, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706345/4704505/4779166": {"title": "A Story of O'Connell's Time", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706345/4704505/4779166?Route=stories", "school_info": "Nuadhchongbh\u00e1il (Nohoval)", "metadata": [{"Location:": "Scart, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Pat Lacy  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Coolnadead, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713252/4711570/4742324": {"title": "Saighdi\u00fair\u00ed", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0456", "Leathanach\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4713252/4711570/4742324?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Cill \u00c1irne", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Airne, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n Ua Muirceartaig  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 75 ", "Seoladh": "Cill Airne, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713257/4712098/4762148": {"title": "D\u00f3nall \u00d3\u00a0Conaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0457", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4713257/4712098/4762148?Route=stories", "school_info": "R\u00e1ith\u00edn (C.)", "metadata": [{"Location:": "An R\u00e1ith\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Peig N\u00ed Mhurcadha  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Occupation": "Bean feirmeora  ", "Address": "Cnoic\u00edn na nGamhan, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742081/4733775/4785770": {"title": "A Story about Daniel O'Connell", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0462", "Leathanach\u00a0285"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742081/4733775/4785770?Route=stories", "school_info": "Leithead", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Leithead, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Neil O Sullivan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bun \u00c1tha, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mary O Sullivan  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 44 ", "Seoladh": "Bun \u00c1tha, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742082/4733955/4785204": {"title": "Daniel O'\u00a0Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0463", "Page\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742082/4733955/4785204?Route=stories", "school_info": "Leithead", "metadata": [{"Location:": "An Leithead, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Healy  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Bridgie Healy  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 43 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742087/4734566/4818719": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0465", "Leathanach\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742087/4734566/4818719?Route=stories", "school_info": "Droichead na D\u00f3inne", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Droichead na D\u00f3inne, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra fil\u00edocht fil\u00edocht na ndaoine (~9,504)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t     am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t an gorta m\u00f3r (~4,013)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Donnchadh \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 75 ", "Gairm bheatha": "Pr\u00edomhoide (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Droichead na D\u00f3inne, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742113/4737085/4936230": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0472", "Leathanach\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742113/4737085/4936230?Route=stories", "school_info": "Bun Glaise", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bun Glaise Thuaidh, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Br\u00edghid N\u00ed Bhraoinigh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Drom, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n \u00d3 Bhraoinigh  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 50 ", "Seoladh": "An Drom, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742114/4737232/4936701": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0472", "Leathanach\u00a0333"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742114/4737232/4936701?Route=stories", "school_info": "Curraich\u00edn (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Curraich\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Inn\u00e9acs seansc\u00e9alta": "AT0155: The Ungrateful Serpent Returned to Captivity ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "C\u00e1it N\u00ed Curr\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Rinn na nDealg\u00e1n, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742119/4737782/4819451": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0473", "Leathanach\u00a0483"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742119/4737782/4819451?Route=stories", "school_info": "Gleann Beithe", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Beithe, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t     am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t aimsir na bp\u00e9indl\u00edthe (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed S\u00edochth\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill na mBreac \u00cdochtarach, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00e1ire Bean U\u00ed Foghladha  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Gleann Beithe, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742123/4737995/4950073": {"title": "Sc\u00e9al Faoistine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0474", "Leathanach\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742123/4737995/4950073?Route=stories", "school_info": "Cill Mac Ciarainn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Mhic Iarainn Thoir, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742123/4737995/4950075": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0474", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742123/4737995/4950075?Route=stories", "school_info": "Cill Mac Ciarainn", "metadata": [{"Location:": "Cill Mhic Iarainn Thoir, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Dhuibh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742124/4738116/4950634": {"title": "Sc\u00e9al Mh\u00e1ire U\u00ed\u00a0Dhuibh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0474", "Leathanach\u00a0278"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742124/4738116/4950634?Route=stories", "school_info": "Caisleach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chaisleach, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra fil\u00edocht fil\u00edocht na ndaoine (~9,504)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n \u00d3 D\u00e1laigh  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "D\u00f3mhnaill \u00d3 M\u00f3r\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Caol, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742132/4738777/4786816": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0476", "Leathanach\u00a0192"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742132/4738777/4786816?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cathair Saidhbh\u00edn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cathair Saidhbh\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra fil\u00edocht fil\u00edocht na ndaoine (~9,504)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t   neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742132/4738777/4786817": {"title": "M\u00e1ire N\u00ed\u00a0Dhuibh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0476", "Leathanach\u00a0192"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742132/4738777/4786817?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cathair Saidhbh\u00edn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cathair Saidhbh\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra fil\u00edocht fil\u00edocht na ndaoine (~9,504)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t   neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742132/4738914/4813213": {"title": "Filemore", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0476", "Leathanach\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742132/4738914/4813213?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cathair Saidhbh\u00edn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cathair Saidhbh\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra fil\u00edocht fil\u00edocht na ndaoine (~9,504)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Cathair Saidhbh\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742132/4738914/4813214": {"title": "Eightercua", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0476", "Leathanach\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742132/4738914/4813214?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cathair Saidhbh\u00edn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cathair Saidhbh\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra fil\u00edocht fil\u00edocht na ndaoine (~9,504)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "\u00cdochtar Cua, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742133/4739019/4814864": {"title": "Na Conaillig", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0476", "Leathanach\u00a0496"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742133/4739019/4814864?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Cathair Saidhbh\u00edn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cathair Saidhbh\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t     \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Peadar \u00d3 Rosnaidhe  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Nora N\u00ed R\u00edord\u00e1n  ", "Gaol": "Duine gaolta (nach tuismitheoir n\u00e1 seantuismitheoir)", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cathair Saidhbh\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742136/4739428/4770082": {"title": "Conas mar a Bhuaigh D\u00f3mhnall \u00d3 Connaill Seal\u00fachas do Hartop\u00a0\u00d3g", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0477", "Leathanach\u00a0344"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742136/4739428/4770082?Route=stories", "school_info": "Baile an Sceilg (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Sceilg, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00edn N\u00ed Leathlobhair  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Sceilg, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Siocfhradha  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Buaile U\u00ed Chuill, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742137/4739691/4744431": {"title": "D\u00f3nall \u00d3 Conaill agus na\u00a0Sasanaigh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0478", "Leathanach\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742137/4739691/4744431?Route=stories", "school_info": "Baile an Sceilg (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Sceilg, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "S\u00edghle N\u00ed Drisce\u00f3il  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Br\u00edghid N\u00ed Leathlobhair  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 80 ", "Seoladh": "Baile an Sceilg, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742137/4739806/4758833": {"title": "Conas Mar a Bhuaigh an Cunsail\u00e9ir \u00d3g ar an gCunsail\u00e9ir Cr\u00edonna i mBabhta\u00a0Dl\u00ed", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0478", "Leathanach\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742137/4739806/4758833?Route=stories", "school_info": "Baile an Sceilg (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Sceilg, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00edn N\u00ed Leathlobhair  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mich\u00e9al \u00d3 Seocfrada  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 40 ", "Seoladh": "Buaile U\u00ed Chuill, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921944/4912165/4934066": {"title": "Funny Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0483", "Leathanach\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921944/4912165/4934066?Route=stories", "school_info": "Foynes (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Faing, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t D\u00f3nall \u00d3 Conaill (~175)\n\t\t\t\t   neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t daoine rob\u00e1laithe (~423)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00edch\u00e9al \u00d3 C\u00edos\u00f3g  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922035/4920997/4956234": {"title": "A Story about Daniel O'\u00a0Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0587"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922035/4920997/4956234?Route=stories", "school_info": "Cromadh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922035/4920999/4956235": {"title": "Another Story about Daniel O'\u00a0Connell", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0507", "Leathanach\u00a0589"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922035/4920999/4956235?Route=stories", "school_info": "Cromadh (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922035/4921000/4956236": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0590"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922035/4921000/4956236?Route=stories", "school_info": "Cromadh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922084/4850765/4943004": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0063"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922084/4850765/4943004?Route=stories", "school_info": "Tinateriffe, Cappamore", "metadata": [{"Location:": "Tinnatarriff, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     objects man-made structures buildings schools (~4,094)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922084/4850765/4943005": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0063"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922084/4850765/4943005?Route=stories", "school_info": "Tinateriffe, Cappamore", "metadata": [{"Location:": "Tinnatarriff, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     objects man-made structures buildings schools (~4,094)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Burke  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Killuragh, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922109/4852942/5010895": {"title": "Paidir", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0527", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922109/4852942/5010895?Route=stories", "school_info": "Tobar P\u00e1draig", "metadata": [{"Location:": "Patrickswell, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t prayers (~3,266)\n\t\t\t\t   poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Riain  ", "Gender": "Male", "Address": "Patrickswell, Co. Limerick "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Riain  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Patrickswell, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922133/4855031/5010327": {"title": "Local Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0533", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922133/4855031/5010327?Route=stories", "school_info": "Cill Ruadh\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Lisgarode, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t   supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t soothsayers (~116)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Kennedy  ", "Gender": "Male", "Address": "Killylaughnane, Co. Tipperary "}, {"Informant": "James Martin  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Killylaughnane, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922170/4858123/5130428": {"title": "A Story of Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0543", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922170/4858123/5130428?Route=stories", "school_info": "Baile Nua", "metadata": [{"Location:": "Newtown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Dwyer  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumbane, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922195/4859844/4940811": {"title": "Barnane", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922195/4859844/4940811?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thair, An Teampall M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Templemore, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Kennedy  ", "Gender": "Male", "Address": "Barnane, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr James Peters  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 80 ", "Address": "Barnane, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922205/4860489/4946632": {"title": "Funny Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0552", "Page\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922205/4860489/4946632?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Thurles", "metadata": [{"Location:": "Thurles, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Folktales index": "AT0155: The Ungrateful Serpent Returned to Captivity ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Dwyer  ", "Gender": "Female", "Address": "Upperchurch, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Dwyer  ", "Gender": "Female", "Address": "Upperchurch, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922309/4869031/5051724": {"title": "O Connell's Cashel Meeting", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0582", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922309/4869031/5051724?Route=stories", "school_info": "Coill an Easbuig (Bishopswood), Dundroma", "metadata": [{"Location:": "Bishopswood, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M. Mc Carthy  "}, {"Informant": "Denis Mc Carthy  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922309/4869033/5051728": {"title": "The Member of Parliament for\u00a0Cashel", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0582", "Page\u00a0243"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922309/4869033/5051728?Route=stories", "school_info": "Coill an Easbuig (Bishopswood), Dundroma", "metadata": [{"Location:": "Bishopswood, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l Mac C\u00e1rthaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Denis Mc Carthy  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922314/4869261/5071186": {"title": "Daniel O' Connell and the Servant-Girl", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0583", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922314/4869261/5071186?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Kitty Kearns  ", "Gender": "Female", "Address": "Goold's Cross, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr Gleeson  ", "Gender": "Male", "Address": "Clonyharp, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922314/4869273/5071206": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0583", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922314/4869273/5071206?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Glynn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922314/4869273/5071207": {"title": "Daniel O' Connell and the Money to the Man of the\u00a0House", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0583", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922314/4869273/5071207?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Kearns  ", "Gender": "Female", "Address": "Goold's Cross, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5274069/5270920/5274143": {"title": "Daniel O'\u00a0Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592F", "Page\u00a002_007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5274069/5270920/5274143?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S.", "metadata": [{"Location:": "Drumandoora, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Hayes  ", "Gender": "Female", "Address": "Killanena, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177650/5176822/5202271": {"title": "Fair Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0598", "Page\u00a0311"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177650/5176822/5202271?Route=stories", "school_info": "Clonmoney, Bunratty", "metadata": [{"Location:": "Clonmoney North, Co. Clare "}, {"Topics": "activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr P. Quinn  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Clonmoney North, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922337/4871397/5058137": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0607", "Page\u00a0014"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922337/4871397/5058137?Route=stories", "school_info": "Baile Aodha (B.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Ballyea, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Folktales index": "AT0155: The Ungrateful Serpent Returned to Captivity ", "Language": "English "}, {"Collector": "Christy O' Shea  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Mary O' Shea  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Address": "Darragh, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922348/4872764/5074288": {"title": "Stories about Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0609", "Page\u00a0494"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922348/4872764/5074288?Route=stories", "school_info": "Inis (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ennis, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Kenny  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumbiggil, Co. Clare "}, {"Informant": "Gerald Cosgrove  ", "Gender": "Male", "Address": "Clare Road, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922348/4872765/5074292": {"title": "Stories about Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0609", "Page\u00a0495"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922348/4872765/5074292?Route=stories", "school_info": "Inis (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ennis, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Kenny  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumbiggle Road, Co. Clare "}, {"Informant": "John Kenny  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumbiggle Road, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922348/4872766/5074295": {"title": "Stories about Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0609", "Page\u00a0496"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922348/4872766/5074295?Route=stories", "school_info": "Inis (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ennis, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Kenny  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumbiggil, Co. Clare "}, {"Informant": "John Neylon  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumbiggle Road, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922348/4872767/5074297": {"title": "Stories about Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0609", "Page\u00a0497"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922348/4872767/5074297?Route=stories", "school_info": "Inis (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ennis, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Kenny  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumbiggil, Co. Clare "}, {"Informant": "Desmond Slattery  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumbiggil, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922349/4872912/5072469": {"title": "Stories of Famous\u00a0People", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0610", "Page\u00a0068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922349/4872912/5072469?Route=stories", "school_info": "Inis (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ennis, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Ryan  ", "Gender": "Male", "Address": "Clonroad More, Co. Clare "}, {"Collector": "Patrick Tierney  ", "Gender": "Male", "Address": "Ennis, Co. Clare "}, {"Informant": "Martin Hawkins  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Ennis, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162138/5157708/5203045": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0611", "Page\u00a0447"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162138/5157708/5203045?Route=stories", "school_info": "Leitir U\u00ed Cheallaigh, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Letterkelly, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157976/5200958": {"title": "Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157976/5200958?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Fitzgibbon  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballygriffy South, Co. Clare "}, {"Informant": "Daniel Fitzgibbon  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Ballygriffy South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157976/5200959": {"title": "Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157976/5200959?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Lyons  ", "Gender": "Female", "Address": "Licknaun, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Lyons  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 51 ", "Address": "Licknaun, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157977/5200964": {"title": "Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0212"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157977/5200964?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Una Hassett  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyteernan, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs D. Hassett  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Address": "Ballyteernan, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157978/5200981": {"title": "Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157978/5200981?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Elizabeth Halloran  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballygriffy South, Co. Clare "}, {"Informant": "Frank O' Halloran  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 43 ", "Address": "Ballygriffy South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922359/4874046/5075982": {"title": "Famous People", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0614", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922359/4874046/5075982?Route=stories", "school_info": "Cora Finne (C.)", "metadata": [{"Location:": "Corrofin, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t   supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t Biddy Early (~186)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Macnamara  ", "Gender": "Female", "Address": "Laghtagoona, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Macnamara  ", "Gender": "Female", "Age": " 44 ", "Address": "Laghtagoona, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922359/4874046/5075988": {"title": "Famous People", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0614", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922359/4874046/5075988?Route=stories", "school_info": "Cora Finne (C.)", "metadata": [{"Location:": "Corrofin, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t   supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t Biddy Early (~186)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Macnamara  ", "Gender": "Female", "Address": "Laghtagoona, Co. Clare "}, {"Informant": "Jim Macnamara  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Laghtagoona, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922373/4875222/5092782": {"title": "Nathanna Cainte", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0618", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922373/4875222/5092782?Route=stories", "school_info": "Moymore, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Gr\u00e1daigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Gr\u00e1daigh  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Address": "Ballyfaudeen, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922373/4875222/5092786": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0618", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922373/4875222/5092786?Route=stories", "school_info": "Moymore, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Gr\u00e1daigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Gr\u00e1daigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyfaudeen, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922373/4875292/5093183": {"title": "Nathanna Cainte", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0618", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922373/4875292/5093183?Route=stories", "school_info": "Moymore, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1irt\u00edn \u00d3 h-Ail\u00e9ora  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "S\u00e9an \u00d3 h-Ail\u00e9ora  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Address": "Kilshanny, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922373/4875292/5093204": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0618", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922373/4875292/5093204?Route=stories", "school_info": "Moymore, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1irt\u00edn \u00d3 h-Ail\u00e9ora  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 h-Aileora  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922387/4876648/5084639": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0622", "Page\u00a0356"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922387/4876648/5084639?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id na Cathrach (B.)", "metadata": [{"Location:": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Seosamh De Bholf  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428104/4378228/4509264": {"title": "Daniel O'Conell's Meeting at\u00a0Lismore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0638", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428104/4378228/4509264?Route=stories", "school_info": "Tulach an Iarainn", "metadata": [{"Location:": "Tallow, Co. Waterford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428114/4379488/4467265": {"title": "An P\u00f3sadh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0642", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428114/4379488/4467265?Route=stories", "school_info": "Maol an Ch\u00f3irne, An Rinn", "metadata": [{"Location:": "Maoil an Choirnigh, Co. Waterford "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t marriage (~4,283)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn Nic Craith  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Cnoc\u00e1n an Phaoraigh \u00cdochtarach, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428114/4379488/4467272": {"title": "An Ch\u00fairt", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0642", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428114/4379488/4467272?Route=stories", "school_info": "Maol an Ch\u00f3irne, An Rinn", "metadata": [{"Location:": "Maoil an Choirnigh, Co. Waterford "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t marriage (~4,283)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn Nic Craith  ", "Gender": "Female", "Address": "Cnoc\u00e1n an Phaoraigh \u00cdochtarach, Co. Waterford "}, {"Informant": "Deagl\u00e1n \u00d3 Gr\u00edobhtha  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Cnoc\u00e1n an Phaoraigh \u00cdochtarach, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428114/4379543/4467819": {"title": "D\u00f3nall \u00d3\u00a0Conaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0642", "Page\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428114/4379543/4467819?Route=stories", "school_info": "Maol an Ch\u00f3irne, An Rinn", "metadata": [{"Location:": "Maoil an Choirnigh, Co. Waterford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t   supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Lon\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Maoil an Choirnigh, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428125/4380843/4460094": {"title": "Ruda\u00ed Beaga", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0646", "Page\u00a048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428125/4380843/4460094?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, D\u00fangarbh\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t     activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it Nic Mh\u00e1ghnuis  ", "Gender": "Female", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Informant": "Br\u00edghid N\u00ed Mhor\u00e9is  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008890/4964244/5079929": {"title": "Tubber Even", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0532"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008890/4964244/5079929?Route=stories", "school_info": "St. Mary's (B.), Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t   supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick  Mc Donagh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr Mc Donagh  ", "Gender": "Male", "Address": "Saint Mary's Villas, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008904/4965529/5238960": {"title": "Fr Matthew's Meeting at\u00a0Kilsharvan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0685", "Page\u00a0217"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008904/4965529/5238960?Route=stories", "school_info": "Whitecross, Julianstown", "metadata": [{"Location:": "Whitecross, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Boylan  ", "Gender": "Female", "Address": "Julianstown, Co. Meath "}, {"Informant": "Miss A. J. Flynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Julianstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008904/4965529/5238962": {"title": "Dan O'Connell's Meeting at\u00a0Drogheda", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0685", "Page\u00a0217"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008904/4965529/5238962?Route=stories", "school_info": "Whitecross, Julianstown", "metadata": [{"Location:": "Whitecross, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Landy  ", "Gender": "Female", "Address": "Julianstown, Co. Meath "}, {"Informant": "Miss A. J. Flynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Shallon, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008912/4966281/5106267": {"title": "A Story of St\u00a0Patrick", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008912/4966281/5106267?Route=stories", "school_info": "Johnstown", "metadata": [{"Location:": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t   supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t saints Patrick (~489)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs King  ", "Gender": "Female", "Age": " 70 ", "Address": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008912/4966281/5106268": {"title": "Story of Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008912/4966281/5106268?Route=stories", "school_info": "Johnstown", "metadata": [{"Location:": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs King  ", "Gender": "Female", "Age": " 70 ", "Address": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008912/4966302/5106349": {"title": "Dan O'Connell and the Little\u00a0Boy", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0174"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008912/4966302/5106349?Route=stories", "school_info": "Johnstown", "metadata": [{"Location:": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Garrett Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilcarn, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008912/4966302/5106352": {"title": "Isn't this a Good\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0174"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008912/4966302/5106352?Route=stories", "school_info": "Johnstown", "metadata": [{"Location:": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Garrett Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilcarn, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008968/4971938/5111799": {"title": "Honoured by Daniel O'\u00a0Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0703", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008968/4971938/5111799?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t   verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Christina Heary  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742156/4740721/4782929": {"title": "Oughterard", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0772", "Page\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742156/4740721/4782929?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's Convent, Kildraught", "metadata": [{"Location:": "Celbridge, Co. Kildare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763398/4785213": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763398/4785213?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Julia O' Connor  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044660/5029613/5141419": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0903", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044660/5029613/5141419?Route=stories", "school_info": "An Gleann, Graiguenamanagh", "metadata": [{"Location:": "Glynn, Co. Carlow "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kate Doyle  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ballycrinnigan, Co. Carlow "}, {"Informant": "James Hendrick  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Ballycrinnigan, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044715/5033821/5136176": {"title": "C\u00e1r\u00e1ns", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0914", "Page\u00a0438"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044715/5033821/5136176?Route=stories", "school_info": "Baile Dh\u00e1ith\u00ed, Dunlavin", "metadata": [{"Location:": "Davidstown, Co. Wicklow "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758587/4756939/4936556": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0931", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758587/4756939/4936556?Route=stories", "school_info": "Taplach", "metadata": [{"Location:": "Taplagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Drumgowna, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758587/4756939/4936558": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0931", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758587/4756939/4936558?Route=stories", "school_info": "Taplach", "metadata": [{"Location:": "Taplagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     events hardship (~1,565)\n\t\t\t\t plagues and epidemics (~104)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758587/4756939/4936563": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0931", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758587/4756939/4936563?Route=stories", "school_info": "Taplach", "metadata": [{"Location:": "Taplagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758587/4756939/4936566": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0931", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758587/4756939/4936566?Route=stories", "school_info": "Taplach", "metadata": [{"Location:": "Taplagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723845/4718196/4942712": {"title": "A Local Field\u00a0Name", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0942", "Page\u00a0217"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723845/4718196/4942712?Route=stories", "school_info": "Annalitten", "metadata": [{"Location:": "Annalittin, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Seaghain  ", "Gender": "Female", "Address": "Formil, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723856/4719488/4759984": {"title": "A Meeting in\u00a0Clones", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0946", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723856/4719488/4759984?Route=stories", "school_info": "Clones (Naomh Tighearnach)", "metadata": [{"Location:": "Clones, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Mc Carney  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Tirnahinch Near, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162177/5161117/5162372": {"title": "O' Connell and the\u00a0Tinkers", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0960", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162177/5161117/5162372?Route=stories", "school_info": "An t-\u00c9adan M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Edenmore, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Mc Kenna  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr James Mc Kenna  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Tamlat, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162177/5161121/5162375": {"title": "Tara Meeting", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0960", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162177/5161121/5162375?Route=stories", "school_info": "An t-\u00c9adan M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Edenmore, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Mc Kenna  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr James Mc Kenna  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Tamlat, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044788/5038257/5082530": {"title": "Short Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0964", "Page\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044788/5038257/5082530?Route=stories", "school_info": "Curratavy", "metadata": [{"Location:": "Corratawy, Co. Cavan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t   supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t Fianna (~595)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3ise N\u00ed S\u00e1mhrain  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "James Mc Govern  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044788/5038257/5084550": {"title": "Conan Maol", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0964", "Page\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044788/5038257/5084550?Route=stories", "school_info": "Curratavy", "metadata": [{"Location:": "Corratawy, Co. Cavan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t   supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t Fianna (~595)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "R\u00f3ise N\u00ed S\u00e1mhrain  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "James Mc Govern  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070816/5066990/5097293": {"title": "Daniel O'Connell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1010", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070816/5066990/5097293?Route=stories", "school_info": "Lisball", "metadata": [{"Location:": "Lisball, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S. Doherty  ", "Gender": "Male", "Address": "Lisball, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr John Bird  ", "Gender": "Male", "Address": "Bailieborough, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428303/4392928/4477570": {"title": "D\u00f3nall \u00d3 Conaill agus na\u00a0Pingneacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1039", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428303/4392928/4477570?Route=stories", "school_info": "Fionn-Tr\u00e1igh", "metadata": [{"Location:": "Fintragh, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ighread N\u00ed L\u00e1iste  ", "Gender": "Female", "Address": "Largy, Co. Donegal "}, {"Informant": "Peadar \u00d3 L\u00e1iste  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Largy, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428303/4392999/4477739": {"title": "D\u00f3nall \u00d3\u00a0Conaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1039", "Page\u00a0187"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428303/4392999/4477739?Route=stories", "school_info": "Fionn-Tr\u00e1igh", "metadata": [{"Location:": "Fintragh, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire T. Nic Cuinneagain  ", "Gender": "Female", "Address": "Largy, Co. Donegal "}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 Baoighaill  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Kill, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428313/4393868/4480243": {"title": "Daniel O'Connell's Kind\u00a0Act", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428313/4393868/4480243?Route=stories", "school_info": "Gortnacart", "metadata": [{"Location:": "Gortnacart Glebe, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Joseph Gallagher  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Doochill North, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4461441/4395027/4499062": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 Dh\u00f3nall \u00d3\u00a0Conaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1046", "Page\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4461441/4395027/4499062?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na Croise", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Croise, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peadar Mac g Ceannfaele  ", "Gender": "Male", "Age": " 15 ", "Address": "M\u00edn na Croise, Co. Donegal "}, {"Informant": "Conall Mac g Ceannfaele  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428339/4397267/4552300": {"title": "D\u00f3nall \u00d3\u00a0Conaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1050", "Page\u00a053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428339/4397267/4552300?Route=stories", "school_info": "Lochmuice", "metadata": [{"Location:": "Loch Muc, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Cuinn  ", "Gender": "Male", "Address": "Loch Muc, Co. Donegal "}, {"Informant": "Miche\u00e1l Mac Fhlionn  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00ednte Murgail, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428376/4401449/4491618": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 Dh\u00f3nall \u00d3 Conaill - F\u00e9asta an\u00a0R\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1062", "Page\u00a042"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428376/4401449/4491618?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n Liath (Dungloe)", "metadata": [{"Location:": "An Cloch\u00e1n Liath, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Gr\u00e1inne Bean Mhic Cn\u00e1imhsighe  ", "Gender": "Female", "Age": " 36 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "An Cloch\u00e1n Liath, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428395/4403940/4512396": {"title": "D\u00f3nall \u00d3\u00a0Conaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1070", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428395/4403940/4512396?Route=stories", "school_info": "Gort an Choirce", "metadata": [{"Location:": "Gort an Choirce, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493655/4407991/4520445": {"title": "D\u00f3nall \u00d3\u00a0Conaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493655/4407991/4520445?Route=stories", "school_info": "Tearmonn", "metadata": [{"Location:": "Termon, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire P. N\u00ed hAelfeartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Knocknabollan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Cathal Ua Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Address": "Loughaskerry, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493696/4411827/4526539": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 Dh\u00f3nall \u00d3\u00a0Conaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1093", "Page\u00a0327"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493696/4411827/4526539?Route=stories", "school_info": "Baile Ciaragain", "metadata": [{"Location:": "Baile U\u00ed Chiarag\u00e1in, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Se\u00e1n Ua Cearbhallain  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Feirmeoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}