{"4649677/4645819/4659226": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0030", "Page\u00a0453"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649677/4645819/4659226?Route=stories", "school_info": "Rath\u00fan (Clochar)", "metadata": [{"Location:": "Rahoon, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kilmartin  ", "Gender": "Female", "Age": " 10 ", "Address": "Shantallow, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811624/4803361/5180398": {"title": "Na Spailp\u00edn\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0280", "Page\u00a0315"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811624/4803361/5180398?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh Phraisce (C.)", "metadata": [{"Location:": "Trafrask, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Treasa De Bl\u00e1ch  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811624/4803362/5180402": {"title": "Na Spailp\u00edn\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0280", "Page\u00a0316"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811624/4803362/5180402?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh Phraisce (C.)", "metadata": [{"Location:": "Trafrask, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine C. N\u00ed Sh\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811624/4803363/5180404": {"title": "Na Spailp\u00edn\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0280", "Page\u00a0317"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811624/4803363/5180404?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh Phraisce (C.)", "metadata": [{"Location:": "Trafrask, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1rta De Blach  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811624/4803364/5180405": {"title": "Na Spailp\u00edn\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0280", "Page\u00a0318"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811624/4803364/5180405?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh Phraisce (C.)", "metadata": [{"Location:": "Trafrask, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Cruadlaoich  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798769/4796968/5151102": {"title": "Donnchadh \u00d3 S\u00faileabh\u00e1in - File \u00f3\u00a0Leathanach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0300", "Page\u00a0306"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798769/4796968/5151102?Route=stories", "school_info": "A Cnoc Bu\u00ed, Drom Dh\u00e1 Liag", "metadata": [{"Location:": "Knockeenbwee Lower, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Diarmuid \u00d3 Ceallaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Riob\u00e1ird Muiris  ", "Gender": "Male", "Address": "Lahanaght, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798769/4797010/5151352": {"title": "Art \u00d3\u00a0Ceallaigh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0300", "Page\u00a0348"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798769/4797010/5151352?Route=stories", "school_info": "A Cnoc Bu\u00ed, Drom Dh\u00e1 Liag", "metadata": [{"Location:": "Knockeenbwee Lower, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Diarmuid \u00d3 Ceallaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921871/4897557/5192463": {"title": "Carrigane C\u00edarra\u00edoch", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0385", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921871/4897557/5192463?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Carraig Thuathail", "metadata": [{"Location:": "Carrigtohill, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742076/4733208/4770153": {"title": "Saol a Bh\u00edodh ag Spailp\u00edn F\u00e1nach\u00a0Fad\u00f3", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0461", "Page\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742076/4733208/4770153?Route=stories", "school_info": "Tulca", "metadata": [{"Location:": "Tullaha, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922104/4852449/4948511": {"title": "Tale of Tory Hill\u00a0Men", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0525", "Page\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922104/4852449/4948511?Route=stories", "school_info": "Ballymartin, Croom", "metadata": [{"Location:": "Ballymartin, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Allen  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Parkaree, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428121/4380221/4462215": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0644", "Page\u00a058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428121/4380221/4462215?Route=stories", "school_info": "An Teampoll Geal, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Whitechurch, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Cobhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Keereen Lower, Co. Waterford "}, {"Informant": "Risteard \u00d3 Ceallaig  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Woodhouse, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008912/4966290/5106288": {"title": "Collected from Mrs John\u00a0Lynch", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008912/4966290/5106288?Route=stories", "school_info": "Johnstown", "metadata": [{"Location:": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs John Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Oldtown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723845/4718180/4942654": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0942", "Page\u00a0201"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723845/4718180/4942654?Route=stories", "school_info": "Annalitten", "metadata": [{"Location:": "Annalittin, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723845/4718181/4942659": {"title": "Famous Walkers", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0942", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723845/4718181/4942659?Route=stories", "school_info": "Annalitten", "metadata": [{"Location:": "Annalittin, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping spalpeens (~14)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "R\u00f3is N\u00edc A' Bh\u00e1ird  ", "Gender": "Female", "Address": "Monygorbet, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}