{"4602669/4594061/4614920": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0001", "Leathanach\u00a0432"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602669/4594061/4614920?Route=stories", "school_info": "Breac-chluain", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Brackloon, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Hurley  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566073/4564575/4574299": {"title": "Shrove Tuesday and Ash\u00a0Wednesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0028", "Page\u00a00313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566073/4564575/4574299?Route=stories", "school_info": "Cill a' Lacht\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Killallaghtan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Johnie Headd  ", "Gender": "Male", "Address": "Killoran, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs Headd  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Killoran, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569070/4569004/4586994": {"title": "Shrove Tuesday and Ash\u00a0Wednesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0042", "Page\u00a00418"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569070/4569004/4586994?Route=stories", "school_info": "Cill a' Ghaimhr\u00edn (Killgevrin)", "metadata": [{"Location:": "Kilgevrin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mannion  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Mannion  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Tonmoyle, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583331/4580247/4591692": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583331/4580247/4591692?Route=stories", "school_info": "Baile M\u00f3r S\u00edl Anmchadha (Laurencetown)", "metadata": [{"Location:": "Laurencetown, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583360/4583115/4588208": {"title": "An Inid", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0062", "Page\u00a00188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583360/4583115/4588208?Route=stories", "school_info": "An Tulach", "metadata": [{"Location:": "An Tulaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Fhatharta  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Baile na hAbhann, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583360/4583117/4588209": {"title": "An Inid", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0062", "Page\u00a00190"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583360/4583117/4588209?Route=stories", "school_info": "An Tulach", "metadata": [{"Location:": "An Tulaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Churraidhin  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Maiti\u00fa \u00d3 Curraidhin  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Caor\u00e1n na gCearc Thuaidh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498009/4345394/4501018": {"title": "Pancakes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0088", "Page\u00a0333"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498009/4345394/4501018?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa an Chalaidh", "metadata": [{"Location:": "Carraholly, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ena N\u00ed Ceallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowcally, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208181/5220781": {"title": "Seraft", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a009_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208181/5220781?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Ludden  ", "Gender": "Male", "Address": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Informant": "Maggie Ludden  ", "Gender": "Female", "Address": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208538/5235723": {"title": "Seraft", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a015_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208538/5235723?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Stephen Madden  ", "Gender": "Male", "Address": "Killadeer, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mike Larken  ", "Gender": "Male", "Address": "Derrew, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210663/5279155": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a016_032"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210663/5279155?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Kearns  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Michael Kearns  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210712/5279202": {"title": "Shrove Tuesday - Feast\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a017_045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210712/5279202?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Kearns  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Kearns  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427869/4352244/4435991": {"title": "Shrove - Pancake\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0103", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427869/4352244/4435991?Route=stories", "school_info": "The Neale (B.)", "metadata": [{"Location:": "Neale, Co. Mayo "}, {"Topics": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427943/4360018/4462765": {"title": "Pancake Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0120", "Page\u00a080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427943/4360018/4462765?Route=stories", "school_info": "Loughkeeren", "metadata": [{"Location:": "Knockatemple, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Celine Warde  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363713/4468830": {"title": "An Inid", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363713/4468830?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhlin Mhic Manamon  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427992/4365178/4475253": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131", "Page\u00a0361"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427992/4365178/4475253?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Thaidhg", "metadata": [{"Location:": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire C. N\u00ed Maolalaidh  ", "Gender": "Female", "Address": "An Corr\u00e1n Bu\u00ed, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427995/4365715/4468814": {"title": "An Inid", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0132", "Page\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427995/4365715/4468814?Route=stories", "school_info": "Gleann Cuileann", "metadata": [{"Location:": "Gleann Chuilinn \u00cdochtarach, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Fhlannghaile  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428016/4368436/4471704": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428016/4368436/4471704?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart", "metadata": [{"Location:": "Leckanvy, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214890/5237479": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a006_037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214890/5237479?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n M\u00e1irt\u00edn Caoig\u00edn \u00d3 hOist\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215015/5237858": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a009_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215015/5237858?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 T\u00f3nra  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215015/5237859": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a009_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215015/5237859?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 T\u00f3nra  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215466/5240079": {"title": "Shrove Thursday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a017_011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215466/5240079?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Raghallaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428071/4375051/4457377": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0382"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428071/4375051/4457377?Route=stories", "school_info": "Droichead na Daoile", "metadata": [{"Location:": "Lackalustraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672087/4669060/4672289": {"title": "Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0164", "Page\u00a0028A"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672087/4669060/4672289?Route=stories", "school_info": "Enniscrone (B.)", "metadata": [{"Location:": "Inishcrone, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Hallinan  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockagower, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701700/4693778/4721655": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0169", "Leathanach\u00a0230"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701700/4693778/4721655?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00c1rd (High Park)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrowgilhooly, Co. Sligo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Francies Mc Gowan  ", "Seoladh": "Skreen, Co. Sligo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mc Gowan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 52 ", "Seoladh": "Skreen, Co. Sligo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701749/4698669/4724860": {"title": "Pancake Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0183", "Page\u00a0393"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701749/4698669/4724860?Route=stories", "school_info": "Knockminna", "metadata": [{"Location:": "Knockmoynagh, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701770/4701320/4727221": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0188", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701770/4701320/4727221?Route=stories", "school_info": "St. Michael's Clooncunny", "metadata": [{"Location:": "Clooncunny, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602740/4599987/4632823": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0195", "Page\u00a0060"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602740/4599987/4632823?Route=stories", "school_info": "Coillte Clochair (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kiltyclogher, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary B Leonard  ", "Gender": "Female", "Address": "Agho, Co. Fermanagh "}, {"Informant": "Mr Patrick Leonard  ", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Address": "Agho, Co. Fermanagh "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605949/4605150/4673103": {"title": "Festival Customs - \u00a0Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0207", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605949/4605150/4673103?Route=stories", "school_info": "Drumshanbo (C.)", "metadata": [{"Location:": "Drumshanbo, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649689/4647458/4651061": {"title": "Festival Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0211", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649689/4647458/4651061?Route=stories", "school_info": "Ceis Carraig\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Keshcarrigan, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridgie Doran  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758455/4745464/4779167": {"title": "Shrove Tide", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0231", "Page\u00a0237"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758455/4745464/4779167?Route=stories", "school_info": "Drom Bhaoghall\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Ardcarn, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie O' Brien  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798660/4787954/4926992": {"title": "Shrove-Tide", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0234", "Leathanach\u00a0368"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798660/4787954/4926992?Route=stories", "school_info": "Tighmhanach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tivannagh, Co. Roscommon "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Brennan  ", "Seoladh": "Cashel, Co. Roscommon "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Brennan  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cashel, Co. Roscommon "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162106/5154801/5200661": {"title": "Shrove Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0246", "Page\u00a0049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162106/5154801/5200661?Route=stories", "school_info": "Baile an Tobair", "metadata": [{"Location:": "Ballintober, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162106/5154803/5200664": {"title": "More Shrove Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0246", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162106/5154803/5200664?Route=stories", "school_info": "Baile an Tobair", "metadata": [{"Location:": "Ballintober, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798725/4793661/4926829": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0259", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798725/4793661/4926829?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Seachtaine", "metadata": [{"Location:": "Coolshaghtena, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dick Fallon  ", "Gender": "Male", "Address": "Moneen, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs Fallon  ", "Gender": "Female", "Age": " 38 ", "Address": "Moneen, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811586/4799381/4931307": {"title": "Shrovetide", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0265", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811586/4799381/4931307?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Mhuireadhaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballymurray, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Lough  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloonconra, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs Mary K. Lough  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonconra, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798759/4796037/5150157": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0297", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798759/4796037/5150157?Route=stories", "school_info": "An Sciobair\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Skibbereen, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam \u00d3 Nuall\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798761/4796088/5148470": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0298", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798761/4796088/5148470?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire (Convent of Mercy)", "metadata": [{"Location:": "Skibbereen, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora N\u00ed Airtn\u00e9adaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Aghills, Co. Cork "}, {"Informant": "N\u00f3ra N\u00ed Airtn\u00e9adaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Address": "Aghills, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798762/4796125/5149095": {"title": "Old Customs of Shrove Tuesday in Skibbereen, Co.\u00a0Cork", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0298", "Page\u00a0055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798762/4796125/5149095?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh Omna", "metadata": [{"Location:": "Drishanemore, Co. Cork "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l S. \u00d3 D\u00e1laigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921638/4887124/5154101": {"title": "Religious -\u00a0Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0312", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921638/4887124/5154101?Route=stories", "school_info": "Cill Moluda, Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Kilmaloda, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Nugent  ", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Address": "Kilmaloda, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921641/4887243/5152505": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921641/4887243/5152505?Route=stories", "school_info": "Barr Liath, Droichead Banndan", "metadata": [{"Location:": "Baurleigh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921693/4890647/5153753": {"title": "Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0324", "Leathanach\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921693/4890647/5153753?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Chuilinn, An R\u00e1th Mh\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cathair Bhearnach, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Jack Murphy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cnoc na Luman, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Alexander O Sullivan  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 73 ", "Seoladh": "Cnoc na Luman, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921724/4893906/5183608": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0349", "Leathanach\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921724/4893906/5183608?Route=stories", "school_info": "Colthurst, An Bhl\u00e1rna", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Bhlarna, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Denis Linehan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Bhlarna, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr J. D. Linehan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 51 ", "Seoladh": "An Bhlarna, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921733/4901409/5180454": {"title": "Local Beliefs about\u00a0Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0351", "Leathanach\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921733/4901409/5180454?Route=stories", "school_info": "S\u00e9ip\u00e9al na Carraige", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "S\u00e9ip\u00e9al na Carraige, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921760/4904247/5215864": {"title": "Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0357", "Leathanach\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921760/4904247/5215864?Route=stories", "school_info": "Carrigaline, R\u00e1th Mh\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carraig U\u00ed Leighin, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed s\u00f3isialta (~7)\n\t\t\t\t deasghn\u00e1tha aistrithe saoil (~573)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "J.C. Dineen  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921777/4906294/5221758": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0361", "Leathanach\u00a0775"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921777/4906294/5221758?Route=stories", "school_info": "B\u00e1n-T\u00edr (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "B\u00e1nt\u00edr, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Elizabeth O' Mahony  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Sr\u00f3n Bheithe, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael O' Mahony  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 55 ", "Seoladh": "Sr\u00f3n Bheithe, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921780/4906560/5178041": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0362", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921780/4906560/5178041?Route=stories", "school_info": "An Gleant\u00e1n, Lombardstown", "metadata": [{"Location:": "An Gleannt\u00e1n, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Charlotte Mac Carthy  ", "Gender": "Female", "Address": "An Gleannt\u00e1n, Co. Chorca\u00ed "}, {"Informant": "Mr Michael Desmond  ", "Gender": "Male", "Address": "Scarbhach, Co. Chorca\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921785/4906929/5178684": {"title": "Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0364", "Leathanach\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921785/4906929/5178684?Route=stories", "school_info": "Glaise Bu\u00ed, Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Ghlaise Bhu\u00ed Thoir, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Dan Cremin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cnoc an Mhadra, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921807/4909026/5196998": {"title": "Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0369", "Leathanach\u00a0689"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921807/4909026/5196998?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Mala, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mary Ann Callaghan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Mala, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921818/4895319/5190860": {"title": "Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0372", "Leathanach\u00a0374"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921818/4895319/5190860?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha hUbhla (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile \u00c1tha h\u00dalla, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peggie Lombard  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cill Aichidh, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "David Lombard  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 80 ", "Seoladh": "Cill Aichidh, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921821/4909241/5182726": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0373", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921821/4909241/5182726?Route=stories", "school_info": "Currach an Gh\u00e1la, Cill \u00daird", "metadata": [{"Location:": "Cill Uird, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed s\u00f3isialta (~7)\n\t\t\t\t deasghn\u00e1tha aistrithe saoil (~573)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921840/4895807/5184874": {"title": "Festival Customs -\u00a0Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0377", "Leathanach\u00a0216"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921840/4895807/5184874?Route=stories", "school_info": "An Ghr\u00e1inseach, Mainistir Fhearmuighe", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Ghr\u00e1inseach Thiar, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridget O' Donnell  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Ghr\u00e1inseach Thiar, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs O' Donnell  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 42 ", "Seoladh": "An Ghr\u00e1inseach Thiar, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921856/4896642/5189735": {"title": "Shrove and its\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0382", "Leathanach\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921856/4896642/5189735?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Biolaraighe", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc\u00e1n na Biolra\u00ed, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Crissie O Riordan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Sceach\u00e1nach Theas, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick O' Riordan  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 60 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921901/4899528/5182482": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0392", "Leathanach\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921901/4899528/5182482?Route=stories", "school_info": "Carrigaline (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carraig U\u00ed Leighin, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "William Dennehy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Carraig U\u00ed Leighin, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs O' Driscoll  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 70 ", "Seoladh": "Carraig U\u00ed Leighin, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921913/4900158/5168456": {"title": "Pancake Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0394", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921913/4900158/5168456?Route=stories", "school_info": "Baile Choit\u00edn (C.)", "metadata": [{"Location:": "Baile Choit\u00edn, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine foirgnimh an teach c\u00f3naithe (~2,723)\n\t\t\t\t       \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921914/4900192/5168515": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0394", "Leathanach\u00a0168"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921914/4900192/5168515?Route=stories", "school_info": "Cluain Uamha (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cluain, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Esther Meany  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cluain, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr T. Canavan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cluain, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921914/4900198/5168526": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday -\u00a0Matchmaking", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0394", "Leathanach\u00a0174"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921914/4900198/5168526?Route=stories", "school_info": "Cluain Uamha (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cluain, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Eliza Driscoll  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Barry  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cluain, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921915/4910716/5165311": {"title": "Festivals -\u00a0Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0395", "Leathanach\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921915/4910716/5165311?Route=stories", "school_info": "Churchtown (Baile an Teampoill)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Teampaill Theas, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921915/4910717/5165314": {"title": "Festivals -\u00a0Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0395", "Leathanach\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921915/4910717/5165314?Route=stories", "school_info": "Churchtown (Baile an Teampoill)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Teampaill Theas, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Walshe  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile Mhic Coitir, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921916/4910811/5165423": {"title": "Shrove Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0395", "Leathanach\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921916/4910811/5165423?Route=stories", "school_info": "Cill Math\u00fana", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Seangharra\u00ed, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Maguire  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666574/4663258/4667629": {"title": "Pancake Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0401", "Leathanach\u00a0054"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4666574/4663258/4667629?Route=stories", "school_info": "Baile an Bhun\u00e1naigh (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Bhuinne\u00e1naigh, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Micael Purcell  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "\u00c1th an Ph\u00f3na, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686475/4689737": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0434", "Leathanach\u00a0155"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4687714/4686475/4689737?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Orglan, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Siobh\u00e1n N\u00ed R\u00edord\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Orglan, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687007/4708675": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana -\u00a0Inid", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0435", "Leathanach\u00a0384"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4687719/4687007/4708675?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An D\u00faghlaise, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "S\u00edle M\u00e1ire N\u00ed Dhu\u00edg\u00edn  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Orglan, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n P. \u00d3 Dhuig\u00edn  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 86 ", "Seoladh": "Cill Orglan, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687008/4708678": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - M\u00e1irt na\u00a0hInide", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0435", "Leathanach\u00a0385"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4687719/4687008/4708678?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An D\u00faghlaise, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "S\u00edle M\u00e1ire N\u00ed Dhu\u00edg\u00edn  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Orglan, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n P. \u00d3 Dhuig\u00edn  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 86 ", "Seoladh": "Cill Orglan, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687012/4708695": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - An\u00a0Inid", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0435", "Leathanach\u00a0389"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4687719/4687012/4708695?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An D\u00faghlaise, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "C\u00e1it N\u00ed hEachthegeirn  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Tulaigh Mh\u00f3r, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00edche\u00e1l de h\u00d3r  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 73 ", "Seoladh": "An Tulaigh Mh\u00f3r, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687022/4708731": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - M\u00e1irt na\u00a0hInide", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0435", "Leathanach\u00a0399"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4687719/4687022/4708731?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An D\u00faghlaise, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Br\u00edd N\u00ed hAirtn\u00e9id  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Leathfhearann, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Sean D. \u00d3 hAirtn\u00e9id  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 44 ", "Seoladh": "An Leathfhearann, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687080/4708894": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Rabharta Rua na\u00a0hInide", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0435", "Leathanach\u00a0457"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4687719/4687080/4708894?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An D\u00faghlaise, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ir\u00edn N\u00ed Corcarda  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Garr\u00e1n Thiar, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Padraig \u00d3 Coistealbha  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "An Garr\u00e1n Thiar, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687722/4687414/4690088": {"title": "An Inid", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0437", "Leathanach\u00a0048"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4687722/4687414/4690088?Route=stories", "school_info": "Crom\u00e1n (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Crom\u00e1n, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Muiris O Gr\u00edbhth\u00edn  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Crom\u00e1n Uachtarach, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Peig Bean Mhich\u00edl U\u00ed Mhor\u00f3naigh  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 75 ", "Seoladh": "An Crom\u00e1n Uachtarach, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704676/4779972": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0453"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4706346/4704676/4779972?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "An T\u00f3in Riabhach \u00cdochtarach, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed s\u00f3isialta (~7)\n\t\t\t\t deasghn\u00e1tha aistrithe saoil (~573)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706349/4704976/4713926": {"title": "Lore Connected with Certain Days and Feasts - Shrove Tuesday\u00a0Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0445", "Leathanach\u00a0339"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4706349/4704976/4713926?Route=stories", "school_info": "Kilsarcon (B.), Fearann Fuar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill tSearcon Thiar, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John O' Connor  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Drom Ult\u00e1in, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713242/4710823/4728443": {"title": "Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0453", "Leathanach\u00a0320"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4713242/4710823/4728443?Route=stories", "school_info": "Clais na nGearr\u00e1n", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clais na nGearr\u00e1n, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713243/4710931/4726733": {"title": "Shrove and\u00a0Skelligs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0454", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4713243/4710931/4726733?Route=stories", "school_info": "Anabla", "metadata": [{"Location:": "\u00c1th na Bl\u00e1iche, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed s\u00f3isialta (~7)\n\t\t\t\t siamsa\u00edocht agus caitheamh aimsire (~5,933)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Kerrisk  ", "Gender": "Male", "Address": "Inse Charrag\u00e1in Thiar, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742073/4732793/4822307": {"title": "Pancakes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0460", "Page\u00a0538"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742073/4732793/4822307?Route=stories", "school_info": "Baile an Oile\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Oile\u00e1in, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Hanna Teahan  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Mrs Teahan  ", "Gender": "Female", "Age": " 67 ", "Address": "Na Foidhr\u00ed, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921935/4911352/4932667": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0480", "Page\u00a0369"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921935/4911352/4932667?Route=stories", "school_info": "Glin (C.)", "metadata": [{"Location:": "An Gleann, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921945/4912214/4934176": {"title": "Old Festival Customs - Pancake\u00a0Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0483", "Leathanach\u00a0190"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921945/4912214/4934176?Route=stories", "school_info": "Shanagolden (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Seanghualainn, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eoin Curran  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921963/4913816/4935554": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0488", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921963/4913816/4935554?Route=stories", "school_info": "Scoil an Churn\u00e1naigh, Caisle\u00e1n Nua Thiar", "metadata": [{"Location:": "An Caisle\u00e1n Nua, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Gleann Daibhch\u00edn, Co. Luimnigh "}, {"Informant": "Tim Aherne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921971/4914423/4936890": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0491", "Leathanach\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921971/4914423/4936890?Route=stories", "school_info": "Broadford, R\u00e1thluirc", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "B\u00e9al an \u00c1tha, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Curtin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Cnoc Glas, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921991/4915963/4946260": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0496", "Leathanach\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921991/4915963/4946260?Route=stories", "school_info": "F\u00edodhnach (C.), R\u00e1thluirc", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "F\u00edonach, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridie O' Leary  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Mhuire (Archer), Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921994/4916325/4947280": {"title": "Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0497", "Leathanach\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916325/4947280?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom Collachair, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Murphy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bun Doilithe, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Denis Barry  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 55 ", "Seoladh": "Bun Doilithe, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921994/4916333/4947286": {"title": "Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0497", "Leathanach\u00a0047"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916333/4947286?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom Collachair, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Jerry Newman  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Drom Collachair, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922029/4920144/4948905": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0506", "Leathanach\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922029/4920144/4948905?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Dara (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "\u00c1th Dara, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Inid (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Clarrie Alfred  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "An Coim\u00edn, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922073/4849971/4948856": {"title": "Customs for\u00a0Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0517", "Page\u00a0278"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922073/4849971/4948856?Route=stories", "school_info": "Fedamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Fedamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean Mac Cartaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Mac Carthy  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922073/4849973/4948882": {"title": "Customs for\u00a0Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0517", "Page\u00a0280"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922073/4849973/4948882?Route=stories", "school_info": "Fedamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Fedamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Margaret Keogh  ", "Gender": "Female", "Address": "Fedamore, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922122/4854237/4956911": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0530", "Page\u00a0488"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922122/4854237/4956911?Route=stories", "school_info": "T\u00edr-Dh\u00e1-Ghlas (Terryglass)", "metadata": [{"Location:": "Terryglass, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922138/4855962/5011425": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0536", "Page\u00a0121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922138/4855962/5011425?Route=stories", "school_info": "Clais", "metadata": [{"Location:": "Clash, Co. Tipperary "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922156/4856763/5012750": {"title": "Shrove-Tide Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0538", "Page\u00a0288"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922156/4856763/5012750?Route=stories", "school_info": "Boher, Bushfield. Nenagh", "metadata": [{"Location:": "Boher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Michael O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922156/4856765/5012756": {"title": "Shrove-Tide Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0538", "Page\u00a0290"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922156/4856765/5012756?Route=stories", "school_info": "Boher, Bushfield. Nenagh", "metadata": [{"Location:": "Boher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Bray  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Bray  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922156/4856768/5012759": {"title": "Shrove-Tide Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0538", "Page\u00a0293"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922156/4856768/5012759?Route=stories", "school_info": "Boher, Bushfield. Nenagh", "metadata": [{"Location:": "Boher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Tom Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922161/4857218/5016287": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0540", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922161/4857218/5016287?Route=stories", "school_info": "Tuar, Tulach Sheasta", "metadata": [{"Location:": "Toor, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5017943/4859149/5018336": {"title": "Local Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0547", "Leathanach\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5017943/4859149/5018336?Route=stories", "school_info": "Shanakill, Roscrea", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Shanakill, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Daniel Quinlan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Shanakill, Co. Tipperary "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Quinlan  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Shanakill, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5017943/4859151/5018341": {"title": "Local Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0547", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5017943/4859151/5018341?Route=stories", "school_info": "Shanakill, Roscrea", "metadata": [{"Location:": "Shanakill, Co. Tipperary "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lena Meehan  ", "Gender": "Female", "Address": "Shanakill, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Meehan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Shanakill, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863169/5053304": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863169/5053304?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patricia Ahearne  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Ahearne  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922260/4865141/5022714": {"title": "Shrove Weddings", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0571", "Page\u00a0291"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922260/4865141/5022714?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Fhion\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ardfinnan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922266/4865687/5055328": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0450"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922266/4865687/5055328?Route=stories", "school_info": "Gormanstown, \u00c1rd Fh\u00edon\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Marsh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Marsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177598/5172092/5185332": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0585", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177598/5172092/5185332?Route=stories", "school_info": "Clonlara", "metadata": [{"Location:": "Cloonlara, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josie Moloney  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonlara, Co. Clare "}, {"Informant": "Tim Mc Inerney  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Occupation": "Labourer  ", "Address": "Mountcatherine, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177598/5172167/5185535": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0585", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177598/5172167/5185535?Route=stories", "school_info": "Clonlara", "metadata": [{"Location:": "Cloonlara, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Hamilton  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonlara, Co. Clare "}, {"Informant": "Martin Moloney  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Cloonlara, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177611/5173159/5192992": {"title": "Shrovetide", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0588", "Page\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177611/5173159/5192992?Route=stories", "school_info": "Carrowbawn, Cill D\u00e1 Lua", "metadata": [{"Location:": "Carrowbaun, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177627/5174065/5199441": {"title": "Shrovetide", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592", "Page\u00a0015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177627/5174065/5199441?Route=stories", "school_info": "Cooleenbridge, Scariff", "metadata": [{"Location:": "Poulagower, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kate Treacy  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260445/5252930/5262868": {"title": "Shrove Long\u00a0Ago", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592E", "Leathanach\u00a001_006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260445/5252930/5262868?Route=stories", "school_info": "Gortaveha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gortaveha, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brigid Keely  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Broderick  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 42 ", "Seoladh": "Slieveanore, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260445/5253109/5265921": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592E", "Page\u00a004_020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260445/5253109/5265921?Route=stories", "school_info": "Gortaveha", "metadata": [{"Location:": "Gortaveha, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Devaney  ", "Gender": "Female", "Address": "Scalp, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Fanny Vaughan  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Scalp, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260445/5253484/5269191": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592E", "Page\u00a011_051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260445/5253484/5269191?Route=stories", "school_info": "Gortaveha", "metadata": [{"Location:": "Gortaveha, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael \u00d3 hAinn\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Reanahumana, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260445/5253486/5269194": {"title": "Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592E", "Leathanach\u00a011_053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260445/5253486/5269194?Route=stories", "school_info": "Gortaveha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gortaveha, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael \u00d3 hAinn\u00edn  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Reanahumana, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5274069/5270980/5274181": {"title": "Folklore -\u00a0Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592F", "Page\u00a003_015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5274069/5270980/5274181?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S.", "metadata": [{"Location:": "Drumandoora, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mac Mahon  ", "Gender": "Male", "Address": "Acres, Co. Clare "}, {"Informant": "Peter Mac Mahon  ", "Gender": "Male", "Address": "Acres, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177648/5176508/5201343": {"title": "Shrove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0597", "Leathanach\u00a0459"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177648/5176508/5201343?Route=stories", "school_info": "Meelick (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Meelick, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick O' Sullivan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Woodcockhill, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177649/5176754/5202223": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - An\u00a0Inid", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0598", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177649/5176754/5202223?Route=stories", "school_info": "Meelick (B.)", "metadata": [{"Location:": "Meelick, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177649/5176755/5202225": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - M\u00e1irt na\u00a0hInide", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0598", "Leathanach\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177649/5176755/5202225?Route=stories", "school_info": "Meelick (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Meelick, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922323/4870119/4933191": {"title": "Present Day and Ancient Customs of\u00a0Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0602", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922323/4870119/4933191?Route=stories", "school_info": "Lacken (C.), Cill Mhich\u00edl", "metadata": [{"Location:": "Lacken, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kenny  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockmore, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Kenny  ", "Gender": "Female", "Age": " 51 ", "Address": "Knockmore, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922341/4871873/5072533": {"title": "Shrovetime", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0608", "Page\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922341/4871873/5072533?Route=stories", "school_info": "Inis Bheag (Inch), Inish", "metadata": [{"Location:": "Inch, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Donnellan  ", "Gender": "Female", "Address": "Cragnagower, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922343/4872001/5075280": {"title": "Shrove Tide in\u00a0Lisroe", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0608", "Page\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922343/4872001/5075280?Route=stories", "school_info": "An Lios Rua, Cill Mh\u00e1ille", "metadata": [{"Location:": "Lisroe, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mina Considine  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Jim Lynch  ", "Gender": "Male", "Age": " 82 ", "Address": "Lisroe, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922344/4872154/5078598": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0608", "Page\u00a0306"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922344/4872154/5078598?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00e1ille (C.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Kilmaley, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922383/4876304/5083091": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0621", "Page\u00a0413"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922383/4876304/5083091?Route=stories", "school_info": "Lahinch", "metadata": [{"Location:": "Lehinch, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John O' Dwyer  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Calluragh South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162142/5158318/5203088": {"title": "An Inid", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0626", "Page\u00a0158"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162142/5158318/5203088?Route=stories", "school_info": "Sraith, Magh Sheasta", "metadata": [{"Location:": "Sragh, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Chl\u00e9irigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Mountrivers, Co. Clare "}, {"Informant": "C\u00e1it Bean U\u00ed Chl\u00e9irigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 58 ", "Address": "Mountrivers, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5084255/4879216/5084778": {"title": "M\u00e1irt na\u00a0hInide", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0508"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879216/5084778?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed Laoighleis  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5084255/4879216/5084779": {"title": "M\u00e1irt na\u00a0hInide", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0508"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879216/5084779?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peig N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162147/5158697/5198046": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0237"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162147/5158697/5198046?Route=stories", "school_info": "D\u00fan \u00c1tha, Carraig an Chabhaltaigh", "metadata": [{"Location:": "Doonaha, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428101/4378204/4443868": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0638", "Page\u00a018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428101/4378204/4443868?Route=stories", "school_info": "Glencairn", "metadata": [{"Location:": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs. Flynn  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 54 ", "Address": "Fortwilliam, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428101/4378240/4443876": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0638", "Page\u00a023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428101/4378240/4443876?Route=stories", "school_info": "Glencairn", "metadata": [{"Location:": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs O' Neill  ", "Gender": "Female", "Age": " 58 ", "Address": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428132/4380803/4460716": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0646", "Page\u00a0334"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428132/4380803/4460716?Route=stories", "school_info": "C\u00fal na Sm\u00e9ar, D\u00fangarbh\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Coolnasmear Lower, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 D\u00fanfh\u00fartaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Domhnall \u00d3 D\u00fanfurtaigh  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Occupation": "Feirmeoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428148/4381908/4458241": {"title": "Old Customs Connected with Shrove Tuesday and Ash\u00a0Wednesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428148/4381908/4458241?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh, Kilmeaden", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff West, Co. Waterford "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t marriage (~4,283)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs de Lacey  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428158/4382681/4449032": {"title": "Rhymes - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0653", "Page\u00a031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428158/4382681/4449032?Route=stories", "school_info": "Faithlegg (B.), Portl\u00e1irge", "metadata": [{"Location:": "Faithlegg, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "William Condon  ", "Address": "Cheekpoint, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008834/4959607/5074112": {"title": "Festivals between Shrove Tuesday and Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0664", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008834/4959607/5074112?Route=stories", "school_info": "Kilcurry, Dundalk", "metadata": [{"Location:": "Kilcurry, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008837/4959867/5076764": {"title": "Lore Connected with Shrove Tuesday and Ash\u00a0Wednesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008837/4959867/5076764?Route=stories", "school_info": "Louth (C.)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sheela Malone  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullycahan, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008882/4963459/5077653": {"title": "Shrove-Tide Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0679", "Page\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008882/4963459/5077653?Route=stories", "school_info": "Pres. Convent, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Alice Lyons  ", "Gender": "Female", "Address": "Laytown, Co. Meath "}, {"Informant": "James Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Laytown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008882/4963501/5077834": {"title": "Regarding Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0679", "Page\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008882/4963501/5077834?Route=stories", "school_info": "Pres. Convent, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Moira Hughes  ", "Gender": "Female", "Address": "Pearse Park, Co. Louth "}, {"Informant": "Mrs B. Hughes  ", "Gender": "Female", "Address": "Pearse Park, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008889/4964002/5079278": {"title": "Festival Rhymes - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008889/4964002/5079278?Route=stories", "school_info": "Naomh Muire, Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Breen  ", "Gender": "Female", "Address": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Informant": "Mr Breen  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008892/4964425/5082133": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday or Pancake\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008892/4964425/5082133?Route=stories", "school_info": "Donore", "metadata": [{"Location:": "Donore, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Lennon  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Patrick Lennon  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Address": "Sheephouse, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008892/4964430/5082170": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0682", "Leathanach\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008892/4964430/5082170?Route=stories", "school_info": "Donore", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Donore, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Anna Reilly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Oldbridge, Co. Meath "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Patrick Ward  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 84 ", "Seoladh": "Oldbridge, Co. Meath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008912/4966247/5106172": {"title": "Pancake Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008912/4966247/5106172?Route=stories", "school_info": "Johnstown", "metadata": [{"Location:": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Leo Boylan  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008940/4968576/5109142": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008940/4968576/5109142?Route=stories", "school_info": "Ballivor", "metadata": [{"Location:": "Ballivor, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008941/4968772/5110868": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0694", "Leathanach\u00a0452"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008941/4968772/5110868?Route=stories", "school_info": "Coolronan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eitne Conway  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008941/4968772/5110869": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0452"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008941/4968772/5110869?Route=stories", "school_info": "Coolronan", "metadata": [{"Location:": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Kehoe  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008944/4969038/5167503": {"title": "Old Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0695", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008944/4969038/5167503?Route=stories", "school_info": "Cloncarneel", "metadata": [{"Location:": "Cloncarneel, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Janie Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Corballis, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008967/4971689/5117430": {"title": "Pancake Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0189"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008967/4971689/5117430?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Usher  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008972/4972317/5110741": {"title": "Old Shrove-Tide", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008972/4972317/5110741?Route=stories", "school_info": "Girley, Kells", "metadata": [{"Location:": "Girley, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martha Conry  ", "Gender": "Female", "Address": "Fordstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008974/4972514/5111628": {"title": "Feast Days - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0263"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008974/4972514/5111628?Route=stories", "school_info": "Kilskeer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilskeer, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008975/4972716/5113049": {"title": "Games I Play - Pancake\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0490"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008975/4972716/5113049?Route=stories", "school_info": "Kilskeer (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kilskeer, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Smyth  ", "Gender": "Female", "Address": "Johnsbrook, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008978/4972971/5111494": {"title": "The Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0175"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008978/4972971/5111494?Route=stories", "school_info": "Ughtyneill", "metadata": [{"Location:": "Ughtyneill, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008978/4972973/5111517": {"title": "The Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008978/4972973/5111517?Route=stories", "school_info": "Ughtyneill", "metadata": [{"Location:": "Ughtyneill, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maire N\u00ed Gabhann  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolnahinch, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008982/4973694/5112775": {"title": "Feast-Days - Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0706", "Leathanach\u00a0515"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008982/4973694/5112775?Route=stories", "school_info": "Maio", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Trohanny, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Philip Daly  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Doon, Co. Meath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008986/4974127/5111627": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0708", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008986/4974127/5111627?Route=stories", "school_info": "Carlanstown", "metadata": [{"Location:": "Carlanstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008996/4975205/5114289": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0711", "Page\u00a0238"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008996/4975205/5114289?Route=stories", "school_info": "Kilberry", "metadata": [{"Location:": "Kilberry, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam Snow  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "William Allen  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008996/4975208/5114304": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0711", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008996/4975208/5114304?Route=stories", "school_info": "Kilberry", "metadata": [{"Location:": "Kilberry, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam Snow  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "William Allen  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009008/4976620/5120890": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0714", "Page\u00a0467"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009008/4976620/5120890?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth", "metadata": [{"Location:": "Grangegeeth, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009025/4978705/5216043": {"title": "Festival Customs - Shrove and Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0719", "Page\u00a0634"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009025/4978705/5216043?Route=stories", "school_info": "Faughalstown", "metadata": [{"Location:": "Faughalstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josephine Flanagan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Flanagan  ", "Gender": "Male", "Address": "Whitehall, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009028/4978916/5262618": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0720", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009028/4978916/5262618?Route=stories", "school_info": "Castlepollard (B.)", "metadata": [{"Location:": "Castlepollard, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009049/4981094/5116946": {"title": "Pancake Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0727", "Page\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009049/4981094/5116946?Route=stories", "school_info": "Raharney (B.)", "metadata": [{"Location:": "Raharney, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009063/4982669/5119614": {"title": "Pancakes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0731", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009063/4982669/5119614?Route=stories", "school_info": "Tyrrellspass (2)", "metadata": [{"Location:": "Tyrrellspass, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Wilma Simmonds  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Tyrrellspass, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009108/4987356/5123464": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0742", "Page\u00a0303"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009108/4987356/5123464?Route=stories", "school_info": "Loughanvally", "metadata": [{"Location:": "Loughanavally, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989167/5121407": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989167/5121407?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Location:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Conaughton  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Muckanagh, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Mrs Conaughton  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Muckanagh, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009169/4993896/5103129": {"title": "Shrove Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0759", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009169/4993896/5103129?Route=stories", "school_info": "Soran, Longford", "metadata": [{"Location:": "Soran, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Brady  ", "Gender": "Male", "Address": "Soran, Co. Longford "}, {"Informant": "Frank Brady  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Address": "Soran, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009169/4993899/5103135": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0759", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009169/4993899/5103135?Route=stories", "school_info": "Soran, Longford", "metadata": [{"Location:": "Soran, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Lee  ", "Gender": "Female", "Address": "Soran, Co. Longford "}, {"Informant": "James Mollaghan  ", "Gender": "Female", "Age": " 79 ", "Address": "Soran, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742169/4741805/4815814": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742169/4741805/4815814?Route=stories", "school_info": "Kilmeague, Naas", "metadata": [{"Location:": "Kilmeage, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Vera Spooner  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260470/5256099/5263052": {"title": "Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0776C", "Page\u00a011_015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260470/5256099/5263052?Route=stories", "school_info": "Twomilehouse", "metadata": [{"Location:": "Twomilehouse, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Esther Leonard  ", "Gender": "Female", "Address": "Johnstown or Dunshane, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498309/4383965/4507543": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0785", "Page\u00a023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498309/4383965/4507543?Route=stories", "school_info": "Skerries (St. Patrick's : Boys)", "metadata": [{"Location:": "Skerries, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Pratt  ", "Gender": "Male", "Address": "Rush Road, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386505/4456509": {"title": "Shrove, Lenten and Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386505/4456509?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Graham  ", "Gender": "Male", "Address": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386507/4456510": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386507/4456510?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Desmond Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386510/4456511": {"title": "Shrove, Lenten and Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386510/4456511?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Keegan  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Sarsfield Terrace, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386512/4456512": {"title": "Shrove, Lenten and Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386512/4456512?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Greene  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Ballydowd, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386514/4456513": {"title": "Shrove, Lenten and Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386514/4456513?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francis Stapleton  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386516/4456514": {"title": "Shrove, Lenten and Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386516/4456514?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Graham  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Weirview, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044567/5023004/5142814": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0800", "Leathanach\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044567/5023004/5142814?Route=stories", "school_info": "Bracknagh (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bracknagh, Co. Offaly "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "William Donegan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 64 ", "Seoladh": "Ballyshane, Co. Offaly "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044574/5023485/5138881": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0801", "Page\u00a0319"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044574/5023485/5138881?Route=stories", "school_info": "R\u00f3d (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rhode, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Rourke  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs O' Rourke  ", "Gender": "Female", "Address": "Newtown, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044597/5024739/5139049": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0806", "Page\u00a053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044597/5024739/5139049?Route=stories", "school_info": "Tullamore (St. Brigid's)", "metadata": [{"Location:": "Tullamore, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Tullamore, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769990/4764539/4933758": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0824", "Page\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769990/4764539/4933758?Route=stories", "school_info": "Castlecuffe, Mountmellick", "metadata": [{"Location:": "Castlecuffe, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Betty Brennan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Mary Daly  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770004/4766024/4956433": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0828", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770004/4766024/4956433?Route=stories", "school_info": "St John of God Convent, Rathdowney", "metadata": [{"Location:": "Rathdowney, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770049/4769205/5015034": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0837", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770049/4769205/5015034?Route=stories", "school_info": "Loughteague, Stradbally", "metadata": [{"Location:": "Loughteeog, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009219/4999087/5019819": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0870", "Leathanach\u00a0356"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009219/4999087/5019819?Route=stories", "school_info": "Ballycullane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballycullane, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridie Kelly  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044661/5029843/5143146": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0903", "Page\u00a0460"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044661/5029843/5143146?Route=stories", "school_info": "Drummond", "metadata": [{"Location:": "Drummin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Richard J. Gladney  ", "Gender": "Male", "Address": "Saint Mullin's, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044661/5029851/5143262": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0903", "Page\u00a0468"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044661/5029851/5143262?Route=stories", "school_info": "Drummond", "metadata": [{"Location:": "Drummin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ellie B. Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Dranagh, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044661/5029852/5143264": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0903", "Page\u00a0469"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044661/5029852/5143264?Route=stories", "school_info": "Drummond", "metadata": [{"Location:": "Drummin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Daniel Fluskey  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044741/5035734/5136765": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0921", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044741/5035734/5136765?Route=stories", "school_info": "Ballinatone, Rathdrum", "metadata": [{"Location:": "Ballinatone Lower, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cecil Ireland  ", "Gender": "Male", "Address": "Bahana (Whaley), Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044758/5036603/5137899": {"title": "Religious Customs -\u00a0Shrove", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0925", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044758/5036603/5137899?Route=stories", "school_info": "Castlemacadam", "metadata": [{"Location:": "Castlemacadam, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723809/4715429/4939262": {"title": "Customs on Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0929", "Page\u00a0064"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723809/4715429/4939262?Route=stories", "school_info": "Cill Eirc", "metadata": [{"Location:": "Killark, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723815/4716006/4760348": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0934", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723815/4716006/4760348?Route=stories", "school_info": "Cor Cr\u00edochach", "metadata": [{"Location:": "Corcreeghagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044787/5038084/5084080": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0963", "Page\u00a0481"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044787/5038084/5084080?Route=stories", "school_info": "Tomena", "metadata": [{"Location:": "Gortullaghan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "May Mc Manus  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumbeagh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044793/5038720/5084427": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0965", "Leathanach\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044793/5038720/5084427?Route=stories", "school_info": "Tullycasson", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ardvagh, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Rose Ann Mc Govern  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Tullynacross, Co. Cavan "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Mc Govern  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Tullynacross, Co. Cavan "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044793/5038722/5084440": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0965", "Leathanach\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044793/5038722/5084440?Route=stories", "school_info": "Tullycasson", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ardvagh, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary M. Mc Grath  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Tullynacross, Co. Cavan "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Edward Fitzpatrick  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Moneensauran, Co. Cavan "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044793/5038724/5084447": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0965", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044793/5038724/5084447?Route=stories", "school_info": "Tullycasson", "metadata": [{"Location:": "Ardvagh, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary E. Mc Govern  ", "Gender": "Female", "Address": "Legglass, Co. Cavan "}, {"Informant": "Terence Mc Govern  ", "Gender": "Male", "Address": "Legglass, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044803/5040025/5083167": {"title": "Shrove/Shraft Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0968", "Page\u00a0326"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044803/5040025/5083167?Route=stories", "school_info": "Tiercahan", "metadata": [{"Location:": "Tircahan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044825/5042106/5086643": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0975", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044825/5042106/5086643?Route=stories", "school_info": "Cavan (1)", "metadata": [{"Location:": "Cavan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Muriel Moorhead  ", "Gender": "Female", "Address": "College Street, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070748/5059357/5092943": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0988", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070748/5059357/5092943?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Aodha (Ballymachugh)", "metadata": [{"Location:": "Ballymachugh, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Phyllis Reynolds  ", "Gender": "Female", "Address": "Woodlawn, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070768/5060886/5094328": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0993", "Page\u00a0350"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070768/5060886/5094328?Route=stories", "school_info": "Crosserlough", "metadata": [{"Location:": "Crosserlough, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070793/5064434/5097369": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1001", "Page\u00a0340"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070793/5064434/5097369?Route=stories", "school_info": "Lattoon", "metadata": [{"Location:": "Lattoon, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose Mc Gennis  ", "Gender": "Female", "Address": "Coragh, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Mc Gennis  ", "Gender": "Female", "Address": "Coragh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070803/5065637/5097274": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1005", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070803/5065637/5097274?Route=stories", "school_info": "Lisnagirl (1)", "metadata": [{"Location:": "Lismagiril, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "H. Kinkade  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070818/5067282/5110626": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1010", "Page\u00a0413"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070818/5067282/5110626?Route=stories", "school_info": "The Vale (An Gleann)", "metadata": [{"Location:": "Leiter, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428261/4389749/4477286": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1030", "Page\u00a040"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428261/4389749/4477286?Route=stories", "school_info": "Cavangarden", "metadata": [{"Location:": "Cavangarden, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Carberry  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullyhorky, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428287/4391912/4478657": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1036", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428287/4391912/4478657?Route=stories", "school_info": "Na Frasa", "metadata": [{"Location:": "Frosses, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bernadetta Mc Hugh  ", "Gender": "Female", "Age": " 16 ", "Address": "Frosses, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr George Waugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Frosses, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493675/4409815/4520769": {"title": "Festival Customs - Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1087", "Page\u00a0234"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493675/4409815/4520769?Route=stories", "school_info": "Glentidaly", "metadata": [{"Location:": "Glentidaly, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margery Malseed  ", "Gender": "Female", "Address": "Clooney, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Mc Bride  ", "Gender": "Female", "Address": "Roughan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493771/4418738/4534297": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1114", "Page\u00a0298"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493771/4418738/4534297?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Carn Domhnaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballylosky, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493779/4419901/4535338": {"title": "Shrove Tuesday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1117", "Page\u00a045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493779/4419901/4535338?Route=stories", "school_info": "Castlecary", "metadata": [{"Location:": "Ballyrattan, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Shrovetide (~188)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Arthur Peoples  ", "Gender": "Male", "Address": "Castlecary, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}