{"4591084/4589007/4660556": {"title": "Domhnach C\u00e1sca", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0011", "Page\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591084/4589007/4660556?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Antoine O Flaitbearthaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583331/4580249/4591703": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583331/4580249/4591703?Route=stories", "school_info": "Baile M\u00f3r S\u00edl Anmchadha (Laurencetown)", "metadata": [{"Location:": "Laurencetown, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622978/4619869/4629381": {"title": "N\u00f3sanna C\u00e1sca", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0280"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619869/4629381?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Stanc\u00e1ird  ", "Gender": "Female", "Address": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Informant": "\u00c9ilis N\u00ed Mh\u00e1ille  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622985/4620888/4630610": {"title": "Domhnach C\u00e1sca", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0076", "Page\u00a0184"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622985/4620888/4630610?Route=stories", "school_info": "Clochar ar an bhF\u00e1irche", "metadata": [{"Location:": "An Fhairche, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Shomach\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 Shomach\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622985/4620895/4630615": {"title": "Domhnach C\u00e1sca", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0076", "Page\u00a0191"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622985/4620895/4630615?Route=stories", "school_info": "Clochar ar an bhF\u00e1irche", "metadata": [{"Location:": "An Fhairche, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Aodhag\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Informant": "M\u00e1irt\u00edn Mac Aodhag\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622991/4621523/4629419": {"title": "Easter Houses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0077", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622991/4621523/4629419?Route=stories", "school_info": "Naomh Seosamh, Baile an Ruadh\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Ballinrooaun, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427831/4348371/4511585": {"title": "Easter Time", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0494"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427831/4348371/4511585?Route=stories", "school_info": "Belcarra (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballycarra, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Kate Conway  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Michael Moran  ", "Gender": "Male", "Age": " 87 ", "Address": "Roslahan Upper, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210748/5279220": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a018_022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210748/5279220?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427841/4349391/4440302": {"title": "Feast-Days - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0685"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427841/4349391/4440302?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (B)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mark Connolly  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Informant": "Thomas Connolly  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427850/4350553/4451175": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0098", "Page\u00a0366"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427850/4350553/4451175?Route=stories", "school_info": "Cnoc\u00e1n Mhich\u00edl Naofa (Clochar)", "metadata": [{"Location:": "Claremorris, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Connolly  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Claremorris, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427889/4354755/4449610": {"title": "Pisreoga a Bhaineas Leis an\u00a0gC\u00e1isc", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0108", "Page\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427889/4354755/4449610?Route=stories", "school_info": "Rusgaigh (2)", "metadata": [{"Location:": "Roosky, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Chorraidhe  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427931/4358470/4457733": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0117", "Page\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427931/4358470/4457733?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00cdseal (C.)", "metadata": [{"Location:": "Lowpark, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427931/4358470/4457734": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0117", "Page\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427931/4358470/4457734?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00cdseal (C.)", "metadata": [{"Location:": "Lowpark, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427966/4361819/4466818": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0125", "Page\u00a0374"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427966/4361819/4466818?Route=stories", "school_info": "Cl\u00fan na Gaoithe", "metadata": [{"Location:": "Cloongee, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236093/5231099/5244221": {"title": "Easter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131C", "Page\u00a005_026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236093/5231099/5244221?Route=stories", "school_info": "Sheanmore", "metadata": [{"Location:": "Sheeanmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed \u00d3dhra  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236093/5231232/5261455": {"title": "Easter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131C", "Page\u00a008_007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236093/5231232/5261455?Route=stories", "school_info": "Sheanmore", "metadata": [{"Location:": "Sheeanmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 h\u00d3rdha  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428016/4368436/4471715": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138", "Leathanach\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428016/4368436/4471715?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Leckanvy, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214661/5221355": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a002_022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214661/5221355?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214888/5237475": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a006_035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214888/5237475?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n M\u00e1irt\u00edn Caoig\u00edn \u00d3 hOist\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215366/5239325": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a015_003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215366/5239325?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215463/5240065": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a017_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215463/5240065?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Raghallaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428026/4369425/4475223": {"title": "Festivals - Easter Saturday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0140", "Page\u00a0133"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428026/4369425/4475223?Route=stories", "school_info": "Ballycastle Boys'", "metadata": [{"Location:": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Lenihan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Polke  ", "Gender": "Female", "Age": " 63 ", "Address": "Ballinglen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428071/4375052/4457378": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0383"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428071/4375052/4457378?Route=stories", "school_info": "Droichead na Daoile", "metadata": [{"Location:": "Lackalustraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701700/4693779/4721660": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0169", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701700/4693779/4721660?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00c1rd (High Park)", "metadata": [{"Location:": "Carrowgilhooly, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Browne  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowbrickeen, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs Browne  ", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Address": "Carrowbrickeen, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701770/4701320/4727222": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0188", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701770/4701320/4727222?Route=stories", "school_info": "St. Michael's Clooncunny", "metadata": [{"Location:": "Clooncunny, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701770/4701321/4727228": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0188", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701770/4701321/4727228?Route=stories", "school_info": "St. Michael's Clooncunny", "metadata": [{"Location:": "Clooncunny, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602737/4599777/4633483": {"title": "An Easter Time\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0193", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602737/4599777/4633483?Route=stories", "school_info": "Corra Cluana", "metadata": [{"Location:": "Corracloona, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Margaret Mc Morrow  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullintloy, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605924/4602923/4643577": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0202", "Page\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605924/4602923/4643577?Route=stories", "school_info": "Ardvarney", "metadata": [{"Location:": "Ardvarney, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Veronica Mc Govern  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Cleen, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605949/4605148/4673101": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0207", "Page\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605949/4605148/4673101?Route=stories", "school_info": "Drumshanbo (C.)", "metadata": [{"Location:": "Drumshanbo, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Gilhooly  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658430/4654717/4659502": {"title": "Easter Sunday Proch\u00f3g", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0221", "Page\u00a0116"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658430/4654717/4659502?Route=stories", "school_info": "Drumloughan (Dromlachan)", "metadata": [{"Location:": "Sunnagh More, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. Mac Giolla Choinnigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John Kilkenny  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Drumshanbo, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658459/4657741/4668576": {"title": "How the Festival of Easter Was Kept here 40 Years\u00a0Ago", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0228", "Page\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658459/4657741/4668576?Route=stories", "school_info": "Druim Br\u00e9an Lios", "metadata": [{"Location:": "Drumbreanlis, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs H. Duffy  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758455/4745480/4779236": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0231", "Page\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758455/4745480/4779236?Route=stories", "school_info": "Drom Bhaoghall\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Ardcarn, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Gallagher  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798671/4788983/4836919": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0239", "Page\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798671/4788983/4836919?Route=stories", "school_info": "Mullach na S\u00eddhe (C.)", "metadata": [{"Location:": "Fairymount, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S. N\u00ed Doraidh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798725/4793649/4926806": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0259", "Page\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798725/4793649/4926806?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Seachtaine", "metadata": [{"Location:": "Coolshaghtena, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ellie A. Corcoran  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonaddra, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs Corcoran  ", "Gender": "Female", "Age": " 59 ", "Address": "Cloonaddra, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921597/4883171/5148623": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0288", "Page\u00a0404"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921597/4883171/5148623?Route=stories", "school_info": "Rossbrin, B\u00e9al \u00c1tha an D\u00e1 Chab", "metadata": [{"Location:": "Rossbrin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921638/4887123/5154100": {"title": "Religious - Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0312", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921638/4887123/5154100?Route=stories", "school_info": "Cill Moluda, Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Kilmaloda, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921641/4887242/5152501": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921641/4887242/5152501?Route=stories", "school_info": "Barr Liath, Droichead Banndan", "metadata": [{"Location:": "Baurleigh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921666/4888553/5151965": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0318", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921666/4888553/5151965?Route=stories", "school_info": "Baile an Bhuitl\u00e9irigh, Tigh Molaga", "metadata": [{"Location:": "Butlerstown, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811666/4810643/5170189": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0342", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811666/4810643/5170189?Route=stories", "school_info": "Maghcromtha (B.)", "metadata": [{"Location:": "Macroom, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921780/4906628/5178218": {"title": "Food Formerly Used on Ceremonial Occasions - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0362", "Page\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921780/4906628/5178218?Route=stories", "school_info": "An Gleant\u00e1n, Lombardstown", "metadata": [{"Location:": "Glantane, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "T. Coleman  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921837/4895609/5184191": {"title": "Festive Customs - Easter\u00a0Time", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0377", "Leathanach\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921837/4895609/5184191?Route=stories", "school_info": "Araglin (B.), Cill \u00daird", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Airglinn, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Liam \u00d3 Riain  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Phrap\u00f3g, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921885/4898868/5189329": {"title": "Belief That Son and Moon Dance With Joy on Easter\u00a0Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0389", "Leathanach\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921885/4898868/5189329?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      "}, {"Bailitheoir": "Donal Archdeacon  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs S. Moynahan  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Drom \u00c1th\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4644827/4613040/4651175": {"title": "Easter Eggs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0408", "Leathanach\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4644827/4613040/4651175?Route=stories", "school_info": "An Drom Clochach (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom Cloch, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mrs Norah Costello  ", "Inscne": "Baineann", "Gairm bheatha": "Assistant teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Costello  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 78 ", "Seoladh": "Baile U\u00ed Odhrag\u00e1in Thoir, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686481/4689779": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana -\u00a0Easter", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0434", "Leathanach\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4687714/4686481/4689779?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Orglan, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00edn N\u00edc Ch\u00e1rrtha  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Orglan, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687009/4708685": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Domhnach C\u00e1sca", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0435", "Leathanach\u00a0386"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4687719/4687009/4708685?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An D\u00faghlaise, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "S\u00edle M\u00e1ire N\u00ed Dhu\u00edg\u00edn  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Orglan, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n P. \u00d3 Dhuig\u00edn  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 86 ", "Seoladh": "Cill Orglan, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687013/4708702": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Domhnach C\u00e1sca", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0435", "Leathanach\u00a0390"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4687719/4687013/4708702?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An D\u00faghlaise, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "C\u00e1it N\u00ed hEachthegeirn  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Tulaigh Mh\u00f3r, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00edche\u00e1l de h\u00d3r  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 73 ", "Seoladh": "An Tulaigh Mh\u00f3r, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704676/4779980": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0444", "Leathanach\u00a0453"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4706346/4704676/4779980?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An T\u00f3in Riabhach \u00cdochtarach, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921968/4914243/4942914": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0489", "Leathanach\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921968/4914243/4942914?Route=stories", "school_info": "\u00c1th an L\u00edn (B.), Baile an Gharrdha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "\u00c1ith Lin\u00ed, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed s\u00f3isialta (~7)\n\t\t\t\t siamsa\u00edocht agus caitheamh aimsire (~5,933)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eamonn \u00d3 Duinneacar  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cnoc an Doire, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n \u00d3 Donnag\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 56 ", "Gairm bheatha": "Oibr\u00ed (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Cnoc an Doire, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922049/4847559/4955628": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana i gContae Luimnigh - Easter Saturday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0511", "Leathanach\u00a0332"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922049/4847559/4955628?Route=stories", "school_info": "Baile an Tobair, Baile an Londraigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Tobair, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mich\u00e9al O Dwyer  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850906/4946446": {"title": "Easter Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0520", "Leathanach\u00a0204"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922085/4850906/4946446?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cheapach Mh\u00f3r, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Charles O' Reilly  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "An Cheapach Mh\u00f3r, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850907/4946447": {"title": "Easter Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0520", "Leathanach\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922085/4850907/4946447?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cheapach Mh\u00f3r, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Tom Fitzgerald  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "An Chill I\u00farach, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850908/4946448": {"title": "Easter Customs and\u00a0Beliefs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0520", "Leathanach\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922085/4850908/4946448?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cheapach Mh\u00f3r, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Willie Hayes  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Towerhill, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850908/4946450": {"title": "Easter Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0520", "Leathanach\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922085/4850908/4946450?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cheapach Mh\u00f3r, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Pat Mc Carthy  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 11 ", "Seoladh": "An Cheapach Mh\u00f3r, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850911/4946459": {"title": "Easter Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0520", "Leathanach\u00a0209"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922085/4850911/4946459?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cheapach Mh\u00f3r, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Chris Humphreys  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "An Cheapach Mh\u00f3r, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922103/4852435/4948489": {"title": "An Easter\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0525", "Page\u00a0067"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922103/4852435/4948489?Route=stories", "school_info": "Knockea, Ballysheedy", "metadata": [{"Location:": "Cnoc Aodha, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Leic an D\u00fain, Co. Luimnigh "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922136/4855731/4953975": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0534", "Page\u00a0446"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922136/4855731/4953975?Route=stories", "school_info": "Aonach Urmhumhan, Clochar na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Location:": "An tAonach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Breeda Fennessey  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Gort na Sceiche, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Informant": "Mr T. Fennessey  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Gort na Sceiche, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922136/4855733/4953986": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0534", "Page\u00a0448"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922136/4855733/4953986?Route=stories", "school_info": "Aonach Urmhumhan, Clochar na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Location:": "An tAonach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sheila Bergin  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Sr\u00e1id an Airgid, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Informant": "Mr M. Bergin  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Occupation": "Merchant  ", "Address": "Sr\u00e1id an Airgid, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922136/4855735/4953992": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0534", "Page\u00a0450"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922136/4855735/4953992?Route=stories", "school_info": "Aonach Urmhumhan, Clochar na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Location:": "An tAonach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Maher  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Cnoc\u00e1n Doire, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Informant": "Mr S. Bourke  ", "Gender": "Male", "Age": " 42 ", "Address": "Buir\u00edos \u00d3 Luigheach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922138/4855963/5011426": {"title": "Easter", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0536", "Leathanach\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922138/4855963/5011426?Route=stories", "school_info": "Clais", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chlais, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922148/4856462/5018136": {"title": "Easter Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0537", "Leathanach\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922148/4856462/5018136?Route=stories", "school_info": "Lissenhall", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lis\u00edn an Airgid, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922156/4856773/5012785": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0538", "Page\u00a0298"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922156/4856773/5012785?Route=stories", "school_info": "Boher, Bushfield. Nenagh", "metadata": [{"Location:": "Boher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Bray  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Michael O' Brien  ", "Gender": "Male", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863172/5053322": {"title": "Easter Saturday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0391"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863172/5053322?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patricia Ahearne  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Ahearne  ", "Gender": "Female", "Age": " 54 ", "Occupation": "Mason's wife  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922303/4868550/5054014": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0581", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922303/4868550/5054014?Route=stories", "school_info": "Eatharlach (Aherlow)", "metadata": [{"Location:": "Aherlow, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177602/5172496/5185632": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0586", "Page\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177602/5172496/5185632?Route=stories", "school_info": "Belvoir, Kilkishen", "metadata": [{"Location:": "Belvoir, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177624/5173893/5199305": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0591", "Page\u00a0252"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177624/5173893/5199305?Route=stories", "school_info": "Carhurley", "metadata": [{"Location:": "Caherhurly, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177626/5173940/5199849": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0591", "Page\u00a0325"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177626/5173940/5199849?Route=stories", "school_info": "L\u00fab\u00e1n D\u00edge (Bodyke)", "metadata": [{"Location:": "Bodyke, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177626/5173942/5199854": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0591", "Page\u00a0327"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177626/5173942/5199854?Route=stories", "school_info": "L\u00fab\u00e1n D\u00edge (Bodyke)", "metadata": [{"Location:": "Bodyke, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922324/4870198/4933691": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0602", "Page\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922324/4870198/4933691?Route=stories", "school_info": "Lacken (B.), Cill Mhich\u00edl", "metadata": [{"Location:": "Lacken, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping travellers (~3,023)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n Fitzpatrick  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmihil, Co. Clare "}, {"Informant": "Jack Clancy  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmihil, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922344/4872168/5078789": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0608", "Page\u00a0320"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922344/4872168/5078789?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00e1ille (C.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Kilmaley, Co. Clare "}, {"Topics": "products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922383/4876307/5083095": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0621", "Leathanach\u00a0416"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922383/4876307/5083095?Route=stories", "school_info": "Lahinch", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lehinch, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John O' Dwyer  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 72 ", "Seoladh": "Calluragh South, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428107/4378894/4460291": {"title": "Local Belief and Customs -\u00a0Easter", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0640", "Leathanach\u00a039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428107/4378894/4460291?Route=stories", "school_info": "West Waterford Branch I.N.T.O", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Coshmore and Coshbride, Co. Waterford "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Cashman  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008806/4957827/5054963": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0658", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008806/4957827/5054963?Route=stories", "school_info": "Bush, Riverstown", "metadata": [{"Location:": "The Bush, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edwin Bothwell  ", "Gender": "Male", "Age": " 11 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008836/4959794/5073153": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008836/4959794/5073153?Route=stories", "school_info": "Louth (B.)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9an \u00d3 Liond\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Louth, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008836/4959795/5073157": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008836/4959795/5073157?Route=stories", "school_info": "Louth (B.)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Colm Mach Uidhir  ", "Gender": "Male", "Address": "Killeen, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008836/4959796/5073158": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008836/4959796/5073158?Route=stories", "school_info": "Louth (B.)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Lionn\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Corderry, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008837/4959942/5076941": {"title": "Easter Lore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0277"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008837/4959942/5076941?Route=stories", "school_info": "Louth (C.)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eveline Byrne  ", "Gender": "Female", "Address": "Chanonrock, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008837/4959943/5077069": {"title": "Easter Lore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0278"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008837/4959943/5077069?Route=stories", "school_info": "Louth (C.)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cecilia Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Louth, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008837/4959944/5077070": {"title": "Easter Lore", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0665", "Leathanach\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008837/4959944/5077070?Route=stories", "school_info": "Louth (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maggie Kirk  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Chanonrock, Co. Louth "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008837/4959945/5077084": {"title": "Easter Lore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0280"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008837/4959945/5077084?Route=stories", "school_info": "Louth (C.)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Mc Ardle  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullycahan, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008837/4959946/5077085": {"title": "Easter Lore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008837/4959946/5077085?Route=stories", "school_info": "Louth (C.)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ana Kane  ", "Gender": "Female", "Address": "Louth, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008848/4960875/5077731": {"title": "Easter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0668", "Page\u00a0303d"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008848/4960875/5077731?Route=stories", "school_info": "Drakestown, Ardee", "metadata": [{"Location:": "Drakestown, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008873/4962726/5080653": {"title": "Festival Customs - Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0676", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008873/4962726/5080653?Route=stories", "school_info": "Termonfeckin", "metadata": [{"Location:": "Termonfeckin, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Duff  ", "Gender": "Female", "Address": "Termonfeckin, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008881/4963283/5083427": {"title": "Eastertide Customs and\u00a0Food", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008881/4963283/5083427?Route=stories", "school_info": "Ballymakenny, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Ballymakenny, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008892/4964428/5082150": {"title": "Festival Customs - Easter Saturday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0682", "Leathanach\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008892/4964428/5082150?Route=stories", "school_info": "Donore", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Donore, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Lennon  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Margaret Kelly  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 76 ", "Seoladh": "Sheephouse, Co. Meath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008892/4964428/5082152": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008892/4964428/5082152?Route=stories", "school_info": "Donore", "metadata": [{"Location:": "Donore, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008898/4965089/5118835": {"title": "Easter Sunday\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0684", "Page\u00a0277"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008898/4965089/5118835?Route=stories", "school_info": "Yellow Furze", "metadata": [{"Location:": "Yellow Furze, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008912/4966233/5106134": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008912/4966233/5106134?Route=stories", "school_info": "Johnstown", "metadata": [{"Location:": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008929/4967440/5108424": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0691", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008929/4967440/5108424?Route=stories", "school_info": "Kilmessan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilmessan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Noel O' Brien  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmessan, Co. Meath "}, {"Informant": "Mrs O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmessan, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008941/4968681/5109972": {"title": "Easter Customs - Good\u00a0Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0361"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008941/4968681/5109972?Route=stories", "school_info": "Coolronan", "metadata": [{"Location:": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008944/4969039/5167515": {"title": "Old Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0695", "Page\u00a0248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008944/4969039/5167515?Route=stories", "school_info": "Cloncarneel", "metadata": [{"Location:": "Cloncarneel, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Janie Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Corballis, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008945/4969144/5171104": {"title": "Easter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0695", "Page\u00a0358"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008945/4969144/5171104?Route=stories", "school_info": "Moyaugher", "metadata": [{"Location:": "Moyagher, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Collins  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008974/4972516/5111644": {"title": "Feast Days - Easter Saturday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008974/4972516/5111644?Route=stories", "school_info": "Kilskeer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilskeer, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008974/4972516/5111649": {"title": "Feast Days - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008974/4972516/5111649?Route=stories", "school_info": "Kilskeer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilskeer, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008978/4972970/5111479": {"title": "The Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0174"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008978/4972970/5111479?Route=stories", "school_info": "Ughtyneill", "metadata": [{"Location:": "Ughtyneill, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008978/4972972/5111504": {"title": "The Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008978/4972972/5111504?Route=stories", "school_info": "Ughtyneill", "metadata": [{"Location:": "Ughtyneill, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cristin\u00e1 Nic an t Saoi  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymakane, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008982/4973699/5112826": {"title": "Easter", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0706", "Leathanach\u00a0520"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008982/4973699/5112826?Route=stories", "school_info": "Maio", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Trohanny, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peggy O' Connor  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Corboggy, Co. Meath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008986/4974127/5111623": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0708", "Leathanach\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008986/4974127/5111623?Route=stories", "school_info": "Carlanstown", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carlanstown, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008989/4974535/5112665": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0709", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008989/4974535/5112665?Route=stories", "school_info": "Kilbeg", "metadata": [{"Location:": "Robertstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Moore  ", "Gender": "Female", "Address": "Newrath, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008989/4974536/5112666": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0709", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008989/4974536/5112666?Route=stories", "school_info": "Kilbeg", "metadata": [{"Location:": "Robertstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mat Morris  ", "Gender": "Male", "Address": "Staholmog, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008989/4974538/5112670": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0709", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008989/4974538/5112670?Route=stories", "school_info": "Kilbeg", "metadata": [{"Location:": "Robertstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Melady  ", "Gender": "Male", "Address": "Robertstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009009/4976624/5113520": {"title": "Holy Saturday and Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0715", "Page\u00a0001"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009009/4976624/5113520?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth", "metadata": [{"Location:": "Grangegeeth, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009034/4979353/5115511": {"title": "Easter", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0722", "Leathanach\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009034/4979353/5115511?Route=stories", "school_info": "Carpenterstown (Templefanum)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carpenterstown, Co. Westmeath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Rose Farrelly  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009042/4980506/5117424": {"title": "Easter Saturday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0725", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009042/4980506/5117424?Route=stories", "school_info": "Clonmellon (B.)", "metadata": [{"Location:": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009046/4980808/5116466": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0726", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009046/4980808/5116466?Route=stories", "school_info": "Killough", "metadata": [{"Location:": "Killulagh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Murray  ", "Gender": "Female", "Address": "Delvin, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009108/4987359/5123501": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0742", "Page\u00a0306"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009108/4987359/5123501?Route=stories", "school_info": "Loughanvally", "metadata": [{"Location:": "Loughanavally, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009113/4988133/5122834": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0744", "Leathanach\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009113/4988133/5122834?Route=stories", "school_info": "Boher", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bracknahevla, Co. Westmeath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989167/5121398": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989167/5121398?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Location:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Reid  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009143/4991101/5100216": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0752", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009143/4991101/5100216?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Baile Math\u00fana", "metadata": [{"Location:": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Angela O' Donohoe  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009187/4995819/5106190": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0764", "Page\u00a0349"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009187/4995819/5106190?Route=stories", "school_info": "Achadh na Garron (Aughnagarron)", "metadata": [{"Location:": "Aghnagarron, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Donohoe  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynacross, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009198/4996945/5106825": {"title": "Old Festive Customs -\u00a0Easter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0766", "Page\u00a0395"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009198/4996945/5106825?Route=stories", "school_info": "Moyne (B.)", "metadata": [{"Location:": "Moyne, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francis Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Moyne, Co. Longford "}, {"Informant": "Patrick Donohoe  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Farmullagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009212/4998433/5105727": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0770", "Leathanach\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009212/4998433/5105727?Route=stories", "school_info": "Monedarragh, Mostrim", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Monadarragh, Co. Longford "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742169/4741809/4815825": {"title": "Festival Customs -\u00a0Easter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0287"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742169/4741809/4815825?Route=stories", "school_info": "Kilmeague, Naas", "metadata": [{"Location:": "Kilmeage, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bunty Gray  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428244/4388110/4510796": {"title": "Customs Associated with Easter Sunday - The Sun\u00a0Dancing", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0799", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428244/4388110/4510796?Route=stories", "school_info": "St Peter's, Phibsboro", "metadata": [{"Location:": "Phibsborough, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428244/4388110/4510797": {"title": "Customs Associated with Easter Sunday - The Easter\u00a0House", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0799", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428244/4388110/4510797?Route=stories", "school_info": "St Peter's, Phibsboro", "metadata": [{"Location:": "Phibsborough, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044596/5024582/5139435": {"title": "Customs on Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0805", "Page\u00a0353"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044596/5024582/5139435?Route=stories", "school_info": "Island Parish", "metadata": [{"Location:": "Ballina, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Boland  ", "Gender": "Female", "Address": "Castletown, Co. Offaly "}, {"Informant": "Mr Thomas Boland  ", "Gender": "Male", "Address": "Castletown, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770004/4766025/4956438": {"title": "Easter Saturday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0828", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770004/4766025/4956438?Route=stories", "school_info": "St John of God Convent, Rathdowney", "metadata": [{"Location:": "Rathdowney, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770044/4768872/4818417": {"title": "Easter Saturday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0836", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770044/4768872/4818417?Route=stories", "school_info": "Ballyadams", "metadata": [{"Location:": "Ballyadams, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758505/4749530/4951540": {"title": "Social - Food on Easter Sunday -\u00a0Eggs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0846", "Page\u00a0305"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758505/4749530/4951540?Route=stories", "school_info": "Tullogher, Ros Mhic Treoin", "metadata": [{"Location:": "Tullagher, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758530/4752283/5014393": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0854", "Page\u00a0016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758530/4752283/5014393?Route=stories", "school_info": "Callan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Callan, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758542/4753119/5015093": {"title": "Easter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0856", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758542/4753119/5015093?Route=stories", "school_info": "Naomh Eoin, Cill Choinnigh", "metadata": [{"Location:": "Kilkenny, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009219/4999078/5019803": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0870", "Page\u00a0347"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009219/4999078/5019803?Route=stories", "school_info": "Ballycullane", "metadata": [{"Location:": "Ballycullane, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan Stafford  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009219/4999089/5019824": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0870", "Page\u00a0358"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009219/4999089/5019824?Route=stories", "school_info": "Ballycullane", "metadata": [{"Location:": "Ballycullane, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lizzie Furlong  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009226/4999926/5124593": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0873", "Page\u00a0189"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009226/4999926/5124593?Route=stories", "school_info": "Aughclare", "metadata": [{"Location:": "Aughclare, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Kitty Gaffney  ", "Gender": "Female", "Address": "Aughclare, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009260/5002415/5130949": {"title": "Customs at\u00a0Easter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009260/5002415/5130949?Route=stories", "school_info": "Faythe", "metadata": [{}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lizzie Redmond  ", "Gender": "Female", "Address": "Sinnottstown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009273/5003757/5131556": {"title": "Festivals -\u00a0Easter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009273/5003757/5131556?Route=stories", "school_info": "Castlebridge (C.)", "metadata": [{"Location:": "Castlebridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Butlerstown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005241/5132969": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0890", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009295/5005241/5132969?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Location:": "Boleyvogue, Co. Wexford "}, {"Topics": "products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Hall  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Boleyvogue, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044730/5035025/5135277": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0918", "Page\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044730/5035025/5135277?Route=stories", "school_info": "Lough Dan, Roundwood", "metadata": [{"Location:": "Baltynanima, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723809/4715430/4939263": {"title": "Customs at Easter\u00a0Time", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0929", "Page\u00a0065"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723809/4715430/4939263?Route=stories", "school_info": "Cill Eirc", "metadata": [{"Location:": "Killark, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723809/4715438/4939274": {"title": "Customs at Easter\u00a0Time", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0929", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723809/4715438/4939274?Route=stories", "school_info": "Cill Eirc", "metadata": [{"Location:": "Killark, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723815/4716029/4760384": {"title": "Domhnach C\u00e1sca - An\u00a0Bricfeasta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0934", "Page\u00a0353"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723815/4716029/4760384?Route=stories", "school_info": "Cor Cr\u00edochach", "metadata": [{"Location:": "Corcreeghagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Muireadhaigh  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Beirn  ", "Gender": "Male", "Address": "Lisdoonan, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044787/5038086/5084105": {"title": "Festival Customs - Easter Saturday and\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0963", "Page\u00a0483"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044787/5038086/5084105?Route=stories", "school_info": "Tomena", "metadata": [{"Location:": "Gortullaghan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Phyllis Maguire  ", "Gender": "Female", "Address": "Dernacrieve, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044803/5040023/5083161": {"title": "Easter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0968", "Page\u00a0324"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044803/5040023/5083161?Route=stories", "school_info": "Tiercahan", "metadata": [{"Location:": "Tircahan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044832/5042576/5091364": {"title": "Easter Sunday\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044832/5042576/5091364?Route=stories", "school_info": "Gartbratten", "metadata": [{"Location:": "Gartbrattan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jane Poyntz  ", "Gender": "Female", "Address": "Inishconnell, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044838/5042962/5087253": {"title": "An Easter\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0978", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044838/5042962/5087253?Route=stories", "school_info": "Banahoe", "metadata": [{"Location:": "Banagher, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Smith  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Cross Keys, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070741/5058872/5093332": {"title": "An Old Easter\u00a0Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0986", "Leathanach\u00a0243"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070741/5058872/5093332?Route=stories", "school_info": "Kilcogy (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilcogy, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Coyle  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 13 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070744/5058973/5092269": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0987", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070744/5058973/5092269?Route=stories", "school_info": "An Charraig", "metadata": [{"Location:": "Carrick, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mc Larney  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Moydristan, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070750/5059581/5093069": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0989", "Leathanach\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070750/5059581/5093069?Route=stories", "school_info": "Garrysallagh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Garrysallagh (O'Reilly), Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brigid Smyth  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lismacanigan Upper, Co. Cavan "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070766/5060721/5093849": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0993", "Page\u00a0185"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070766/5060721/5093849?Route=stories", "school_info": "Kilderry", "metadata": [{"Location:": "Keelderry, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aindreas Gheallaghan  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumakinneo, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070768/5060882/5094316": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0993", "Page\u00a0346"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070768/5060882/5094316?Route=stories", "school_info": "Crosserlough", "metadata": [{"Location:": "Crosserlough, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070789/5063674/5094808": {"title": "Festival Customs - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1000", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070789/5063674/5094808?Route=stories", "school_info": "Virginia (B)", "metadata": [{"Location:": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eddie O' Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070794/5064497/5095674": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1002", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070794/5064497/5095674?Route=stories", "school_info": "Lattoon", "metadata": [{"Location:": "Lattoon, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Mc Intyre  ", "Gender": "Female", "Address": "Lismeen, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070803/5065637/5097277": {"title": "Easter Saturday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1005", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070803/5065637/5097277?Route=stories", "school_info": "Lisnagirl (1)", "metadata": [{"Location:": "Lismagiril, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "H. Kinkade  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070803/5065638/5097278": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1005", "Page\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070803/5065638/5097278?Route=stories", "school_info": "Lisnagirl (1)", "metadata": [{"Location:": "Lismagiril, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "H. Kinkade  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066403/5098198": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066403/5098198?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Bridget Claire  ", "Gender": "Female", "Address": "Moyer, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066404/5098200": {"title": "Easter Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1007", "Leathanach\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066404/5098200?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Theresa Mc Mahon  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070811/5066514/5097681": {"title": "Easter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1008", "Page\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070811/5066514/5097681?Route=stories", "school_info": "Kingscourt (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kingscourt, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070829/5068342/5099268": {"title": "Easter Monday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1013", "Page\u00a0402"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070829/5068342/5099268?Route=stories", "school_info": "Shercock (2)", "metadata": [{"Location:": "Shercock, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Georgie Shields  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrickcreeny, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070837/5068973/5099379": {"title": "Easter Saturday, Holy Thursday and Good Friday and Easter\u00a0Sunday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1019", "Leathanach\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070837/5068973/5099379?Route=stories", "school_info": "Druim na dTr\u00e9ad", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Ellen Murtagh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Bindoo, Co. Cavan "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Patrick Murtagh  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bindoo, Co. Cavan "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428286/4391833/4478410": {"title": "Easter Houses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1036", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428286/4391833/4478410?Route=stories", "school_info": "Loch Iasg", "metadata": [{"Location:": "Tawnyvorgal, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428350/4398217/4483918": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1053", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428350/4398217/4483918?Route=stories", "school_info": "Cill Choinnigh", "metadata": [{"Location:": "Kilkenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie O' Donnell  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "James O' Donnell  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Mulnamin Beg, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260488/5259305/5263190": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054B", "Page\u00a004_030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260488/5259305/5263190?Route=stories", "school_info": "M\u00edn a Ghabhann (Meenagowan)", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Ghabhann, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Rusail  ", "Gender": "Male", "Address": "Raithnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260488/5259477/5263338": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054B", "Page\u00a008_022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260488/5259477/5263338?Route=stories", "school_info": "M\u00edn a Ghabhann (Meenagowan)", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Ghabhann, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Treasa N\u00ed Thrimble  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260488/5259776/5265284": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054B", "Page\u00a016_025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260488/5259776/5265284?Route=stories", "school_info": "M\u00edn a Ghabhann (Meenagowan)", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Ghabhann, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Toland  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Paddy Magee  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn an Ghabhann, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493633/4405800/4515957": {"title": "F\u00e9asta\u00ed - Domhnach C\u00e1sca", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1075", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493633/4405800/4515957?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (C.)", "metadata": [{"Location:": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Che\u00e1llaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493633/4405836/4517938": {"title": "Easter Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1075", "Page\u00a0281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493633/4405836/4517938?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (C.)", "metadata": [{"Location:": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Anna Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493677/4409877/4522287": {"title": "Easter Houses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1088", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493677/4409877/4522287?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th Mhaol\u00e1in (Robertson)", "metadata": [{"Location:": "Rathmullan, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493699/4412342/4525762": {"title": "F\u00e1inne na\u00a0C\u00e1sca", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0408"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493699/4412342/4525762?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Ailin  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493771/4418742/4534301": {"title": "Easter Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1114", "Page\u00a0300"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493771/4418742/4534301?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Carn Domhnaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballylosky, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493776/4419269/4535279": {"title": "Feast and Festivals - Easter\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a0121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493776/4419269/4535279?Route=stories", "school_info": "Glassalts", "metadata": [{"Location:": "Glasalt or Treanfasy, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493781/4419796/4538283": {"title": "The Customs of Easter Sunday and May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1117", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493781/4419796/4538283?Route=stories", "school_info": "Drong", "metadata": [{"Location:": "Drung, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Easter (~163)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie M. Harrigan  ", "Gender": "Female", "Address": "Drung, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493796/4421510/4540308": {"title": "Easter Sunday, May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1121", "Leathanach\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493796/4421510/4540308?Route=stories", "school_info": "Gaduidhe Dubh (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Ghadaigh Dhubh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridie Doherty  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cloghfin, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493810/4423071/4539075": {"title": "Easter Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1124", "Leathanach\u00a0372"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493810/4423071/4539075?Route=stories", "school_info": "Ceann Mh\u00e1lainne", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ard Mh\u00e1lanna, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t C\u00e1isc (~163)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Ann Gallagher  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ard Mh\u00e1lanna, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}}