{"4613671/4607037/4623956": {"title": "O\u00edche Sin\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613671/4607037/4623956?Route=stories", "school_info": "Gort na D\u00edogha", "metadata": [{"Location:": "Gortnadeeve West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Brennan  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Address": "Knockmascahill, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613671/4607038/4623957": {"title": "O\u00edche Sin\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613671/4607038/4623957?Route=stories", "school_info": "Gort na D\u00edogha", "metadata": [{"Location:": "Gortnadeeve West, Co. Galway "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t   social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Flash Kearney  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566066/4563938/4570603": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0027", "Page\u00a00090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566066/4563938/4570603?Route=stories", "school_info": "Clochar na Trocaire", "metadata": [{"Location:": "Tuam, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Vera Mc Grath  ", "Gender": "Female", "Address": "Tuam, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs Mc Grath  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "Tuam, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569044/4566434/4574680": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033", "Page\u00a00209"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569044/4566434/4574680?Route=stories", "school_info": "Droichead a' Chl\u00e1ir\u00edn (Buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Clarinbridge, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Ceallaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Clarinbridge, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260376/5244464/5260416": {"title": "Saint John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0036D", "Page\u00a001_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260376/5244464/5260416?Route=stories", "school_info": "Ballyglass", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Moylan  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathcosgry, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260376/5244501/5260430": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0036D", "Page\u00a002_011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260376/5244501/5260430?Route=stories", "school_info": "Ballyglass", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Holland  ", "Gender": "Male", "Address": "Fiddaun, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260376/5244650/5260493": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0036D", "Page\u00a007_007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260376/5244650/5260493?Route=stories", "school_info": "Ballyglass", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Howley  ", "Gender": "Female", "Address": "Lavally, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260376/5244700/5260542": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0036D", "Page\u00a009_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260376/5244700/5260542?Route=stories", "school_info": "Ballyglass", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Tarpey  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyglass East, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583289/4576796/4587010": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0046", "Page\u00a00051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583289/4576796/4587010?Route=stories", "school_info": "Gort na Gaoithe", "metadata": [{"Location:": "Windfield, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pakie Crehan  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Rushestown, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583295/4577294/4584851": {"title": "Festival Customs  - St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0047", "Page\u00a00047"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583295/4577294/4584851?Route=stories", "school_info": "Cill T\u00e1rt\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Kiltartan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Vincent O' Shaughnessy  ", "Gender": "Male", "Address": "Kiltartan, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583295/4577294/4584858": {"title": "Festival Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0047", "Page\u00a00047"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583295/4577294/4584858?Route=stories", "school_info": "Cill T\u00e1rt\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Kiltartan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joe Tannian  ", "Gender": "Male", "Address": "Lissatunny, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583331/4580251/4591707": {"title": "Festival Customs - St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583331/4580251/4591707?Route=stories", "school_info": "Baile M\u00f3r S\u00edl Anmchadha (Laurencetown)", "metadata": [{"Location:": "Laurencetown, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583349/4581921/4606148": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0059", "Page\u00a00358"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583349/4581921/4606148?Route=stories", "school_info": "Sonnagh (cail\u00edn\u00ed agus buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Sonnagh Old, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583360/4583125/4588305": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile Sin\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0062", "Page\u00a00198"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583360/4583125/4588305?Route=stories", "school_info": "An Tulach", "metadata": [{"Location:": "An Tulaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Bairbre N\u00ed Choisdealbha  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Caor\u00e1n na gCearc Thuaidh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622964/4617707/4628498": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile tSin\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0069", "Page\u00a0686"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622964/4617707/4628498?Route=stories", "school_info": "Ros Muc", "metadata": [{"Location:": "Ros Muc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Conaire  ", "Gender": "Female", "Address": "Gairfean, Co. Galway "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Conaire  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Gairfean, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622965/4617825/4628176": {"title": "Tine Chn\u00e1mh - L\u00e1 Fh\u00e9ile San\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0070", "Page\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622965/4617825/4628176?Route=stories", "school_info": "An Tuair\u00edn", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al an Daingin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Tomhnra  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622966/4617950/4628378": {"title": "Sc\u00e9al faoi Fh\u00e9ile San\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0070", "Page\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622966/4617950/4628378?Route=stories", "school_info": "An Cnoc (Leitir M\u00f3r)", "metadata": [{"Location:": "An Cnoc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Stiof\u00e1n Se\u00f3ige  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Baile na Cille, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622966/4617965/4628396": {"title": "F\u00e9ile San\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0070", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622966/4617965/4628396?Route=stories", "school_info": "An Cnoc (Leitir M\u00f3r)", "metadata": [{"Location:": "An Cnoc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622968/4618228/4628653": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile Sin\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0071", "Page\u00a0055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622968/4618228/4628653?Route=stories", "school_info": "An Druim", "metadata": [{"Location:": "An Droim, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622972/4618978/4629225": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0She\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0072", "Page\u00a0243"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622972/4618978/4629225?Route=stories", "school_info": "T\u00edr an Fhiaidh", "metadata": [{"Location:": "T\u00edr an Fhia, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Dara Mac Donnchadha  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622985/4620891/4630612": {"title": "N\u00f3sanna faoi L\u00e1 Fh\u00e9ile Naomh\u00a0Eoin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0076", "Page\u00a0187"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622985/4620891/4630612?Route=stories", "school_info": "Clochar ar an bhF\u00e1irche", "metadata": [{"Location:": "An Fhairche, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Aine N\u00ed Shomac\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 Somac\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602708/4597356/4631122": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0She\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0082", "Page\u00a0204"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602708/4597356/4631122?Route=stories", "school_info": "Cromghlinn (B)", "metadata": [{"Location:": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l de B\u00farca  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208214/5221034": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a009_041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208214/5221034?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Ludden  ", "Gender": "Male", "Address": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Informant": "Maggie Ludden  ", "Gender": "Female", "Address": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208635/5235915": {"title": "Saint John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a016_020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208635/5235915?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Mary Gavin  ", "Gender": "Female", "Address": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427824/4347643/4452095": {"title": "St John's Night Customs - The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0093", "Page\u00a035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427824/4347643/4452095?Route=stories", "school_info": "Cruimghlinn", "metadata": [{"Location:": "Crumlin, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kineavy  ", "Gender": "Female", "Address": "Ross West, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427824/4347665/4452096": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0093", "Page\u00a037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427824/4347665/4452096?Route=stories", "school_info": "Cruimghlinn", "metadata": [{"Location:": "Crumlin, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Grimes  ", "Gender": "Female", "Address": "Crumlin, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427829/4347932/4455032": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Eoin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427829/4347932/4455032?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Greenans, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1rtan Mhac Cuimil\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Gort, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427830/4348245/4511394": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0384"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427830/4348245/4511394?Route=stories", "school_info": "Belcarra (Buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Ballycarra, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mac Donnell  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycarra, Co. Mayo "}, {"Informant": "Patrick Mac Donnell  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 40 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5209855/5277839": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a002_034"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209855/5277839?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kate Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5209857/5277840": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a002_036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209857/5277840?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kate Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Informant": "John Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5209941/5277918": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a003_059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209941/5277918?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie M. Reilly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Reilly  ", "Gender": "Male", "Age": " 87 ", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210012/5278407": {"title": "Saint John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a004_047"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210012/5278407?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Mc Nicholas  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Mc Nicholas  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Tawnagh More, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210253/5278580": {"title": "Saint John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a008_038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210253/5278580?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Ruane  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Wiliam Ruane  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Tawnagh More, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210303/5278608": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a009_027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210303/5278608?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Kearns  ", "Gender": "Female", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Kearns  ", "Gender": "Female", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210386/5278644": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a010_044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210386/5278644?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridgie Kennedy  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Michael Kennedy  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Rush Hill, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210497/5279056": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a012_035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210497/5279056?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick James Moran  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Kelly  ", "Gender": "Female", "Age": " 70 ", "Address": "Cregg, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210653/5279150": {"title": "The Bonfire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a016_022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210653/5279150?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Kearns  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Michael Kearns  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427841/4349379/4440290": {"title": "Feast-Days - Saint John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0674"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427841/4349379/4440290?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (B)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Grogan  ", "Gender": "Male", "Address": "Newtown South, Co. Mayo "}, {"Informant": "James Grogan  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Newtown South, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427850/4350552/4569279": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0098", "Page\u00a0365"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427850/4350552/4569279?Route=stories", "school_info": "Cnoc\u00e1n Mhich\u00edl Naofa (Clochar)", "metadata": [{"Location:": "Claremorris, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nancy O' Connell  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumneen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427896/4355149/4449973": {"title": "O\u00edche Eoin\u00a0Naofa", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0109", "Leathanach\u00a0154"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427896/4355149/4449973?Route=stories", "school_info": "Log Buidhe", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lugboy Demesne, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Seosaimh\u00edn N\u00ed Fhlaitle  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cornacarta, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427896/4355169/4450003": {"title": "O\u00edche Eoin\u00a0Naofa", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0109", "Page\u00a0174"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427896/4355169/4450003?Route=stories", "school_info": "Log Buidhe", "metadata": [{"Location:": "Lugboy Demesne, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sighle N\u00ed Mhainn\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisduff, Co. Mayo "}, {"Informant": "Tom\u00e1s Mag Samhr\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Holywell Upper, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427899/4356074/4450300": {"title": "Saint John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0110", "Page\u00a0352"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427899/4356074/4450300?Route=stories", "school_info": "Baile an Bhile (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinvilla Demesne, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tessie Glynn  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Glynn  ", "Gender": "Male", "Address": "Cuiltycreaghan, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427909/4356965/4451226": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0113", "Page\u00a014"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427909/4356965/4451226?Route=stories", "school_info": "Cill Cheallaigh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kilkelly, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Hara  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Antony Duffy  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilkelly, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427909/4356987/4451231": {"title": "Customs on Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0113", "Page\u00a016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427909/4356987/4451231?Route=stories", "school_info": "Cill Cheallaigh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kilkelly, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tessie Flannery  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Miss Brigid Colleran  ", "Gender": "Female", "Address": "Gowlaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427911/4356969/4457642": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0113", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427911/4356969/4457642?Route=stories", "school_info": "Teamhr\u00e1n (B.)", "metadata": [{"Location:": "Tavraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427931/4358464/4457707": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0117", "Page\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427931/4358464/4457707?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00cdseal (C.)", "metadata": [{"Location:": "Lowpark, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427956/4360890/4465202": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0123", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427956/4360890/4465202?Route=stories", "school_info": "Tomgh\u00e9is", "metadata": [{"Location:": "Tumgesh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427966/4361864/4466869": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0125", "Page\u00a0414"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427966/4361864/4466869?Route=stories", "school_info": "Cl\u00fan na Gaoithe", "metadata": [{"Location:": "Cloongee, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Molloy  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Toomore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363706/4468802": {"title": "O\u00edche She\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363706/4468802?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3ise N\u00ed Thachair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Bean Ui Tachair  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Address": "Ballycroy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363711/4468820": {"title": "O\u00edche San\u00a0Se\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363711/4468820?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Seamas O D\u00e1laigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427984/4363918/4469372": {"title": "O\u00edl-Sean-Se\u00e1n (O\u00edche Fh\u00e9ile San\u00a0Se\u00e1n)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0418"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427984/4363918/4469372?Route=stories", "school_info": "Gleann Caisil", "metadata": [{"Location:": "Gleann Chaisil, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Liam \u00d3 Raghallaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Dumha Locha, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427991/4364993/4469427": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile tSin\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427991/4364993/4469427?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Thaidhg", "metadata": [{"Location:": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c9amonn \u00d3 Muireadhaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "An Corr\u00e1n Bu\u00ed, Co. Mayo "}, {"Informant": "M\u00e1rtan \u00d3 Muireadhaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "An Corr\u00e1n Bu\u00ed, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427991/4364995/4469429": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile tSin\u00a0tSe\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131", "Page\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427991/4364995/4469429?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Thaidhg", "metadata": [{"Location:": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Liam \u00d3 Dochartaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Portacloy, Co. Mayo "}, {"Informant": "Liam \u00d3 Burn\u00e1ch  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Portacloy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427995/4365715/4468815": {"title": "F\u00e9ile Eoin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0132", "Page\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427995/4365715/4468815?Route=stories", "school_info": "Gleann Cuileann", "metadata": [{"Location:": "Gleann Chuilinn \u00cdochtarach, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427999/4366302/4469234": {"title": "L\u00e1 tSin\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0133", "Page\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427999/4366302/4469234?Route=stories", "school_info": "Beannchor Iorrais", "metadata": [{"Location:": "Bangor, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid Nich \u00c9nr\u00ed  ", "Gender": "Female", "Address": "Bangor, Co. Mayo "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Coscair  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Female", "Address": "Bangor, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428000/4366516/4473506": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0133", "Page\u00a0486"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428000/4366516/4473506?Route=stories", "school_info": "Dubhloch", "metadata": [{"Location:": "Dumha Locha, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213039/5221105": {"title": "Bonfire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a002_012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213039/5221105?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "William G. Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Feenune, Co. Mayo "}, {"Informant": "Michael Needham  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Feenune, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213056/5221136": {"title": "Bonfires", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a003_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213056/5221136?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas O' Malley  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloonty, Co. Mayo "}, {"Informant": "William O Malley  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Feenune, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213076/5221159": {"title": "Bonfires", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a004_014"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213076/5221159?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anthony Mannion  ", "Gender": "Male", "Address": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Informant": "Patrick Fadden  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213099/5221184": {"title": "The Bonfire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a005_012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213099/5221184?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamonn Maguire  ", "Gender": "Male", "Address": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Maguire  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Address": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213127/5221219": {"title": "The Bonfire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a006_015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213127/5221219?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Rita Maguire  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Needham  ", "Gender": "Male", "Age": " 89 ", "Address": "Bunlahinch, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213160/5221232": {"title": "The Bonfire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a007_010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213160/5221232?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Norah Fadden  ", "Gender": "Female", "Address": "Barnabaun, Co. Mayo "}, {"Informant": "Patrick Fadain  ", "Gender": "Male", "Age": " 69 ", "Address": "Barnabaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213203/5221273": {"title": "The Bonfire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a009_010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213203/5221273?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen O' Malley  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Anthony Staunton  ", "Gender": "Male", "Age": " 88 ", "Address": "Tallavbaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213233/5221291": {"title": "The Bonfire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a010_013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213233/5221291?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridgie Morrison  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Mc Namara  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Devlin North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428016/4368437/4471719": {"title": "Festival Customs - St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138", "Page\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428016/4368437/4471719?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart", "metadata": [{"Location:": "Leckanvy, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214665/5221360": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a002_026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214665/5221360?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214894/5237482": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a006_041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214894/5237482?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n M\u00e1irt\u00edn Caoig\u00edn \u00d3 hOist\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Ted Hastings  ", "Gender": "Male", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215016/5237867": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a009_006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215016/5237867?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 T\u00f3nra  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215368/5239330": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a015_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215368/5239330?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215468/5240085": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a017_013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215468/5240085?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Raghallaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428026/4369435/4475235": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0140", "Page\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428026/4369435/4475235?Route=stories", "school_info": "Ballycastle Boys'", "metadata": [{"Location:": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dan Lenihan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Polke  ", "Gender": "Female", "Age": " 63 ", "Address": "Ballinglen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428037/4370946/4474422": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0143", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428037/4370946/4474422?Route=stories", "school_info": "Teampall Mhuire", "metadata": [{"Location:": "Carbad Beg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Howard  ", "Gender": "Female", "Address": "Killala, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Howard  ", "Gender": "Female", "Address": "Killala, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428064/4374305/4464550": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0149", "Page\u00a0366"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428064/4374305/4464550?Route=stories", "school_info": "Sruth\u00e1n an Aifrinn", "metadata": [{"Location:": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428064/4374340/4464639": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0149", "Page\u00a0401"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428064/4374340/4464639?Route=stories", "school_info": "Sruth\u00e1n an Aifrinn", "metadata": [{"Location:": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428068/4374756/4455262": {"title": "A Bonfire (St John's\u00a0Night)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0118"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428068/4374756/4455262?Route=stories", "school_info": "R\u00e1ith\u00edn\u00ed (Rehins)", "metadata": [{"Location:": "Rahans, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Winnie Foody  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynahaglish, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mr John Foody  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballynahaglish, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428068/4374804/4456926": {"title": "Bonfire Night Long\u00a0Ago", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428068/4374804/4456926?Route=stories", "school_info": "R\u00e1ith\u00edn\u00ed (Rehins)", "metadata": [{"Location:": "Rahans, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Emily Flynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyderg, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Bridget Callaghan  ", "Gender": "Female", "Age": " 90 ", "Address": "Ballyderg, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428071/4375049/4457374": {"title": "Festival Customs - St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0380"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428071/4375049/4457374?Route=stories", "school_info": "Droichead na Daoile", "metadata": [{"Location:": "Lackalustraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridgie Eileen Rowland  ", "Gender": "Female", "Address": "Tubbrid Beg, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428075/4375740/4454293": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0152", "Page\u00a0410"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428075/4375740/4454293?Route=stories", "school_info": "Coill an Gharr\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Killacorraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigidh N\u00ed Granachan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428079/4376007/4450293": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0153", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428079/4376007/4450293?Route=stories", "school_info": "Eiscreach", "metadata": [{"Location:": "Eskeragh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701669/4691563/4714148": {"title": "Customs on St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0158", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701669/4691563/4714148?Route=stories", "school_info": "Rathcormac", "metadata": [{"Location:": "Rathcormack, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gerty Currid  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701698/4693564/4706938": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0169", "Page\u00a0016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701698/4693564/4706938?Route=stories", "school_info": "Dromard (Clochar na Tr\u00f3caire)", "metadata": [{"Location:": "Dromard, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701702/4694124/4742229": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0170", "Page\u00a00139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701702/4694124/4742229?Route=stories", "school_info": "Moylough (C.)", "metadata": [{"Location:": "Moylough, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Gildea  ", "Gender": "Female", "Address": "Moylough, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701705/4694428/4760496": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0170", "Page\u00a00443"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701705/4694428/4760496?Route=stories", "school_info": "Curraigh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Curry, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Brennan  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701770/4701321/4727232": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0188", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701770/4701321/4727232?Route=stories", "school_info": "St. Michael's Clooncunny", "metadata": [{"Location:": "Clooncunny, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602727/4598747/4628819": {"title": "Bonfires", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0190", "Page\u00a0349"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602727/4598747/4628819?Route=stories", "school_info": "Askill", "metadata": [{"Location:": "Askill, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edward Gallagher  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Thomas Timoney  ", "Gender": "Male", "Address": "Askill, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605938/4604024/4645172": {"title": "St John's Eve - 23rd\u00a0June", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0204", "Leathanach\u00a0315"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605938/4604024/4645172?Route=stories", "school_info": "Kilmore", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilmore, Co. Leitrim "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649692/4647804/4659560": {"title": "Bonfire Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0211", "Page\u00a0369"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649692/4647804/4659560?Route=stories", "school_info": "Crummy", "metadata": [{"Location:": "Crummy, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita Mahon  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullaun Glebe, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649705/4648910/4662290": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0214", "Page\u00a0404"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649705/4648910/4662290?Route=stories", "school_info": "Gort Leitreach", "metadata": [{"Location:": "Gortletteragh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "J. Mc Kenna  ", "Gender": "Male", "Address": "Fearnaght, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658424/4654078/4661227": {"title": "Customs on Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0219", "Page\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658424/4654078/4661227?Route=stories", "school_info": "Cluain Eich", "metadata": [{"Location:": "Clooneagh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miss Gertie Bohan  ", "Gender": "Female", "Address": "Derreen, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mrs John Mallon  ", "Gender": "Female", "Age": " 48 ", "Occupation": "Mason's wife  ", "Address": "Derreen, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658459/4657746/4668578": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0228", "Page\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658459/4657746/4668578?Route=stories", "school_info": "Druim Br\u00e9an Lios", "metadata": [{"Location:": "Drumbreanlis, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs H. Duffy  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758455/4745474/4779203": {"title": "Saint John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0231", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758455/4745474/4779203?Route=stories", "school_info": "Drom Bhaoghall\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Ardcarn, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Pender  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798660/4787933/4926163": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0234", "Page\u00a0349"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798660/4787933/4926163?Route=stories", "school_info": "Tighmhanach", "metadata": [{"Location:": "Tivannagh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798672/4789105/4922463": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0239", "Page\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798672/4789105/4922463?Route=stories", "school_info": "Mullach na S\u00eddhe (B.)", "metadata": [{"Location:": "Fairymount, Co. Roscommon "}, {"Topics": "place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Flionn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162106/5154799/5200654": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0246", "Leathanach\u00a0047"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162106/5154799/5200654?Route=stories", "school_info": "Baile an Tobair", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballintober, Co. Roscommon "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758475/4747207/4761969": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0250", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758475/4747207/4761969?Route=stories", "school_info": "Clooncullaun", "metadata": [{"Location:": "Clooncullaan, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr John Nolan  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Clooncullaan, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798708/4792109/4924578": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0254", "Page\u00a0218"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798708/4792109/4924578?Route=stories", "school_info": "Kilmore", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Violet Notley  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921567/4880368/4930037": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0269", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921567/4880368/4930037?Route=stories", "school_info": "Baile 'n tSl\u00e9ibhe (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cornalee, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811599/4800574/4929098": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0270", "Page\u00a0210"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811599/4800574/4929098?Route=stories", "school_info": "Cluain na Cille", "metadata": [{"Location:": "Cloonakille, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811603/4800841/4934449": {"title": "Fishing off Bothallach St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0274", "Page\u00a0060"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811603/4800841/4934449?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Baoi (Dursey)", "metadata": [{"Location:": "Dursey Island, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Dhuinneacha  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798739/4794786/5017395": {"title": "N\u00f3sanna a Bhain le F\u00e9ile Naomh\u00a0Eoin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0278", "Page\u00a0034"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798739/4794786/5017395?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Baile Caisle\u00e1in Bh\u00e9ara", "metadata": [{"Location:": "Castletownbere, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Mhurchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Felane West, Co. Cork "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male", "Address": "Shanavallyleigh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921591/4882416/5138632": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0287", "Page\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921591/4882416/5138632?Route=stories", "school_info": "Cruach\u00e1n, An Sciobair\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Crookhaven, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921608/4884614/5150810": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0291", "Page\u00a0546"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921608/4884614/5150810?Route=stories", "school_info": "Scoil Mhuire (B.)", "metadata": [{"Location:": "Skull, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798761/4796076/5148372": {"title": "Saint John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0298", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798761/4796076/5148372?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire (Convent of Mercy)", "metadata": [{"Location:": "Skibbereen, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9osaimh\u00edn N\u00ed Chochl\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Licknavar, Co. Cork "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Cochl\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Licknavar, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798767/4796540/5163821": {"title": "Observances on St. John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0299", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798767/4796540/5163821?Route=stories", "school_info": "Doire Clathach", "metadata": [{"Location:": "Derryclogh Upper, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798773/4797503/5150711": {"title": "Sean-N\u00f3sa - L\u00e1 San\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0302", "Page\u00a0188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798773/4797503/5150711?Route=stories", "school_info": "Drom Dh\u00e1 Liag (C.)", "metadata": [{"Location:": "Drimoleague, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798788/4798545/5166475": {"title": "St John's Eve and St John's Day 23rd and 24th\u00a0June", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0308", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798788/4798545/5166475?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ros \u00d3 gCairbre", "metadata": [{"Location:": "Ross Carbery, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Mhionach\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Bean U\u00ed Hodnett  ", "Gender": "Female", "Address": "Barleyhill East, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921638/4887142/5162212": {"title": "Religious - St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0312", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921638/4887142/5162212?Route=stories", "school_info": "Cill Moluda, Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Kilmaloda, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "William Wagner  ", "Gender": "Male", "Address": "Clogagh North, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921642/4887309/5153036": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921642/4887309/5153036?Route=stories", "school_info": "Boireann", "metadata": [{"Location:": "Burren, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921654/4887865/5152433": {"title": "St John's Eve and\u00a0Bonfires", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0315", "Page\u00a0066"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921654/4887865/5152433?Route=stories", "school_info": "Gurranes, Bandon", "metadata": [{"Location:": "Garranes, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921672/4889117/5152216": {"title": "Saint John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0319", "Page\u00a0371"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921672/4889117/5152216?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Kinsale, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Thuama  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811666/4810650/5170199": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0342", "Page\u00a0193"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811666/4810650/5170199?Route=stories", "school_info": "Maghcromtha (B.)", "metadata": [{"Location:": "Macroom, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921780/4906629/5178220": {"title": "Saint John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0362", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921780/4906629/5178220?Route=stories", "school_info": "An Gleant\u00e1n, Lombardstown", "metadata": [{"Location:": "Glantane, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "T. Coleman  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921797/4908081/5180644": {"title": "Festival Customs - St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0367", "Page\u00a0437"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921797/4908081/5180644?Route=stories", "school_info": "Dromina, R\u00e1th Luirc", "metadata": [{"Location:": "Dromina, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret O' Sullivan  ", "Gender": "Female", "Address": "Rath, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Wall  ", "Gender": "Female", "Address": "Churchtown, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921798/4908233/5180836": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0368", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921798/4908233/5180836?Route=stories", "school_info": "Brughtheine (B.), Malla", "metadata": [{"Location:": "Churchtown, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Matthew Coghlan  ", "Gender": "Male", "Address": "Annagh South, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr John Coghlan  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Annagh South, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921798/4908240/5180981": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0368", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921798/4908240/5180981?Route=stories", "school_info": "Brughtheine (B.), Malla", "metadata": [{"Location:": "Churchtown, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Sampson  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballynamuck, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr John Sampson  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Ballynamuck, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921798/4908241/5180984": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0368", "Page\u00a0140"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921798/4908241/5180984?Route=stories", "school_info": "Brughtheine (B.), Malla", "metadata": [{"Location:": "Churchtown, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Sampson  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballynamuck, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr John Sampson  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Ballynamuck, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921814/4895042/5189314": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile San\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0372", "Page\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921814/4895042/5189314?Route=stories", "school_info": "Baile Caisle\u00e1in an R\u00f3istigh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Castletownroche, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921821/4909249/5182741": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0373", "Page\u00a0214"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921821/4909249/5182741?Route=stories", "school_info": "Currach an Gh\u00e1la, Cill \u00daird", "metadata": [{"Location:": "Kilworth, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam Galleabhair  ", "Gender": "Male", "Address": "Dunmahon, Co. Cork "}, {"Informant": "Edmond Gallagher  ", "Gender": "Male", "Address": "Dunmahon, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921837/4895610/5184193": {"title": "Saint John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0377", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921837/4895610/5184193?Route=stories", "school_info": "Araglin (B.), Cill \u00daird", "metadata": [{"Location:": "Araglin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam \u00d3 Gaordha  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortnaskehy, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921840/4895808/5184881": {"title": "Festival Customs - Saint John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0377", "Page\u00a0217"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921840/4895808/5184881?Route=stories", "school_info": "An Ghr\u00e1inseach, Mainistir Fhearmuighe", "metadata": [{"Location:": "Grange West, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Twomey  ", "Gender": "Female", "Address": "Cornhill, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Roche  ", "Gender": "Female", "Age": " 59 ", "Address": "Cornhill, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921856/4896634/5189714": {"title": "Old Customs Associated with Saint John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921856/4896634/5189714?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Biolaraighe", "metadata": [{"Location:": "Watergrasshill, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Sarsfield  ", "Gender": "Female", "Address": "Skahanagh South, Co. Cork "}, {"Informant": "John Sarsfield  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Skahanagh South, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921856/4896638/5189723": {"title": "Customs of Saint John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921856/4896638/5189723?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Biolaraighe", "metadata": [{"Location:": "Watergrasshill, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Willie Mc Carthy  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Mc Carthy  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 53 ", "Address": "Meenane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921897/4899401/5183946": {"title": "Bonfire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0391", "Page\u00a0072"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921897/4899401/5183946?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Bun an tS\u00e1bhairne, Corcaigh", "metadata": [{"Location:": "Crosshaven, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miss Angela O' Mahony  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Occupation": "Pupil  ", "Address": "Carrigaline, Co. Cork "}, {"Informant": "Miss M. O' Connor  ", "Gender": "Female", "Age": "c. 80 ", "Address": "Carrigaline, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921914/4900194/5168516": {"title": "Festival Customs - Saint John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0394", "Page\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921914/4900194/5168516?Route=stories", "school_info": "Cluain Uamha (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Cahill  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Informant": "Thomas Canavan  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921918/4910865/5166078": {"title": "Old Customs - Saint John's\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0395", "Leathanach\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921918/4910865/5166078?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Mainistir na Corann", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Midleton, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kathleen Laar  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666602/4665842/4667991": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0217"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666602/4665842/4667991?Route=stories", "school_info": "Killahan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Pat Carroll  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Address": "Parknageragh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678399/4677054/4683118": {"title": "L\u00e1 Sin\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0424", "Page\u00a0208"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678399/4677054/4683118?Route=stories", "school_info": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn (Scoil N. Fingh\u00edn)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Loinghsigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn, Co. Kerry "}, {"Informant": "Muiris \u00d3 Loinghsigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686489/4689794": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686489/4689794?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aoife N\u00ed Fhoghludha  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686490/4689795": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686490/4689795?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Ch\u00e9itinn  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687016/4708716": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0393"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687016/4708716?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Cathal\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Laharan, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l S. \u00d3 Chathal\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "Laharan, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687036/4708783": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0413"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687036/4708783?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Scannaill  ", "Gender": "Female", "Address": "Garrane West, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00edchael \u00d3 Griobhtha  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Garrane West, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706324/4702497/4708907": {"title": "An Old Feast - St\u00a0John's", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0439", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706324/4702497/4708907?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Tralee", "metadata": [{"Location:": "Tralee, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs J. Harris  ", "Gender": "Female", "Age": " 42 ", "Address": "Boherbee, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706324/4702499/4708908": {"title": "An Old Feast Day - St\u00a0John's", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0439", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706324/4702499/4708908?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Tralee", "metadata": [{"Location:": "Tralee, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Miss J. Fleming  ", "Gender": "Female", "Age": " 24 ", "Address": "Farmers Bridge, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704679/4779999": {"title": "Festival Customs - St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0456"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704679/4779999?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aine Lynch  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706349/4704977/4713930": {"title": "Lore Connected with Certain Days and Feasts - St John's Night - 24th\u00a0June", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0445", "Page\u00a0340"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706349/4704977/4713930?Route=stories", "school_info": "Kilsarcon (B.), Fearann Fuar", "metadata": [{"Location:": "Kilsarkan West, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "David Daly  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Farranfore, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713249/4711267/4714272": {"title": "St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0455", "Page\u00a0015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713249/4711267/4714272?Route=stories", "school_info": "Lios U\u00ed Bhig\u00edn (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lissyviggeen, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Courtney  ", "Gender": "Female", "Address": "Minish, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713249/4711282/4714289": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0455", "Page\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713249/4711282/4714289?Route=stories", "school_info": "Lios U\u00ed Bhig\u00edn (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lissyviggeen, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Donie O Keeffe  ", "Gender": "Male", "Address": "Lissyviggeen, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742087/4734696/4819537": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0465", "Page\u00a0156"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742087/4734696/4819537?Route=stories", "school_info": "Droichead na D\u00f3inne", "metadata": [{"Location:": "Blackwater Bridge, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742099/4735844/4924665": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0468", "Page\u00a0309"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742099/4735844/4924665?Route=stories", "school_info": "Bunaneer", "metadata": [{"Location:": "Bunaneer, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Concubhair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Bean Siobh\u00e1n N\u00ed Conchubhair  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742143/4740307/4816759": {"title": "L\u00e1 F\u00e9ile Naomh\u00a0She\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0479", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742143/4740307/4816759?Route=stories", "school_info": "Baile an Tighearna (Ballyhearnay)", "metadata": [{"Location:": "Ballyhearny West, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Dhonnchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Chapeltown, Co. Kerry "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Donnchadha  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Occupation": "Oibr\u00ed iarnr\u00f3id  ", "Address": "Chapeltown, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921935/4911306/4932562": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0480", "Page\u00a0323"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921935/4911306/4932562?Route=stories", "school_info": "Glin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Glin, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921935/4911307/4932564": {"title": "Bonfires", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0480", "Page\u00a0324"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921935/4911307/4932564?Route=stories", "school_info": "Glin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Glin, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921983/4915369/4943420": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0494", "Page\u00a0070"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921983/4915369/4943420?Route=stories", "school_info": "Cnoc U\u00ed Choile\u00e1in, Mainistir na F\u00e9ile", "metadata": [{"Location:": "Mountcollins, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Nora Lyons  ", "Gender": "Female", "Age": "c. 90 ", "Address": "Crataloe West, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921989/4915790/4945870": {"title": "St John's Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0495", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921989/4915790/4945870?Route=stories", "school_info": "Radharc na F\u00e9ile", "metadata": [{"Location:": "Abbeyfeale West, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Cotter  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmaniheen West, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922062/4848897/5009807": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0514", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922062/4848897/5009807?Route=stories", "school_info": "Gleann na gCreabhar (Anglesboro), Baile Mhist\u00e9ala", "metadata": [{"Location:": "Anglesborough, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922073/4850045/4950018": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0517", "Page\u00a0451"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922073/4850045/4950018?Route=stories", "school_info": "Fedamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Fedamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Marshall  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Kildonnell, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922109/4852944/5011002": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0527", "Page\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922109/4852944/5011002?Route=stories", "school_info": "Tobar P\u00e1draig", "metadata": [{"Location:": "Patrickswell, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Riain  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922138/4855968/5011432": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0536", "Page\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922138/4855968/5011432?Route=stories", "school_info": "Clais", "metadata": [{"Location:": "Clash, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922146/4856345/5016368": {"title": "Saint John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0537", "Page\u00a0180"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922146/4856345/5016368?Route=stories", "school_info": "Cill na Naomh", "metadata": [{"Location:": "Kilnaneave, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peg N\u00ed Coinle\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922161/4857215/5016281": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0540", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922161/4857215/5016281?Route=stories", "school_info": "Tuar, Tulach Sheasta", "metadata": [{"Location:": "Toor, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Murnane  ", "Gender": "Female", "Address": "Bealaclave, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922210/4861025/5016201": {"title": "Saint John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0371"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922210/4861025/5016201?Route=stories", "school_info": "Moycarkey, Thurles", "metadata": [{"Location:": "Moycarky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan O' Keeffe  ", "Gender": "Female", "Address": "Parkstown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922266/4865687/5055325": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0450"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922266/4865687/5055325?Route=stories", "school_info": "Gormanstown, \u00c1rd Fh\u00edon\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Marsh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Marsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922285/4867286/5022772": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0577", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922285/4867286/5022772?Route=stories", "school_info": "Currach P\u00fair (Curraghpoor), D\u00fan na Sg\u00edath", "metadata": [{"Location:": "Curraghpoor, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Carroll  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolacussane, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs J. Carroll  ", "Gender": "Female", "Age": " 42 ", "Address": "Coolacussane, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922309/4869021/5051611": {"title": "Saint John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0582", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922309/4869021/5051611?Route=stories", "school_info": "Coill an Easbuig (Bishopswood), Dundroma", "metadata": [{"Location:": "Bishopswood, Co. Tipperary "}, {"Topics": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Dwyer  ", "Gender": "Female", "Address": "Bishopswood, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177598/5172150/5185508": {"title": "Customs of Saint John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0585", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177598/5172150/5185508?Route=stories", "school_info": "Clonlara", "metadata": [{"Location:": "Cloonlara, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Clancy  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Clancy  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Monaskeha, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177602/5172495/5185629": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0586", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177602/5172495/5185629?Route=stories", "school_info": "Belvoir, Kilkishen", "metadata": [{"Location:": "Belvoir, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177626/5173945/5199864": {"title": "St John's Eve 23rd\u00a0June", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0591", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177626/5173945/5199864?Route=stories", "school_info": "L\u00fab\u00e1n D\u00edge (Bodyke)", "metadata": [{"Location:": "Bodyke, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177649/5176756/5202236": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Se\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0598", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177649/5176756/5202236?Route=stories", "school_info": "Meelick (B.)", "metadata": [{"Location:": "Meelick, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177651/5176985/5202610": {"title": "Feasts of the Year - St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0598", "Page\u00a0474"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177651/5176985/5202610?Route=stories", "school_info": "Coradh Chaitl\u00edn (C.)", "metadata": [{"Location:": "Newmarket on Fergus, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922368/4874900/5080725": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0617", "Leathanach\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922368/4874900/5080725?Route=stories", "school_info": "Cill Seanaigh (B.), Inis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilshanny, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Liam \u00d3 Murchadha  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Kilshanny, Co. Clare "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Stephen Reynolds  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Kilshanny, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922383/4876308/5083098": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0621", "Page\u00a0417"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922383/4876308/5083098?Route=stories", "school_info": "Lahinch", "metadata": [{"Location:": "Lehinch, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John O' Dwyer  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Calluragh South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428101/4378202/4443866": {"title": "Saint John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0638", "Page\u00a016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428101/4378202/4443866?Route=stories", "school_info": "Glencairn", "metadata": [{"Location:": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Flynn  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 54 ", "Address": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428101/4378218/4443873": {"title": "Saint John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0638", "Page\u00a021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428101/4378218/4443873?Route=stories", "school_info": "Glencairn", "metadata": [{"Location:": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs O' Neill  ", "Gender": "Female", "Age": " 58 ", "Address": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428102/4378393/4444004": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0638", "Page\u00a046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428102/4378393/4444004?Route=stories", "school_info": "Baile Dubh (1)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kittie Barry  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Cornelius Barry  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428107/4378894/4460288": {"title": "Local Belief and Customs - Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0640", "Page\u00a039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428107/4378894/4460288?Route=stories", "school_info": "West Waterford Branch I.N.T.O", "metadata": [{"Location:": "Coshmore and Coshbride, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Cashman  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428163/4382821/4447551": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0654", "Page\u00a0158"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428163/4382821/4447551?Route=stories", "school_info": "Cluain Fhiadh (B.), Carraig na Si\u00faire", "metadata": [{"Location:": "Clonea, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick O' Rourke  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 71 ", "Address": "Glenstown, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008826/4959209/5072946": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0662", "Page\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008826/4959209/5072946?Route=stories", "school_info": "Mullaharlin", "metadata": [{"Location:": "Mullagharlin, Co. Louth "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Miss Annie Costello  ", "Gender": "Female", "Age": " 82 ", "Address": "Killally, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008880/4963191/5082520": {"title": "Saint John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008880/4963191/5082520?Route=stories", "school_info": "Mell, Mell N. School, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Mell, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008896/4964708/5079712": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0683", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008896/4964708/5079712?Route=stories", "school_info": "Duleek (C.)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008912/4966277/5106254": {"title": "Bonfires", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008912/4966277/5106254?Route=stories", "school_info": "Johnstown", "metadata": [{"Location:": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Fitzpatrick  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Kilcarn, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5138257/4970940/5151735": {"title": "Bonfire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0699", "Page\u00a0354"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5138257/4970940/5151735?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, An Uaimh", "metadata": [{"Location:": "Navan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Norton  ", "Address": "Navan, Co. Meath "}, {"Informant": "Michael Norton  ", "Gender": "Male", "Address": "Finnea, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008974/4972517/5111652": {"title": "Feast Days - St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008974/4972517/5111652?Route=stories", "school_info": "Kilskeer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilskeer, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008982/4973695/5112779": {"title": "Feast-Days - Saint John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0706", "Page\u00a0516"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008982/4973695/5112779?Route=stories", "school_info": "Maio", "metadata": [{"Location:": "Trohanny, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Mc Cormack  ", "Gender": "Female", "Address": "Druminiskin, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009009/4976630/5113538": {"title": "St John's Eve and\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0715", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009009/4976630/5113538?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth", "metadata": [{"Location:": "Grangegeeth, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009049/4981092/5116940": {"title": "Bonfire Night in\u00a0Ballinahea", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0727", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009049/4981092/5116940?Route=stories", "school_info": "Raharney (B.)", "metadata": [{"Location:": "Raharney, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009108/4987359/5123508": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0742", "Page\u00a0306"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009108/4987359/5123508?Route=stories", "school_info": "Loughanvally", "metadata": [{"Location:": "Loughanavally, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009116/4988228/5123061": {"title": "Festival Customs - St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0745", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009116/4988228/5123061?Route=stories", "school_info": "Ballinahowen", "metadata": [{"Location:": "Ballynahown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Proinnsias Mac Giolla P\u00e1draic  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009138/4990401/5101148": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0750", "Page\u00a0380"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009138/4990401/5101148?Route=stories", "school_info": "Forgney, Ballymahon", "metadata": [{"Location:": "Forgney, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "B. Higgins  ", "Gender": "Female", "Address": "Forgney, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5103353/4992655/5103711": {"title": "Religious Customs and Other Customs - The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0756", "Page\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5103353/4992655/5103711?Route=stories", "school_info": "Cluainteach (C.), Newtownforbes", "metadata": [{"Location:": "Cloontagh, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993430/5104132": {"title": "The Bonfire Nights", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993430/5104132?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009198/4996948/5106831": {"title": "Old Festive Customs - St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0766", "Page\u00a0398"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009198/4996948/5106831?Route=stories", "school_info": "Moyne (B.)", "metadata": [{"Location:": "Moyne, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francis Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Moyne, Co. Longford "}, {"Informant": "Matt Farrelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 77 ", "Address": "Cloonelly, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428184/4384634/4435606": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Eoin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0787", "Page\u00a085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428184/4384634/4435606?Route=stories", "school_info": "Naul", "metadata": [{"Location:": "Naul, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Cathal Mac Fh\u00edonntaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Neans N\u00ed Chealachain  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 74 ", "Address": "Tawnaghgorm, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428244/4388111/4510800": {"title": "St John's Eve - Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0799", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428244/4388111/4510800?Route=stories", "school_info": "St Peter's, Phibsboro", "metadata": [{"Location:": "Phibsborough, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044596/5024583/5139436": {"title": "Customs on St John's\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0805", "Leathanach\u00a0354"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044596/5024583/5139436?Route=stories", "school_info": "Island Parish", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballina, Co. Offaly "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Kinahan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Deerpark, Co. Offaly "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Peter Kinahan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Deerpark, Co. Offaly "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044617/5026390/5141357": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0812", "Leathanach\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044617/5026390/5141357?Route=stories", "school_info": "Clonmacnoise", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758520/4751042/5012612": {"title": "An Old Custom Observed in Co. Waterford - Feast of St John the Baptist 24th\u00a0June", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0850", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758520/4751042/5012612?Route=stories", "school_info": "Mullinavat Convent", "metadata": [{"Location:": "Mullinavat, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sister M. Michael O' Donnell  ", "Gender": "Female", "Age": " 77 ", "Address": "Mullinavat, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009220/4999112/5122861": {"title": "Tintern Parish - St Martin's - St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0871", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009220/4999112/5122861?Route=stories", "school_info": "San Leonard, Ballycullane", "metadata": [{"Location:": "Saintleonards, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary P. Dunphy  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009261/5002566/5132166": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0882", "Leathanach\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009261/5002566/5132166?Route=stories", "school_info": "Clochar Naoimh Mhuire", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Saint John's, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maura Doyle  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Bridgetown, Co. Wexford "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Doyle  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044699/5032932/5146103": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032932/5146103?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aidan Murphy  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr Kehoe  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Drumderry, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044699/5032932/5146121": {"title": "St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032932/5146121?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Luke Hayden  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Hayden  ", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Occupation": "Farmer's wife  ", "Address": "Crowsgrove, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723825/4716643/4938719": {"title": "Bonfire Night on Lisdinny\u00a0Hill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0936", "Page\u00a0380"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723825/4716643/4938719?Route=stories", "school_info": "An L\u00e9im Gearr", "metadata": [{"Location:": "Lemgare, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162159/5160106/5164045": {"title": "Bonfires", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0939", "Page\u00a0156"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162159/5160106/5164045?Route=stories", "school_info": "L\u00e1ithreach", "metadata": [{"Location:": "Laragh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Leann\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Michael Lennon  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044787/5038088/5084116": {"title": "Festival Customs - St John's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0963", "Page\u00a0485"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044787/5038088/5084116?Route=stories", "school_info": "Tomena", "metadata": [{"Location:": "Gortullaghan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044803/5040022/5083164": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0968", "Page\u00a0323"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044803/5040022/5083164?Route=stories", "school_info": "Tiercahan", "metadata": [{"Location:": "Tircahan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070768/5060899/5094372": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0993", "Page\u00a0363"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070768/5060899/5094372?Route=stories", "school_info": "Crosserlough", "metadata": [{"Location:": "Crosserlough, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070793/5064476/5097543": {"title": "Bonfires", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1001", "Page\u00a0382"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070793/5064476/5097543?Route=stories", "school_info": "Lattoon", "metadata": [{"Location:": "Lattoon, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Coyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Coragh, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr P. Mc Gennis  ", "Gender": "Male", "Address": "Coragh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070796/5064689/5096396": {"title": "Festival Customs - The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1003", "Page\u00a0066"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070796/5064689/5096396?Route=stories", "school_info": "Mullagh (B)", "metadata": [{"Location:": "Mullagh, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Murchan  ", "Gender": "Male", "Address": "Shancarnan, Co. Meath "}, {"Informant": "Mr M. Murchan  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Shancarnan, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070797/5064838/5097639": {"title": "A Custom on St. John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1003", "Page\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070797/5064838/5097639?Route=stories", "school_info": "Mullagh (C )", "metadata": [{"Location:": "Mullagh, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ida Deignan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070798/5064963/5099863": {"title": "Bonfires", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1003", "Page\u00a0340"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070798/5064963/5099863?Route=stories", "school_info": "Cros Riabhach", "metadata": [{"Location:": "Crossreagh, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070818/5067298/5110657": {"title": "Bonfires", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1010", "Page\u00a0429"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070818/5067298/5110657?Route=stories", "school_info": "The Vale (An Gleann)", "metadata": [{"Location:": "Leiter, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428268/4390161/4478993": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0357"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428268/4390161/4478993?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic D\u00e1ibhid (Ballydevitte)", "metadata": [{"Location:": "Ballydevitt Beg, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick J. Muldoon  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Doonan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Seosaibh \u00d3 Maold\u00fain  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Occupation": "Saor adhmaid  ", "Address": "Doonan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428287/4391915/4478658": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1036", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428287/4391915/4478658?Route=stories", "school_info": "Na Frasa", "metadata": [{"Location:": "Frosses, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Roes, Co. Donegal "}, {"Informant": "Michael Gallagher  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Roes, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428316/4394123/4482701": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Eoin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0339"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428316/4394123/4482701?Route=stories", "school_info": "Cill Chartha", "metadata": [{"Location:": "Cill Charthaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428319/4394460/4481932": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Eoin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1043", "Page\u00a0328"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428319/4394460/4481932?Route=stories", "school_info": "Mucros", "metadata": [{"Location:": "Mucros, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 46 ", "Address": "Cill Charthaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428332/4396152/4484445": {"title": "Customs - St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1048", "Page\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428332/4396152/4484445?Route=stories", "school_info": "An Tulach M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Tully More, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Tullycleave Beg, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260488/5259349/5263233": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054B", "Page\u00a005_028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260488/5259349/5263233?Route=stories", "school_info": "M\u00edn a Ghabhann (Meenagowan)", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Ghabhann, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Domhnaill \u00d3 Tol\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Maigh Dabhcha, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428377/4401309/4492702": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Eoin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1062", "Page\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428377/4401309/4492702?Route=stories", "school_info": "Leitir", "metadata": [{"Location:": "Templecrone, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Gr\u00e1ine N\u00ed Chn\u00e1imhsighe  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428394/4403839/4514064": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Eoin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0288"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428394/4403839/4514064?Route=stories", "school_info": "Gort an Choirce", "metadata": [{"Location:": "Gort an Choirce, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4480654/4408371/4480739": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1083", "Page\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4480654/4408371/4480739?Route=stories", "school_info": "Naomh Colmcille, Leitir Cheanainn", "metadata": [{"Location:": "Letterkenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francis Harkin  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493684/4410501/4524590": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1090", "Page\u00a0354"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493684/4410501/4524590?Route=stories", "school_info": "Tamney (Robertson)", "metadata": [{"Location:": "Tawny, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sarah Thompson  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 "}, {"Informant": "Hugh Thompson  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Address": "Moross, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493706/4412958/4528676": {"title": "St John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493706/4412958/4528676?Route=stories", "school_info": "Dubhais", "metadata": [{"Location:": "Dooish, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493761/4417782/4531815": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0411"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417782/4531815?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sadie Doherty  ", "Gender": "Female", "Address": "Glebe, Co. Donegal "}, {"Informant": "Neil Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Glebe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493771/4418744/4534303": {"title": "Saint John's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1114", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493771/4418744/4534303?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Carn Domhnaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballylosky, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493776/4419626/4535154": {"title": "Bonfire Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493776/4419626/4535154?Route=stories", "school_info": "Glassalts", "metadata": [{"Location:": "Glasalt or Treanfasy, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493776/4419270/4535284": {"title": "Feast and Festivals - St John's Eve - Bonfire Night - 23rd\u00a0June", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493776/4419270/4535284?Route=stories", "school_info": "Glassalts", "metadata": [{"Location:": "Glasalt or Treanfasy, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493795/4421393/4540192": {"title": "The Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1121", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493795/4421393/4540192?Route=stories", "school_info": "Gaddyduff", "metadata": [{"Location:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam Grant  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Magheramore, Co. Donegal "}, {"Informant": "Frank Doherty  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Magheramore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493796/4421573/4540494": {"title": "The Old Customs of the Bonfire\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1121", "Page\u00a0283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493796/4421573/4540494?Route=stories", "school_info": "Gaduidhe Dubh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493796/4421586/4540500": {"title": "The Customs on St John's\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1121", "Page\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493796/4421586/4540500?Route=stories", "school_info": "Gaduidhe Dubh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St John (~208)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Devlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}