{"4591097/4590498/4592790": {"title": "Folklore", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0015", "Leathanach\u00a0074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591097/4590498/4592790?Route=stories", "school_info": "Na Creaga", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Creggs, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Charles Stewart Parnell (~6)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr John Nolan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Millford, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008912/4966242/5106159": {"title": "St Patrick's Boots\u00a0Stolen", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008912/4966242/5106159?Route=stories", "school_info": "Johnstown", "metadata": [{"Location:": "Johnstown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Charles Stewart Parnell (~6)\n\t\t\t\t   supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t saints Patrick (~489)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "H. C. Hickie  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "James Neill  ", "Gender": "Male", "Address": "Oldtown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758573/4755884/4922963": {"title": "Parnell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0865", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758573/4755884/4922963?Route=stories", "school_info": "Firoda", "metadata": [{"Location:": "Firoda Upper, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Charles Stewart Parnell (~6)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758573/4755884/4922964": {"title": "Where a Soldier Was\u00a0Killed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0865", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758573/4755884/4922964?Route=stories", "school_info": "Firoda", "metadata": [{"Location:": "Firoda Upper, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Charles Stewart Parnell (~6)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758573/4755884/4922967": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0865", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758573/4755884/4922967?Route=stories", "school_info": "Firoda", "metadata": [{"Location:": "Firoda Upper, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Charles Stewart Parnell (~6)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044788/5038191/5082059": {"title": "Fenian Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0964", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044788/5038191/5082059?Route=stories", "school_info": "Curratavy", "metadata": [{"Location:": "Corratawy, Co. Cavan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Charles Stewart Parnell (~6)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Roise N\u00ed S\u00e1mhrain  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "James Mc Govern  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}