{"4566066/4564026/4572010": {"title": "An Old\u00a0Lisheen", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0027", "Leathanach\u00a00178"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4566066/4564026/4572010?Route=stories", "school_info": "Clochar na Trocaire", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuaim, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht \u00e1iteanna osn\u00e1d\u00fartha agus spiorad\u00e1lta (~158)\n\t\t\t\t r\u00e1thanna (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kathleen Fahy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Garr\u00e1n Beag, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569050/4566756/4573326": {"title": "Local Happenings", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0034", "Leathanach\u00a00171"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4569050/4566756/4573326?Route=stories", "school_info": "Ganntaigh (Ganty)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gaint\u00ed, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Christie Kennedy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Creachmhaoil, Co. na Gaillimhe "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Clune  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569051/4566915/4573555": {"title": "The General's Tree", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0034", "Leathanach\u00a00413"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4569051/4566915/4573555?Route=stories", "school_info": "Cill Tulaigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Tulach, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Cill Tulach, Co. na Gaillimhe "}, {"Bailitheoir": "Rita Duffy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cnoc an T\u00f3chair, Co. na Gaillimhe "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Patrick Doyle  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 45 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569065/4568286/4575236": {"title": "Song of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0039", "Leathanach\u00a00035"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4569065/4568286/4575236?Route=stories", "school_info": "Cros-Bh\u00f3thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Poll an Chorraigi\u00fain, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Padraig \u00d3 Maol\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 76 ", "Seoladh": "Knocknagur, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427828/4348196/4454939": {"title": "A Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0094", "Leathanach\u00a034"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427828/4348196/4454939?Route=stories", "school_info": "An Ph\u00e1irc", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Ph\u00e1irc, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Proinsias \u00d3 C\u00e9ir\u00edn  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Leac Thiar, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "S\u00e9amus \u00d3 C\u00e9ir\u00edn  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Leac Thiar, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427829/4348431/4455015": {"title": "Cist\u00ed \u00d3ir i\u00a0bhFolach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a091"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427829/4348431/4455015?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "An Grian\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t \u00f3r i bhfolach (~7,411)\n\t\t\t\t       am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Chuimil\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Tamhnaigh Chon Duibh, Co. Mhaigh Eo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427829/4348089/4455884": {"title": "Old Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0094", "Leathanach\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427829/4348089/4455884?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Grian\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t aimsir na bp\u00e9indl\u00edthe (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Caitl\u00edn N\u00ed h\u00c9alaigh  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427829/4348092/4455888": {"title": "The French in\u00a0Castlebar", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0094", "Leathanach\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427829/4348092/4455888?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Grian\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Martin Timlin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Gort, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Pat Chambers  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 73 ", "Seoladh": "An Grian\u00e1n, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427917/4357449/4453699": {"title": "Men of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0114", "Page\u00a0229"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427917/4357449/4453699?Route=stories", "school_info": "Cill Moibh\u00ed (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cill Mobh\u00ed, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topics": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mollie Doherty  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "An Baile Glas, Co. Mhaigh Eo "}, {"Informant": "Mary Duffy  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "Baile an Rumpa, Co. Mhaigh Eo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427926/4358171/4454585": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0116", "Leathanach\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427926/4358171/4454585?Route=stories", "school_info": "Corrd\u00fan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cart\u00fan, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht seanchas \u00e1iti\u00fail, dinnseanchas (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M. Foley  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Foley  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427927/4358236/4454700": {"title": "Killala", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0116", "Page\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427927/4358236/4454700?Route=stories", "school_info": "Cloonlyon G.", "metadata": [{"Location:": "Cluain Laighean, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topics": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427927/4358236/4454701": {"title": "Turlough", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0116", "Leathanach\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427927/4358236/4454701?Route=stories", "school_info": "Cloonlyon G.", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cluain Laighean, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427931/4358804/4457687": {"title": "Cnoc Rua", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0117", "Page\u00a067"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427931/4358804/4457687?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00cdseal (C.)", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na Sr\u00f3na, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topics": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Doherty  ", "Gender": "Female", "Address": "B\u00e9al \u00c1tha na Sr\u00f3na, Co. Mhaigh Eo "}, {"Informant": "John Harrington  ", "Gender": "Male", "Address": "An Bhreaclach, Co. Mhaigh Eo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427942/4359630/4462011": {"title": "The French at Kiltimagh 1798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0119", "Leathanach\u00a0518"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427942/4359630/4462011?Route=stories", "school_info": "Lios Dubh (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Lios Dubh, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Seosamh \u00d3 Tuathail  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Garra\u00ed Rua, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427959/4360981/4465436": {"title": "Local Traditions of '98\u00a0Period", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0123", "Leathanach\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427959/4360981/4465436?Route=stories", "school_info": "Coill\u00edn\u00ed", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na Coill\u00edn\u00ed, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427969/4361966/4466323": {"title": "The French\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0126", "Leathanach\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427969/4361966/4466323?Route=stories", "school_info": "N. Seosamh, Cill Lasrach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Lasrach, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t     am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joseph P. Caron  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Anthony Gavagan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 62 ", "Seoladh": "Cluain Finnis, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427975/4363137/4467631": {"title": "Droichead an\u00a0Fhrancaigh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0128", "Leathanach\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427975/4363137/4467631?Route=stories", "school_info": "Muine Chonall\u00e1in (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Muine Chonall\u00e1in, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nora Kelly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Muine Chonall\u00e1in Thoir, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Bernard Mullen  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Muine Chonall\u00e1in Thoir, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427977/4363468/4476658": {"title": "The Outlaws of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0128", "Leathanach\u00a0534"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427977/4363468/4476658?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa na gCloch, Gleann Fraoigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ceathr\u00fa na gCloch, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Br\u00edd Bhreathnach  ", "Inscne": "Baineann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Muine Chonall\u00e1in, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427977/4363482/4476690": {"title": "A Man from Glenree who Fought in\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0128", "Leathanach\u00a0547"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427977/4363482/4476690?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa na gCloch, Gleann Fraoigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ceathr\u00fa na gCloch, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Br\u00edd Bhreathnach  ", "Inscne": "Baineann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Muine Chonall\u00e1in, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427977/4363501/4476945": {"title": "The French\u00a0Bridge", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0128", "Leathanach\u00a0564"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427977/4363501/4476945?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa na gCloch, Gleann Fraoigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ceathr\u00fa na gCloch, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Br\u00edd Bhreathnach  ", "Inscne": "Baineann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Muine Chonall\u00e1in, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428027/4369593/4475623": {"title": "Bliain na\u00a0bhFrancach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0140", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428027/4369593/4475623?Route=stories", "school_info": "Baile an Chaisil C., Clochar na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Location:": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 Loinn  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathoonagh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428030/4370481/4474923": {"title": "Teach M\u00f3r Ghort an\u00a0Tumhair", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0141", "Page\u00a063"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428030/4370481/4474923?Route=stories", "school_info": "An Cheathr\u00fa Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Carrowmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish ", "Location": "Gortatoor, Co. Mayo "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Ghiolla R\u00edogh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 Loinn  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Cappagh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428030/4370497/4474933": {"title": "An Gabha agus an\u00a0Che\u00e1rta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0141", "Page\u00a077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428030/4370497/4474933?Route=stories", "school_info": "An Cheathr\u00fa Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Carrowmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t smithing (~2,389)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish ", "Location": "Killala, Co. Mayo "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Ghiolla Riogh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Loinn  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Cappagh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428031/4370157/4475337": {"title": "The Coming of the French to Kilcummin August 1798 - Humbert's Stone", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0141", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428031/4370157/4475337?Route=stories", "school_info": "Beann-chorr", "metadata": [{"Location:": "Banagher, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Kilcummin, Co. Mayo "}, {"Collector": "Nell Loftus  ", "Gender": "Female", "Address": "Banagher, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Nealon  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Address": "Banagher, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428037/4370931/4474407": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0143", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428037/4370931/4474407?Route=stories", "school_info": "Teampall Mhuire", "metadata": [{"Location:": "Carbad Beg, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Killala, Co. Mayo "}, {"Collector": "May Killeen  ", "Gender": "Female", "Address": "Cartoon, Co. Mayo "}, {"Informant": "John Killeen  ", "Gender": "Male", "Address": "Cartoon, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428040/4371274/4473922": {"title": "The Landing of the\u00a0French", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0144", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428040/4371274/4473922?Route=stories", "school_info": "Teampall Mhuire", "metadata": [{"Location:": "Carbad Beg, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Lynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Cartoon, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs A. Lynn  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Cartoon, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428040/4371276/4473925": {"title": "My Native District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0144", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428040/4371276/4473925?Route=stories", "school_info": "Teampall Mhuire", "metadata": [{"Location:": "Carbad Beg, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Cartoon, Co. Mayo "}, {"Collector": "Margaret Lynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Cartoon, Co. Mayo "}, {"Informant": "Thomas Moran  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Male", "Address": "Cartoon, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428050/4372339/4469025": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0146", "Page\u00a0298"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428050/4372339/4469025?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, B\u00e9al \u00c1tha 'n Fheadha", "metadata": [{"Location:": "Ballina, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Jim Halloran  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballina, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428058/4373457/4476135": {"title": "The French Men's\u00a0Grave", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0148", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428058/4373457/4476135?Route=stories", "school_info": "Garracloon", "metadata": [{"Location:": "Garrycloonagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Rathduff, Co. Mayo "}, {"Collector": "Robert Cawby  ", "Gender": "Male", "Address": "Garrycloonagh, Co. Mayo "}, {"Informant": "James Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Scotchfort, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428059/4373580/4476958": {"title": "Local Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0148", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428059/4373580/4476958?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd-achadh", "metadata": [{"Location:": "Ardagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Bhaoighill  ", "Other names": "Br\u00edghid N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Brigid O' Boyle  "}, {"Informant": "Mary Foy  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Ballymanagh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428059/4373581/4476959": {"title": "Local Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0148", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428059/4373581/4476959?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd-achadh", "metadata": [{"Location:": "Ardagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Giorraidhe  ", "Other names": "\u00c1ine N\u00ed Giorraidhe  ", "Gender": "Annie Haire  ", "Address": "Female"}, {"Informant": "James Haire  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Knockanillaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428059/4373582/4476960": {"title": "Local Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0148", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428059/4373582/4476960?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd-achadh", "metadata": [{"Location:": "Ardagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lil N\u00ed Bhlich\u00edn  ", "Other names": "Lil N\u00ed Bhlich\u00edn  ", "Gender": "Lily Blaine  ", "Address": "Female"}, {"Informant": "Patrick Munnelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballynaboll, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428059/4373583/4476961": {"title": "Local Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0148", "Page\u00a0243"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428059/4373583/4476961?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd-achadh", "metadata": [{"Location:": "Ardagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James F. Dogherty  ", "Other names": "James F. Dogherty  ", "Gender": "S\u00e9amus \u00d3 Dhochartaigh  ", "Address": "Male"}, {"Informant": "William Jennings  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Cloontykillew, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428059/4373584/4476964": {"title": "An Old\u00a0Ballad", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0148", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428059/4373584/4476964?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd-achadh", "metadata": [{"Location:": "Ardagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Valentine O' Boyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathbal, Co. Mayo "}, {"Informant": "John O' Boyle  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Rathbal, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428074/4375403/4450519": {"title": "Local Place\u00a0Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0152", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428074/4375403/4450519?Route=stories", "school_info": "Richmond", "metadata": [{"Location:": "Richmond, Co. Mayo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish ", "Location": "English "}, {"Collector": "Mary Elizabeth Herbert  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballinlabaun, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mr Patrick Herbert  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 80 ", "Address": "Ballinlabaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701673/4691700/4727245": {"title": "Rosses Point -\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0158", "Page\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701673/4691700/4727245?Route=stories", "school_info": "Rosses's Point", "metadata": [{"Location:": "Rosses Point, Co. Sligo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "S. Gillan  ", "Address": "Rosses Point, Co. Sligo "}, {"Informant": "P. Gillan  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701673/4691700/4727249": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0158", "Page\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701673/4691700/4727249?Route=stories", "school_info": "Rosses's Point", "metadata": [{"Location:": "Rosses Point, Co. Sligo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "E. Gillan  ", "Address": "Rosses Point, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672088/4669105/4678462": {"title": "Emblems and Objects of\u00a0Value", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0164", "Leathanach\u00a0061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672088/4669105/4678462?Route=stories", "school_info": "Enniscrone (G.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inishcrone, Co. Sligo "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Resa Carroll  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672091/4669297/4678959": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0164", "Page\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672091/4669297/4678959?Route=stories", "school_info": "Kilglass", "metadata": [{"Location:": "Kilglass, Co. Sligo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672097/4670201/4672756": {"title": "An Incident of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0167", "Page\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672097/4670201/4672756?Route=stories", "school_info": "Druim M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Dromore, Co. Sligo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Fox  ", "Gender": "Male", "Address": "Farranmacfarrell, Co. Sligo "}, {"Informant": "John Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Address": "Farranmacfarrell, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672098/4670340/4678601": {"title": "1798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0167", "Leathanach\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672098/4670340/4678601?Route=stories", "school_info": "Druim M\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Dromore, Co. Sligo "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Seosamh \u00d3 Cath\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Dromore West, Co. Sligo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mike Tiernan  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701754/4699513/4708707": {"title": "The Battle of Carricknagat September 1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0185", "Page\u00a00026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701754/4699513/4708707?Route=stories", "school_info": "Carrowreagh", "metadata": [{"Location:": "Carrowreagh, Co. Sligo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Elizabeth Benson  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr J. O Dowd  ", "Gender": "Male", "Occupation": "MP  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701757/4699843/4724854": {"title": "A Ballad of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0185", "Page\u00a00355"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701757/4699843/4724854?Route=stories", "school_info": "Cill \u00c1bhaill", "metadata": [{"Location:": "Killavil, Co. Sligo "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John P. Cryan  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ogham, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605924/4602935/4643662": {"title": "The Frenchman's Grave", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0202", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605924/4602935/4643662?Route=stories", "school_info": "Ardvarney", "metadata": [{"Location:": "Ardvarney, Co. Leitrim "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Veronica Mc Govern  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Cleen, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605938/4603939/4644298": {"title": "The French -\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0204", "Page\u00a0230"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605938/4603939/4644298?Route=stories", "school_info": "Kilmore", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Miss K. Travers  ", "Gender": "Female", "Age": " 27 ", "Address": "Greyfield, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605938/4603940/4644301": {"title": "1798 - The\u00a0French", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0204", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605938/4603940/4644301?Route=stories", "school_info": "Kilmore", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena O' Kelly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "P. Rogan  ", "Age": " 45 ", "Address": "Drumkeeran, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605946/4604811/4651860": {"title": "A Story of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0409"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605946/4604811/4651860?Route=stories", "school_info": "Sliabh na Cille", "metadata": [{"Location:": "Slievenakilla, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Sylvester Maguire  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Urbal Barr, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605947/4604988/4662039": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0586"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605947/4604988/4662039?Route=stories", "school_info": "Urbal", "metadata": [{"Location:": "Urbal, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gear\u00f3id \u00d3 C\u00e9ileachair  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Patrick Rynn  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Druminalass, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605950/4605247/4679050": {"title": "Historic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0207", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605950/4605247/4679050?Route=stories", "school_info": "Dromseanbhoth (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drumshanbo, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Dubhda  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Drumshanbo, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605950/4605253/4679158": {"title": "1798 in\u00a0Drumshanbo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0207", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605950/4605253/4679158?Route=stories", "school_info": "Dromseanbhoth (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drumshanbo, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P.E. Reynolds  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumshanbo, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mrs O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Corlough, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649693/4647828/4659733": {"title": "Local Roads", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0211", "Page\u00a0393"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649693/4647828/4659733?Route=stories", "school_info": "Rosa\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Rossy, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Matthew Mc Manus  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Driny, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649698/4648252/4658869": {"title": "The Croppy's Grave", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0212", "Page\u00a0334"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649698/4648252/4658869?Route=stories", "school_info": "Druim \u00c1ine", "metadata": [{"Location:": "Drumany (O'Brien), Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "William F. Gill  ", "Gender": "Male", "Address": "Leamanish, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mrs Gill  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Leamanish, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649704/4648778/4660398": {"title": "Historic - Sites of Interest in The\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0214", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649704/4648778/4660398?Route=stories", "school_info": "Fearnaght", "metadata": [{"Location:": "Fearnaght, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Florence Thornton  ", "Gender": "Female", "Address": "Fearnaght, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mr J. Mc Kenna  ", "Gender": "Male", "Address": "Fearnaght, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649705/4648834/4661274": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0214", "Page\u00a0328"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649705/4648834/4661274?Route=stories", "school_info": "Gort Leitreach", "metadata": [{"Location:": "Gortletteragh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Reverend P. Conefry  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Priest  ", "Address": "Cloone, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mrs M. Mc Kenna  ", "Gender": "Female", "Age": " 64 ", "Address": "Lear, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649705/4648835/4661288": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0214", "Page\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649705/4648835/4661288?Route=stories", "school_info": "Gort Leitreach", "metadata": [{"Location:": "Gortletteragh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Anne Duignan  ", "Gender": "Female", "Address": "Lear, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649705/4648835/4661292": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0214", "Leathanach\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649705/4648835/4661292?Route=stories", "school_info": "Gort Leitreach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gortletteragh, Co. Leitrim "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649705/4648922/4662348": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0214", "Page\u00a0415"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649705/4648922/4662348?Route=stories", "school_info": "Gort Leitreach", "metadata": [{"Location:": "Gortletteragh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t games wake games (~170)\n\t\t\t\t     rites of passage (~573)\n\t\t\t\t death (~1,076)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "M. Cobreavy  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649705/4648923/4662353": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0214", "Page\u00a0416"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649705/4648923/4662353?Route=stories", "school_info": "Gort Leitreach", "metadata": [{"Location:": "Gortletteragh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Cobreavy  ", "Gender": "Male", "Address": "Lear, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649705/4648924/4662359": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0214", "Page\u00a0417"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649705/4648924/4662359?Route=stories", "school_info": "Gort Leitreach", "metadata": [{"Location:": "Gortletteragh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "J. Mc Kenna  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658419/4653189/4662210": {"title": "Song of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0217", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658419/4653189/4662210?Route=stories", "school_info": "Cluain Tuirc (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloonturk, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Una Mc Keon  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Drumard (Jones), Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mary Mc Keon  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 46 ", "Address": "Drumard (Jones), Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658423/4653900/4659758": {"title": "A Local\u00a0Heroine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0219", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658423/4653900/4659758?Route=stories", "school_info": "Cloonmorris", "metadata": [{"Location:": "Cloonmorris, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Beirne  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Cloonmorris, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Patrick Reynolds  ", "Gender": "Male", "Age": " 42 ", "Address": "Clooncolligan, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658424/4654013/4660546": {"title": "The Battle of Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0219", "Page\u00a0248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658424/4654013/4660546?Route=stories", "school_info": "Cluain Eich", "metadata": [{"Location:": "Clooneagh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Hackett  ", "Gender": "Male", "Address": "Liscloonadea, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658427/4654370/4659686": {"title": "Ballinamuck 1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0220", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658427/4654370/4659686?Route=stories", "school_info": "Gortlitreach", "metadata": [{"Location:": "Gortletteragh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "H. D. Murray  ", "Age": " 46 ", "Address": "Gortletteragh, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658428/4654505/4660551": {"title": "The French in\u00a0Cloone", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0220", "Page\u00a0283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658428/4654505/4660551?Route=stories", "school_info": "Druim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Drummeen, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edward Moran  ", "Gender": "Male", "Address": "Drummeen, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658428/4654507/4660559": {"title": "An Old\u00a0Graveyard", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0220", "Page\u00a0285"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658428/4654507/4660559?Route=stories", "school_info": "Druim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Drummeen, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t graveyards (~2,501)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edward Moran  ", "Gender": "Male", "Address": "Drummeen, Co. Leitrim "}, {"Collector": "T. J. Kelly  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658430/4654590/4659223": {"title": "Some '98\u00a0Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0221", "Page\u00a0001b"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658430/4654590/4659223?Route=stories", "school_info": "Drumloughan (Dromlachan)", "metadata": [{"Location:": "Sunnagh More, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peadar Mac Giolla Choinnigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloone, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658434/4655159/4659457": {"title": "Bliain na bhFrancaigh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0222", "Page\u00a0002"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658434/4655159/4659457?Route=stories", "school_info": "Cloone (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cloone, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "A. \u00d3 Corraidhin  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloone, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658434/4655176/4659501": {"title": "The French Passing through Cloone", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0222", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658434/4655176/4659501?Route=stories", "school_info": "Cloone (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cloone, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Ward  ", "Gender": "Male", "Address": "Annaghmaconway, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658438/4655721/4667084": {"title": "The Battle of Ballinamuck Was the Finishing up of the Fight in\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0222", "Page\u00a0615"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658438/4655721/4667084?Route=stories", "school_info": "Drumgownagh", "metadata": [{"Location:": "Drumgownagh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Bhr\u00e1daigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Keeldra, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658438/4655725/4667093": {"title": "A Story about the\u00a0French", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0222", "Page\u00a0619"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658438/4655725/4667093?Route=stories", "school_info": "Drumgownagh", "metadata": [{"Location:": "Drumgownagh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Choistealbhaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Keeldra, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658438/4655744/4667211": {"title": "The Battle of Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0222", "Page\u00a0638"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658438/4655744/4667211?Route=stories", "school_info": "Drumgownagh", "metadata": [{"Location:": "Drumgownagh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Gray  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumhass, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658438/4655745/4667216": {"title": "The French at Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0222", "Page\u00a0639"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658438/4655745/4667216?Route=stories", "school_info": "Drumgownagh", "metadata": [{"Location:": "Drumgownagh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Bhr\u00e1daigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Keeldra, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658446/4656521/4662336": {"title": "Notes on the Poem which\u00a0Follows", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0224", "Page\u00a0415"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658446/4656521/4662336?Route=stories", "school_info": "An Clochar, B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir", "metadata": [{"Location:": "Ballinamore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Rita Darcy  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 ", "Address": "Drumrackan, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mr John Darcy  ", "Gender": "Male", "Age": " 97 ", "Address": "Dernahelty Beg, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658448/4656677/4660684": {"title": "Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0225", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658448/4656677/4660684?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinamore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 hEslin  ", "Gender": "Male", "Age": " 51 "}, {"Informant": "Mr Antony Curran  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloone, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658448/4656679/4660689": {"title": "The Battle of Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0225", "Page\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658448/4656679/4660689?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinamore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 h-Eslin  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinamore, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658456/4657316/4662503": {"title": "Unpublished Song of '98 - Tom\u00a0Gilheaney", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0226", "Page\u00a0533"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658456/4657316/4662503?Route=stories", "school_info": "An Corr Dubh", "metadata": [{"Location:": "Corduff, Co. Leitrim "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miss M. T. Mc Cabe  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Gorteen, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Francis Mc Cabe  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Drummanbane, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798657/4787627/4923151": {"title": "A Tale of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0234", "Page\u00a0070"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798657/4787627/4923151?Route=stories", "school_info": "Clews' Memorial", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Mc Garry  ", "Gender": "Male", "Address": "Sheegorey, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Patsy Mc Garry  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 87 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798698/4791068/4924100": {"title": "A '98 Story in Connection with Carns, Tulsk, Co.\u00a0Roscommon", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0252", "Page\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798698/4791068/4924100?Route=stories", "school_info": "Clashaganny", "metadata": [{"Location:": "Clashaganny, Co. Roscommon "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Gibbons  ", "Gender": "Male", "Address": "Clashaganny, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798729/4794103/4928461": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0261", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798729/4794103/4928461?Route=stories", "school_info": "Drumatemple (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drumatemple, Co. Roscommon "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Martin Connolly  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Clooncon East, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798729/4794104/4928462": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0261", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798729/4794104/4928462?Route=stories", "school_info": "Drumatemple (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drumatemple, Co. Roscommon "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Quinn  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Bracklagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798740/4794859/5017878": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0278", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798740/4794859/5017878?Route=stories", "school_info": "Ros Mhic Eoghain", "metadata": [{"Location:": "Rossmackowen, Co. Cork "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798740/4794862/5017894": {"title": "Fontaine in\u00a0Berehaven", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0278", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798740/4794862/5017894?Route=stories", "school_info": "Ros Mhic Eoghain", "metadata": [{"Location:": "Rossmackowen, Co. Cork "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Deagl\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798743/4794985/5146797": {"title": "Tradition", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0281", "Leathanach\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798743/4794985/5146797?Route=stories", "school_info": "Beanntraighe (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bantry, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Donal Downey  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bantry, Co. Cork "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Downey  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bantry, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921629/4886259/5166766": {"title": "The O'Connors Fortrobert", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0310", "Page\u00a0070"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921629/4886259/5166766?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha Fhingh\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Ballineen, Co. Cork "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "E. Deasy  "}, {"Informant": "Mrs Lordan  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "Dromidiclogh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921659/4888164/5153639": {"title": "Cnoc\u00e1n an\u00a0Chrochaire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0316", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921659/4888164/5153639?Route=stories", "school_info": "An \u00c1ird (Ardfield), Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Ardfield, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     products food products (~3,601)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Donnchadh \u00d3 F\u00ednn  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 50 ", "Address": "Dunowen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921777/4906310/5221813": {"title": "Battle of\u00a0Knockbrack", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0361", "Page\u00a0791"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921777/4906310/5221813?Route=stories", "school_info": "B\u00e1n-T\u00edr (C.)", "metadata": [{"Location:": "Banteer, Co. Cork "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Knockbrack, Co. Cork "}, {"Collector": "Julia C Deady  ", "Gender": "Female", "Address": "Banteer, Co. Cork "}, {"Informant": "Patrick O Sullivan  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Banteer, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921787/4907110/5179095": {"title": "The North Cork\u00a0Militia", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0364", "Page\u00a0324"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921787/4907110/5179095?Route=stories", "school_info": "Baile Theas (B.), Malla", "metadata": [{"Location:": "Ballyhass, Co. Cork "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Healy  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloonteens, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921811/4894726/5185496": {"title": "Associations of Killavullen District with the Wexford Rising of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0370", "Page\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921811/4894726/5185496?Route=stories", "school_info": "Cill an Mhuilinn, Malla", "metadata": [{"Location:": "Killavullen, Co. Cork "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921841/4895955/5184262": {"title": "Historic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0378", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921841/4895955/5184262?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Mainistir Fhearmuighe", "metadata": [{"Location:": "Fermoy, Co. Cork "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921878/4898087/5195132": {"title": "Story of the Croppy\u00a0Pike", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0387", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921878/4898087/5195132?Route=stories", "school_info": "L\u00e9im L\u00e1rach, Carraig Thuathail", "metadata": [{"Location:": "Leamlara, Co. Cork "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "J.C. Neville  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "James Ward  ", "Gender": "Male", "Address": "Leamlara, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921909/4899949/5200835": {"title": "Names of Fields in Rostellan Estate", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0393", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921909/4899949/5200835?Route=stories", "school_info": "Rostellan", "metadata": [{"Location:": "Rostellan, Co. Cork "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Rostellan, Co. Cork "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Bhraethn  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymacandrick, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921911/4900046/5168265": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0394", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921911/4900046/5168265?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Chr\u00f3in\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Ballycroneen West, Co. Cork "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Higgins  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Daniel Higgins  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Shanahee, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706360/4706176/4726425": {"title": "Incident of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0448", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706360/4706176/4726425?Route=stories", "school_info": "Cnuic\u00edn na hAbhann", "metadata": [{"Location:": "Knockeennahone, Co. Kerry "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706360/4706178/4726426": {"title": "Wise Sayings", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0448", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706360/4706178/4726426?Route=stories", "school_info": "Cnuic\u00edn na hAbhann", "metadata": [{"Location:": "Knockeennahone, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t proverbs (~4,377)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713263/4712843/4744714": {"title": "'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0458", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713263/4712843/4744714?Route=stories", "school_info": "Faithche (B.)", "metadata": [{"Location:": "Faha West, Co. Kerry "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922001/4917076/4950615": {"title": "Headstones in\u00a0Bruree", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0498", "Page\u00a0334"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922001/4917076/4950615?Route=stories", "school_info": "Br\u00fagh R\u00edogh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Bruree, Co. Limerick "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922003/4917300/4945500": {"title": "Story - From Knockfeerina", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0499", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922003/4917300/4945500?Route=stories", "school_info": "Granagh (B.), Br\u00fagh R\u00edogh", "metadata": [{"Location:": "Granagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John O' Brien  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Richard O' Gorman  ", "Gender": "Male", "Age": " 35 ", "Address": "Ballyelan, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922029/4920073/4948746": {"title": "Adare -\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922029/4920073/4948746?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Dara (C.)", "metadata": [{"Location:": "Adare, Co. Limerick "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Mulhooly  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Wood-ranger  ", "Address": "Dunraven (Estate), Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922060/4848656/5010184": {"title": "A Story of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0513", "Page\u00a0471"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922060/4848656/5010184?Route=stories", "school_info": "Anglesboro (C.), Baile Mhist\u00e9ala", "metadata": [{"Location:": "Anglesborough, Co. Limerick "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922122/4854168/4956431": {"title": "Traditions of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0530", "Page\u00a0420"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922122/4854168/4956431?Route=stories", "school_info": "T\u00edr-Dh\u00e1-Ghlas (Terryglass)", "metadata": [{"Location:": "Terryglass, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Brigid Parkinson  ", "Gender": "Female", "Age": " 64 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Slevoir, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922208/4860790/5015812": {"title": "The '98\u00a0Memorial", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922208/4860790/5015812?Route=stories", "school_info": "Rahelty, D\u00farlas \u00c9ile", "metadata": [{"Location:": "Rahelty, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922209/4860852/5015861": {"title": "The '98\u00a0Memorial", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922209/4860852/5015861?Route=stories", "school_info": "Leamhach (Leigh)", "metadata": [{"Location:": "Leigh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922209/4860865/5015887": {"title": "Bohereenkeagh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922209/4860865/5015887?Route=stories", "school_info": "Leamhach (Leigh)", "metadata": [{"Location:": "Leigh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922209/4860865/5015888": {"title": "Raheen-R\u00fa", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922209/4860865/5015888?Route=stories", "school_info": "Leamhach (Leigh)", "metadata": [{"Location:": "Leigh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922221/4861789/5020189": {"title": "An Episode of '98 - by A Drangan\u00a0Boy", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0556", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922221/4861789/5020189?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Drangan", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922221/4861859/5020597": {"title": "Before the Battle Time '98 - by A Drangan\u00a0Boy", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0556", "Page\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922221/4861859/5020597?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Drangan", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Walshe  ", "Gender": "Female", "Address": "Magowry, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922232/4862890/5019466": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922232/4862890/5019466?Route=stories", "school_info": "Grangemocler (C.) Carrick-on-Suir", "metadata": [{"Location:": "Grangemockler, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita Lanigan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Paddy Cooney  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Bleenaleen Lower, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922266/4865761/5055468": {"title": "Military Camp at\u00a0Ardfinnan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0524"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922266/4865761/5055468?Route=stories", "school_info": "Gormanstown, \u00c1rd Fh\u00edon\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Marsh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr J.F. Mc Carthy  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Civil servant  ", "Address": "Marlborough Street, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922271/4866171/5072737": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0292"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922271/4866171/5072737?Route=stories", "school_info": "Ballyporeen", "metadata": [{"Location:": "Ballyporeen, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n Ua D\u00e1laigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyporeen, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922271/4866171/5072740": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0292"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922271/4866171/5072740?Route=stories", "school_info": "Ballyporeen", "metadata": [{"Location:": "Ballyporeen, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9amus Mac Giob\u00fain  ", "Gender": "Male", "Address": "Glenacunna, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922274/4866330/5052060": {"title": "'98 -\u00a0Aftermath", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0575", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922274/4866330/5052060?Route=stories", "school_info": "An Bh\u00e1inseach (C.)", "metadata": [{"Location:": "Bansha, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Doherty  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Margaret Grogan  ", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Montanavoe, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922277/4866650/5055761": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0575", "Page\u00a0345"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922277/4866650/5055761?Route=stories", "school_info": "Tankerstown", "metadata": [{"Location:": "Tankerstown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Cappauniac, Co. Tipperary "}, {"Collector": "Joe Dalton  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballymorris, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr James Dalton  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballymorris, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922316/4869466/5053953": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0584", "Page\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922316/4869466/5053953?Route=stories", "school_info": "Clonoulty", "metadata": [{"Location:": "Clonoulty, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Shea  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Milltown, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Hewitt  ", "Gender": "Female", "Age": " 83 ", "Address": "Garranmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922316/4869467/5053960": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0584", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922316/4869467/5053960?Route=stories", "school_info": "Clonoulty", "metadata": [{"Location:": "Clonoulty, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Shea  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Milltown, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Hewitt  ", "Gender": "Female", "Age": " 83 ", "Address": "Garranmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922317/4869478/5053986": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0584", "Leathanach\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922317/4869478/5053986?Route=stories", "school_info": "Ros Mor", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rossmore, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     products food products (~3,601)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Diarmuid \u00d3 Duibhir  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Rossmore, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177600/5172290/5187760": {"title": "Local Bravery", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0585", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177600/5172290/5187760?Route=stories", "school_info": "Broadford", "metadata": [{"Location:": "Broadford, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "M. Minogue  ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Broadford, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5274069/5270899/5274116": {"title": "Folklore - Story of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592F", "Leathanach\u00a001_024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5274069/5270899/5274116?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S.", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drumandoora, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Ciaran Moloney  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Killanena, Co. Clare "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "W. Canny  ", "Seoladh": "Killanena, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177635/5174730/5188891": {"title": "Local Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0593", "Leathanach\u00a0323"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177635/5174730/5188891?Route=stories", "school_info": "Clooney, Cuinche", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clooney, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Frank O' Donoghue  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Knockanoura, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177653/5177163/5190731": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0599", "Page\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177653/5177163/5190731?Route=stories", "school_info": "Ballycar, Cuinche", "metadata": [{"Location:": "Ballycar, Co. Clare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "William Cullinan  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Snugborough, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177653/5177177/5190737": {"title": "O'Duffy '98\u00a0Man", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0599", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177653/5177177/5190737?Route=stories", "school_info": "Ballycar, Cuinche", "metadata": [{"Location:": "Ballycar, Co. Clare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Patt Mc Namara  ", "Gender": "Male", "Address": "Maghera, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428124/4380419/4461664": {"title": "B\u00e1s an Phaoraigh -\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0645", "Page\u00a0154"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428124/4380419/4461664?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, D\u00fangarbh\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Chuir\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballinure, Co. Waterford "}, {"Informant": "Eamonn \u00d3 Cuir\u00edn  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 44 ", "Address": "Ballinure, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428124/4380421/4461666": {"title": "Cuntas Eile ar Eamonn de\u00a0Paor", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0645", "Page\u00a0156"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428124/4380421/4461666?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, D\u00fangarbh\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Neans N\u00ed Bhriain  ", "Gender": "Female", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Informant": "Inghean N\u00ed  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Female", "Age": " 27 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428136/4381096/4459647": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0647", "Page\u00a0273"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428136/4381096/4459647?Route=stories", "school_info": "Tuar an Fh\u00edona, Cluain Meala", "metadata": [{"Location:": "Tooraneena, Co. Waterford "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Teidhirs  ", "Gender": "Male", "Address": "Cahernaleague, Co. Waterford "}, {"Informant": "Micheul Breathnach  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Ballymacarbry, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428156/4382399/4452334": {"title": "Geneva Barracks Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0652", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428156/4382399/4452334?Route=stories", "school_info": "An Pas\u00e1iste Thoir (C.), Port L\u00e1irge", "metadata": [{"Location:": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Mason  ", "Gender": "Female", "Address": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Informant": "John Colfer  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 85 ", "Address": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008809/4958029/5055407": {"title": "A Glenmore Traitor of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0658", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008809/4958029/5055407?Route=stories", "school_info": "Mullach Bu\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Castletowncooley, Co. Louth "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Mc Cann  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Glenmore, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008902/4965382/5106304": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0685", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008902/4965382/5106304?Route=stories", "school_info": "Ardcath", "metadata": [{"Location:": "Ardcath, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "J. J. Dunican  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloghan, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008909/4966020/5107912": {"title": "Skryne", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0686", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008909/4966020/5107912?Route=stories", "school_info": "Rathfeigh", "metadata": [{"Location:": "Rathfeigh, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Lynch  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathfeigh, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008916/4966426/5106869": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0298"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008916/4966426/5106869?Route=stories", "school_info": "Rathregan", "metadata": [{"Location:": "Rathregan, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brian Smyth  ", "Gender": "Male", "Address": "Batterstown, Co. Meath "}, {"Informant": "John Smyth  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Batterstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008916/4966455/5106962": {"title": "Dean Swift", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0327"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008916/4966455/5106962?Route=stories", "school_info": "Rathregan", "metadata": [{"Location:": "Rathregan, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Dean Swift (~11)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M O' Higgins  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Principal  "}, {"Informant": "Revd Mr Clenaghan  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Batterstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008920/4966638/5107152": {"title": "Old Stories of Long\u00a0Ago", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0688", "Page\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008920/4966638/5107152?Route=stories", "school_info": "Dunboyne", "metadata": [{"Location:": "Dunboyne, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr P. Byrne  ", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "Dunboyne, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008922/4966791/5107859": {"title": "Cromwell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0689", "Page\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008922/4966791/5107859?Route=stories", "school_info": "Kilbride", "metadata": [{"Location:": "Priest Town, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Cromwell (~315)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00dana Bean U\u00ed Thuathaigh  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Principal  ", "Address": "Mulhuddart, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008941/4968690/5109989": {"title": "The War in\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0370"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008941/4968690/5109989?Route=stories", "school_info": "Coolronan", "metadata": [{"Location:": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Enniscorthy, Co. Wexford "}, {"Collector": "Essie Keogh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008941/4968690/5110029": {"title": "The War in\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0370"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008941/4968690/5110029?Route=stories", "school_info": "Coolronan", "metadata": [{"Location:": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Keogh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008960/4971177/5110182": {"title": "'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0700", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008960/4971177/5110182?Route=stories", "school_info": "St Columba's Abbey, Navan", "metadata": [{"Location:": "Navan, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008960/4971191/5110189": {"title": "How The Escaping United Irishmen Were Captured in\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0700", "Page\u00a0234"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008960/4971191/5110189?Route=stories", "school_info": "St Columba's Abbey, Navan", "metadata": [{"Location:": "Navan, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9umas \u00d3 Ruairc  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008961/4971256/5148975": {"title": "Luke Roe a '98 Man Shot Coming from the Battle of\u00a0Tara", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0700", "Page\u00a0299"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008961/4971256/5148975?Route=stories", "school_info": "Cannistown", "metadata": [{"Location:": "Kennastown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures public infrastructure roads (~2,778)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miss M. Gibbons  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "James Mc Cormack  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Address": "Gilltown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008961/4971256/5148984": {"title": "Skeletons of Soldiers Found in Cornfields after the\u00a0Battle", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0700", "Page\u00a0299"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008961/4971256/5148984?Route=stories", "school_info": "Cannistown", "metadata": [{"Location:": "Kennastown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures public infrastructure roads (~2,778)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miss M. Gibbons  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "James Mc Cormack  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Address": "Gilltown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008961/4971256/5148989": {"title": "Traditional Account of the Battle of\u00a0Tara", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0700", "Page\u00a0299"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008961/4971256/5148989?Route=stories", "school_info": "Cannistown", "metadata": [{"Location:": "Kennastown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures public infrastructure roads (~2,778)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miss M. Gibbons  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "James Mc Cormack  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Address": "Gilltown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008961/4971256/5148997": {"title": "A Fairy Pass and the Old Road to\u00a0Dublin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0700", "Page\u00a0299"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008961/4971256/5148997?Route=stories", "school_info": "Cannistown", "metadata": [{"Location:": "Kennastown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures public infrastructure roads (~2,778)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miss M. Gibbons  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "James Mc Cormack  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Address": "Gilltown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008967/4971652/5110040": {"title": "Arms that Were Used at the Battle of Vinegar\u00a0Hill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008967/4971652/5110040?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Brady  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008967/4971796/5117721": {"title": "A Lace\u00a0Factory", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008967/4971796/5117721?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Farrelly  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008967/4971796/5117724": {"title": "A Souvenir of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008967/4971796/5117724?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nancy Lacey  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008973/4972453/5111379": {"title": "Captain Molloy an Infantry Yeoman", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008973/4972453/5111379?Route=stories", "school_info": "Ballinlough", "metadata": [{"Location:": "Ballinlough Big, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures buildings residential buildings (~2,723)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "D.F. O' Sullivan  ", "Address": "Ballybeg, Co. Meath "}, {"Informant": "Tom Keogan  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Balgree, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008973/4972453/5111381": {"title": "Episodes of the '98 Insurrection", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008973/4972453/5111381?Route=stories", "school_info": "Ballinlough", "metadata": [{"Location:": "Ballinlough Big, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "D.F. O' Sullivan  ", "Address": "Ballybeg, Co. Meath "}, {"Informant": "Tom Keogan  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Balgree, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008995/4975129/5113881": {"title": "1798 in\u00a0Meath", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0711", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008995/4975129/5113881?Route=stories", "school_info": "Wilkinstown", "metadata": [{"Location:": "Wilkinstown, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frank Connolly  ", "Gender": "Male", "Address": "Coghalstown, Co. Meath "}, {"Informant": "Bernard Guibney  ", "Gender": "Male", "Address": "Coghalstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009051/4981305/5118099": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0727", "Page\u00a0362"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009051/4981305/5118099?Route=stories", "school_info": "Rathwire (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathwire, Co. Westmeath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009054/4981549/5118003": {"title": "Uaigh na\u00a0gCraipithe", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0728", "Page\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009054/4981549/5118003?Route=stories", "school_info": "Kinnegad (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kinnegad, Co. Westmeath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009054/4981561/5118040": {"title": "Kilwarden District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0728", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009054/4981561/5118040?Route=stories", "school_info": "Kinnegad (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kinnegad, Co. Westmeath "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009055/4981652/5118752": {"title": "An Old\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0728", "Page\u00a0207"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009055/4981652/5118752?Route=stories", "school_info": "Kinnegad (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kinnegad, Co. Westmeath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Lyons  ", "Gender": "Male", "Address": "Kinnegad, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Jim Lee  ", "Gender": "Male", "Address": "Kinnegad, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009056/4981819/5116324": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0729", "Page\u00a0072"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009056/4981819/5116324?Route=stories", "school_info": "Kinnegad (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kinnegad, Co. Westmeath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Lyons  ", "Gender": "Male", "Address": "Kinnegad, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009070/4983625/5116953": {"title": "Local Happenings", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0733", "Page\u00a0056"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009070/4983625/5116953?Route=stories", "school_info": "Kilbeggan (Mercy Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilbeggan, Co. Westmeath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Joe Hanlon  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballinderry Big, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009070/4983625/5116957": {"title": "Local Happenings", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0733", "Page\u00a0056"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009070/4983625/5116957?Route=stories", "school_info": "Kilbeggan (Mercy Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilbeggan, Co. Westmeath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Dullaghan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009102/4986832/5121737": {"title": "Battle of Granard -\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0741", "Page\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009102/4986832/5121737?Route=stories", "school_info": "Rathowen (B)", "metadata": [{"Location:": "Rathowen, Co. Westmeath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "T.F. Mc Garry  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Tom Weir  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Rathowen, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009111/4987865/5130310": {"title": "Hempenstal - Historic, Old\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0743", "Page\u00a0291"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009111/4987865/5130310?Route=stories", "school_info": "Ballymore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballymore, Co. Westmeath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Grant  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballymore, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Christopher Brady  ", "Gender": "Male", "Address": "Shinglis, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993310/5103020": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993310/5103020?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Brady  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmahon, Co. Longford "}, {"Informant": "Michael Brady  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Kilmahon, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993312/5103032": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993312/5103032?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993314/5103036": {"title": "Hiding-Place in\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993314/5103036?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993317/5103056": {"title": "A Story of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993317/5103056?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Edward Flynn  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993318/5103059": {"title": "A '98\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993318/5103059?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Connolly  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John Dolan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993321/5103068": {"title": "A Story of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993321/5103068?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francis Brady  ", "Gender": "Male", "Address": "Crowdrumman, Co. Longford "}, {"Informant": "John Brady  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993323/5103075": {"title": "Story of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993323/5103075?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Gorman  ", "Gender": "Male", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Informant": "James Gorman  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993394/5103656": {"title": "My Home\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993394/5103656?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Collector": "John Farrell  ", "Gender": "Male", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993409/5103777": {"title": "Dyeing", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993409/5103777?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t dyeing (~134)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Duffy  ", "Gender": "Male", "Address": "Lettergullion, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993409/5103797": {"title": "A Story of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993409/5103797?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frank Mc Quaide  ", "Gender": "Male", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Informant": "Patrick Brady  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993433/5104222": {"title": "Story of General\u00a0Blake", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993433/5104222?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Informant": "Patrick Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Derawley, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993433/5104223": {"title": "Story of General\u00a0Blake", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993433/5104223?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Informant": "Patrick Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Derawley, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993434/5104224": {"title": "A Story of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993434/5104224?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Informant": "John Duignan  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993442/5104258": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993442/5104258?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Informant": "John Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009166/4993514/5104592": {"title": "The Battle of Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009166/4993514/5104592?Route=stories", "school_info": "G\u00e9ag (C.), Baile na Muc", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Larkin  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Informant": "Mrs Patrick Larkin  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 87 ", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009167/4993545/5104750": {"title": "The Battle of Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0320"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009167/4993545/5104750?Route=stories", "school_info": "Coillte Craobhacha, Drumlish", "metadata": [{"Location:": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Katie Cassidy  ", "Gender": "Female", "Address": "Fardrumman, Co. Longford "}, {"Informant": "Paddy Dolan  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 85 ", "Address": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009167/4993546/5104753": {"title": "The Battle of Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0321"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009167/4993546/5104753?Route=stories", "school_info": "Coillte Craobhacha, Drumlish", "metadata": [{"Location:": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Donnelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Shanmullagh, Co. Longford "}, {"Informant": "Paddy Reilly  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 56 ", "Address": "Shanmullagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009167/4993657/5105233": {"title": "The Battle of Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0432"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009167/4993657/5105233?Route=stories", "school_info": "Coillte Craobhacha, Drumlish", "metadata": [{"Location:": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Mc Kenna  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Michael Grimes  ", "Gender": "Male", "Age": " 86 ", "Address": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009167/4993682/5105489": {"title": "Battle of Ballinamuck '98 -\u00a0Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0457"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009167/4993682/5105489?Route=stories", "school_info": "Coillte Craobhacha, Drumlish", "metadata": [{"Location:": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Mc Kenna  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Stephen Mc Kenna  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 69 ", "Address": "Arigna, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009167/4993685/5105504": {"title": "Ballinamuck 1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0460"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009167/4993685/5105504?Route=stories", "school_info": "Coillte Craobhacha, Drumlish", "metadata": [{"Location:": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Mc Kenna  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Paddy Dolan  ", "Gender": "Male", "Age": " 85 ", "Address": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009167/4993687/5105520": {"title": "Poem of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0462"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009167/4993687/5105520?Route=stories", "school_info": "Coillte Craobhacha, Drumlish", "metadata": [{"Location:": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Mc Kenna  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Catherine Colreavy  ", "Gender": "Female", "Age": " 96 ", "Address": "Garvary, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009174/4994300/5104509": {"title": "Ballinamuck in\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0760", "Page\u00a0438"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009174/4994300/5104509?Route=stories", "school_info": "Leggah, Moyne", "metadata": [{"Location:": "Leggagh, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Reynolds  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Garvary, Co. Longford "}, {"Informant": "James Reynolds  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Garvary, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009174/4994303/5104518": {"title": "A Rebel in\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0760", "Page\u00a0441"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009174/4994303/5104518?Route=stories", "school_info": "Leggah, Moyne", "metadata": [{"Location:": "Leggagh, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna May Conefrey  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Corglass, Co. Longford "}, {"Informant": "John Joe Conefrey  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Corglass, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009179/4994750/5104075": {"title": "Battle of Ballinamuck, Song - Jack\u00a0O'Hara", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0762", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009179/4994750/5104075?Route=stories", "school_info": "St Columkille's, Aughnacliffe", "metadata": [{"Location:": "Aghnacliff, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Phil Mc Gee  ", "Gender": "Male", "Address": "Polladooey, Co. Longford "}, {"Informant": "Mrs P. Reehil  ", "Gender": "Female", "Age": " 67 ", "Address": "Shanmullagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009181/4995043/5106560": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0762", "Page\u00a0342"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009181/4995043/5106560?Route=stories", "school_info": "St Columba's, Cloonagh, Granard", "metadata": [{"Location:": "Cloonagh, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "William Kiernan  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Corbaun or Leitrim, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009182/4995275/5104631": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0763", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009182/4995275/5104631?Route=stories", "school_info": "Cluain\u00edn, Granard", "metadata": [{"Location:": "Clooneen, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs M.K. Murray  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrycassan, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009182/4995275/5104634": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0763", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009182/4995275/5104634?Route=stories", "school_info": "Cluain\u00edn, Granard", "metadata": [{"Location:": "Clooneen, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009182/4995277/5104635": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0763", "Page\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009182/4995277/5104635?Route=stories", "school_info": "Cluain\u00edn, Granard", "metadata": [{"Location:": "Clooneen, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "M. Denning  ", "Gender": "Unknown", "Age": " 77 ", "Address": "Derrycassan, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009182/4995278/5104636": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0763", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009182/4995278/5104636?Route=stories", "school_info": "Cluain\u00edn, Granard", "metadata": [{"Location:": "Clooneen, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "M. Kiernan  ", "Gender": "Unknown", "Address": "Mullinroe, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009182/4995278/5104637": {"title": "1798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0763", "Leathanach\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009182/4995278/5104637?Route=stories", "school_info": "Cluain\u00edn, Granard", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clooneen, Co. Longford "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M. Kiernan  ", "Inscne": "N\u00ed fios", "Seoladh": "Mullinroe, Co. Longford "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009186/4995669/5105465": {"title": "Ballinamuck - 4 September 1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0764", "Page\u00a0200"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009186/4995669/5105465?Route=stories", "school_info": "Granard (B.) (Muire Gan Sm\u00e1l)", "metadata": [{"Location:": "Granard, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Finnegan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009189/4996053/5104807": {"title": "A '98\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0765", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009189/4996053/5104807?Route=stories", "school_info": "Bunlahy, Granard", "metadata": [{"Location:": "Bunlahy, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009197/4996802/5106043": {"title": "Story of the\u00a0Famine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0766", "Page\u00a0252"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009197/4996802/5106043?Route=stories", "school_info": "Ballinalee", "metadata": [{"Location:": "Ballinalee, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Hugh Carthy  ", "Gender": "Male", "Address": "Lislea, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009197/4996802/5106048": {"title": "Story of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0766", "Page\u00a0252"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009197/4996802/5106048?Route=stories", "school_info": "Ballinalee", "metadata": [{"Location:": "Ballinalee, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009197/4996803/5106050": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0766", "Page\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009197/4996803/5106050?Route=stories", "school_info": "Ballinalee", "metadata": [{"Location:": "Ballinalee, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009198/4996854/5106481": {"title": "Incidents of the Battle of Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0766", "Page\u00a0304"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009198/4996854/5106481?Route=stories", "school_info": "Moyne (B.)", "metadata": [{"Location:": "Moyne, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francis Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Moyne, Co. Longford "}, {"Informant": "Mr Patrick Doyle  ", "Gender": "Male", "Age": " 87 ", "Address": "Polladooey, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009198/4996855/5106508": {"title": "The Battle of Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0766", "Page\u00a0305"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009198/4996855/5106508?Route=stories", "school_info": "Moyne (B.)", "metadata": [{"Location:": "Moyne, Co. Longford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francis Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Moyne, Co. Longford "}, {"Informant": "James Mc Nerney  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "Edenmore, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742145/4740412/4780111": {"title": "The Priests' Hedges", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0771", "Page\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742145/4740412/4780111?Route=stories", "school_info": "Broadford, Moyvalley", "metadata": [{"Location:": "Broadford, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Cornamucklagh, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742145/4740415/4780128": {"title": "The Castle\u00a0Field", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0771", "Page\u00a0047"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742145/4740415/4780128?Route=stories", "school_info": "Broadford, Moyvalley", "metadata": [{"Location:": "Broadford, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Moyvally, Co. Kildare "}, {"Collector": "Brigid Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Royaloak, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742146/4740435/4780210": {"title": "Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0771", "Page\u00a0067"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742146/4740435/4780210?Route=stories", "school_info": "Cadamstown, Enfeild", "metadata": [{"Location:": "Cadamstown, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Kinsella  ", "Gender": "Male", "Address": "Cadamstown, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742146/4740440/4780250": {"title": "Famine Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0771", "Page\u00a0072"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742146/4740440/4780250?Route=stories", "school_info": "Cadamstown, Enfeild", "metadata": [{"Location:": "Cadamstown, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Terence Groome  ", "Gender": "Male", "Address": "Tanderagee, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742146/4740440/4780252": {"title": "Famine Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0771", "Page\u00a0072"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742146/4740440/4780252?Route=stories", "school_info": "Cadamstown, Enfeild", "metadata": [{"Location:": "Cadamstown, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Terence Groome  ", "Gender": "Male", "Address": "Tanderagee, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742146/4740440/4780255": {"title": "Famine Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0771", "Page\u00a0072"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742146/4740440/4780255?Route=stories", "school_info": "Cadamstown, Enfeild", "metadata": [{"Location:": "Cadamstown, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Terence Groome  ", "Gender": "Male", "Address": "Tanderagee, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742149/4740501/4781980": {"title": "Local Heroes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0771", "Page\u00a0133"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742149/4740501/4781980?Route=stories", "school_info": "Carbury", "metadata": [{"Location:": "Carbury, Co. Kildare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742149/4740509/4781990": {"title": "Skeletons", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0771", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742149/4740509/4781990?Route=stories", "school_info": "Carbury", "metadata": [{"Location:": "Carbury, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742157/4740859/4814185": {"title": "Odds and\u00a0Ends", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0773", "Page\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742157/4740859/4814185?Route=stories", "school_info": "Kildraught (2)", "metadata": [{"Location:": "Celbridge, Co. Kildare "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Miss K. Ward  ", "Gender": "Female", "Address": "Kells, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742157/4740859/4814190": {"title": "Odds and\u00a0Ends", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742157/4740859/4814190?Route=stories", "school_info": "Kildraught (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Droichid, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra seanchas aimsire (~6,442)\n\t\t\t\t creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t     am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht \u00e1iteanna osn\u00e1d\u00fartha agus spiorad\u00e1lta (~158)\n\t\t\t\t r\u00e1thanna (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Robert Brown  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742157/4740859/4814191": {"title": "Odds and\u00a0Ends", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742157/4740859/4814191?Route=stories", "school_info": "Kildraught (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Droichid, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra seanchas aimsire (~6,442)\n\t\t\t\t creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t     am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht \u00e1iteanna osn\u00e1d\u00fartha agus spiorad\u00e1lta (~158)\n\t\t\t\t r\u00e1thanna (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "A. J. Hamilton  ", "Seoladh": "Cill Droichid, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741094/4819203": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0423"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741094/4819203?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Francis Booth  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 16 ", "Seoladh": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Robert Dunne  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 73 ", "Seoladh": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741094/4819212": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0423"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741094/4819212?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Daniel O' Neill  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Coill na C\u00fairte, Co. Chill Dara "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Graham  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 25 ", "Seoladh": "D\u00fan Ing Theas, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741097/4819363": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0426"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741097/4819363?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Robert Dunne  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 76 ", "Seoladh": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741107/4819453": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0773", "Page\u00a0436"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741107/4819453?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Location:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topics": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t aimsir na bp\u00e9indl\u00edthe (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Droichead Nua, Co. Chill Dara "}, {"Informant": "Laurence O' Neill  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Droichead Nua, Co. Chill Dara "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741108/4819455": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0437"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741108/4819455?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha gn\u00f3 agus ceird (~4,680)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t   am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "W. Fallon  ", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741108/4819458": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0437"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741108/4819458?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha gn\u00f3 agus ceird (~4,680)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t   am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Walsh  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 25 ", "Seoladh": "Baile L\u00e1ndan, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741109/4819464": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0438"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741109/4819464?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Walsh  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 25 ", "Seoladh": "Baile L\u00e1ndan, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741109/4819467": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0438"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741109/4819467?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Fitzpatrick  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Baile L\u00e1ndan, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741110/4819471": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0439"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741110/4819471?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t     am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine foirgnimh an teach c\u00f3naithe (~2,723)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Hughes  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741110/4819498": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0439"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741110/4819498?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "W. Fallon  ", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741111/4819509": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0440"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741111/4819509?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Condron  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 76 ", "Seoladh": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741112/4819513": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0441"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741112/4819513?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t Fianna (~595)\n\t\t\t\t     am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Condron  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 76 ", "Seoladh": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741112/4819519": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0441"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741112/4819519?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t Fianna (~595)\n\t\t\t\t     am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Fitzpatrick  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Baile L\u00e1ndan, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741117/4819580": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0446"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741117/4819580?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Daniel O' Neill  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Coill na C\u00fairte, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741118/4819620": {"title": "A Poem of 1798 - Doorley on the\u00a0Boyne", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0447"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741118/4819620?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs A. Byrne  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 22 ", "Seoladh": "D\u00fan Ing Theas, Co. Chill Dara "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Brearton  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 71 ", "Seoladh": "Baile Riobaird, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741123/4819624": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0452"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741123/4819624?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Byrne  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 86 ", "Seoladh": "Baile Riobaird, Co. Chill Dara "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Byrne  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "D\u00fan Ing Theas, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741124/4819629": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0453"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741124/4819629?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Condron  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 76 ", "Seoladh": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741125/4819632": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0454"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742162/4741125/4819632?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorrchoill, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t     am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Christy Graham  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 65 ", "Seoladh": "D\u00fan Ing Theas, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742162/4741130/4819771": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0773", "Page\u00a0459"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742162/4741130/4819771?Route=stories", "school_info": "Prosperous (B.), Naas", "metadata": [{"Location:": "Prosperous, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Byrne  ", "Gender": "Male", "Age": " 81 ", "Address": "Coolcarrigan, Co. Kildare "}, {"Informant": "Thomas Byrne  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Downings South, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742164/4741185/4782937": {"title": "Prosperous, Co.\u00a0Kildare", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0774", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742164/4741185/4782937?Route=stories", "school_info": "Hewetson, Clane", "metadata": [{"Location:": "Millicent North, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom Manders  ", "Gender": "Male", "Age": " 15 ", "Address": "Staplestown, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741538/4785523": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0775", "Leathanach\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742167/4741538/4785523?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kathleen Cross  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Andrew Cross  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 70 ", "Seoladh": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741538/4785536": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742167/4741538/4785536?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Location:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom Ennis  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 "}, {"Informant": "Pat Cleary  ", "Gender": "Male", "Age": " 79 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741540/4785584": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742167/4741540/4785584?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Location:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741540/4785587": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742167/4741540/4785587?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Location:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Marcella Ennis  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Informant": "Pat Cleary  ", "Gender": "Male", "Age": " 79 ", "Address": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741555/4814646": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742167/4741555/4814646?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Location:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t games wake games (~170)\n\t\t\t\t         time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Connelly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Lyons  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741555/4814649": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742167/4741555/4814649?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Location:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t games wake games (~170)\n\t\t\t\t         time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Informant": "Patrick Lyons  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741555/4814653": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742167/4741555/4814653?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Location:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t black pig (~84)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Connolly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Lyons  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741564/4814772": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742167/4741564/4814772?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Location:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas O' Regan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Ward  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741564/4814778": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0775", "Leathanach\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742167/4741564/4814778?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peg O' Regan  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Regan  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742170/4741959/4822587": {"title": "Local Place\u00a0Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0436"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742170/4741959/4822587?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn, An Droichead Nua", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Kildare "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Milltown, Co. Kildare "}, {"Collector": "Annie Curran  ", "Gender": "Female", "Address": "Punchersgrange, Co. Kildare "}, {"Informant": "Denis Curran  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Punchersgrange, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769949/4762266/4817198": {"title": "Old Memories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0776", "Page\u00a0048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769949/4762266/4817198?Route=stories", "school_info": "Clongorey, An Droichead Nua", "metadata": [{"Location:": "Clongorey, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Annie Partridge  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 84 ", "Address": "Milltown, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769953/4762598/4820008": {"title": "Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0776", "Page\u00a0427"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769953/4762598/4820008?Route=stories", "school_info": "Naas (Mercy Convent)", "metadata": [{"Location:": "Naas, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josephine Stafford  ", "Gender": "Female", "Address": "Calliaghstown Lower, Co. Dublin "}, {"Informant": "Mr William Stafford  ", "Gender": "Male", "Address": "Calliaghstown Lower, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769956/4762672/4926372": {"title": "Historical", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0777", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769956/4762672/4926372?Route=stories", "school_info": "Brownstown (B.), Curragh Camp", "metadata": [{"Location:": "Brownstown Upper, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n Garret  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 "}, {"Informant": "Mrs Bush  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": "c. 80 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769956/4762681/4926430": {"title": "Historical", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0777", "Page\u00a0012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769956/4762681/4926430?Route=stories", "school_info": "Brownstown (B.), Curragh Camp", "metadata": [{"Location:": "Brownstown Upper, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Stephen Malone  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Brownstown Upper, Co. Kildare "}, {"Informant": "Mr M. Cuddy  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 60 ", "Occupation": "Coach-builder  ", "Address": "Carn, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769956/4762675/4953527": {"title": "Historical", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0777", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769956/4762675/4953527?Route=stories", "school_info": "Brownstown (B.), Curragh Camp", "metadata": [{"Location:": "Brownstown Upper, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n Garrett  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Garrett  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 36 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769957/4762689/4926477": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0777", "Page\u00a0020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769957/4762689/4926477?Route=stories", "school_info": "Brownstown (C.), Curragh Camp", "metadata": [{"Location:": "Brownstown Upper, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Carolan  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Ballysax Great, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769957/4762690/4953581": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0777", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769957/4762690/4953581?Route=stories", "school_info": "Brownstown (C.), Curragh Camp", "metadata": [{"Location:": "Brownstown Upper, Co. Kildare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t Fianna (~595)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769957/4762690/4953585": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0777", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769957/4762690/4953585?Route=stories", "school_info": "Brownstown (C.), Curragh Camp", "metadata": [{"Location:": "Brownstown Upper, Co. Kildare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t Fianna (~595)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769961/4762952/4925992": {"title": "My Home\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769961/4762952/4925992?Route=stories", "school_info": "Rathangan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathangan, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t   local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Rathangan, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769961/4762973/4926019": {"title": "Old Churches and Graveyards", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769961/4762973/4926019?Route=stories", "school_info": "Rathangan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathangan, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t graveyards (~2,501)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769964/4763104/4924236": {"title": "The Gibbet\u00a0Rath", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0779", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769964/4763104/4924236?Route=stories", "school_info": "Mainistir Chille Dara", "metadata": [{"Location:": "Kildare, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769966/4763144/4782821": {"title": "The Monument - Father Prendergast", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769966/4763144/4782821?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Monasterevan", "metadata": [{"Location:": "Monasterevin, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769966/4763145/4782829": {"title": "Life of Father Prendergast", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769966/4763145/4782829?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Monasterevan", "metadata": [{"Location:": "Monasterevin, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sister M. Aidan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769970/4763317/4784776": {"title": "The Famine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769970/4763317/4784776?Route=stories", "school_info": "Kildangan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kildangan, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769970/4763317/4784777": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769970/4763317/4784777?Route=stories", "school_info": "Kildangan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kildangan, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763354/4784928": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763354/4784928?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t Fianna (~595)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Betty Byrne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763354/4784929": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763354/4784929?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763355/4784932": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0212"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763355/4784932?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Betty Byrne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763355/4784935": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0212"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763355/4784935?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patsy Dix  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769976/4763676/4929066": {"title": "A 1798\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0781", "Page\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769976/4763676/4929066?Route=stories", "school_info": "Skerries, Athy", "metadata": [{"Location:": "Skerries North, Co. Kildare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Elizabeth Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmead, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769976/4763684/4929078": {"title": "Rathgrumley", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0781", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769976/4763684/4929078?Route=stories", "school_info": "Skerries, Athy", "metadata": [{"Location:": "Skerries North, Co. Kildare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Rathgrumly, Co. Kildare "}, {"Collector": "Joseph Mahon  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballynabarna, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428184/4384340/4436244": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0787", "Leathanach\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428184/4384340/4436244?Route=stories", "school_info": "Naul", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Naul, Co. Dublin "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eileen Andrews  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 16 ", "Seoladh": "Rath Little, Co. Dublin "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Andrews  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Rath Little, Co. Dublin "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428182/4384509/4442871": {"title": "Gracedieu", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0787", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428182/4384509/4442871?Route=stories", "school_info": "Ballyboghill", "metadata": [{"Location:": "Ballyboghil, Co. Dublin "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Gracedieu, Co. Dublin "}, {"Informant": "Edward Rooney  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 82 ", "Address": "Raheny, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498605/4385349/4509397": {"title": "Place Names - The Black\u00a0Hole", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0790", "Page\u00a064"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498605/4385349/4509397?Route=stories", "school_info": "Mulhuddart", "metadata": [{"Location:": "Mulhuddart, Co. Dublin "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Mulhuddart, Co. Dublin "}, {"Collector": "Richard \u00d3 Beirne  ", "Gender": "Male", "Address": "Mulhuddart, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428215/4386651/4456701": {"title": "Folklore Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428215/4386651/4456701?Route=stories", "school_info": "Saggart", "metadata": [{"Location:": "Saggart, Co. Dublin "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428226/4387247/4458509": {"title": "Halla an\u00a0Phlain\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0796", "Page\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428226/4387247/4458509?Route=stories", "school_info": "Glasthule (St Joseph's Boys)", "metadata": [{"Location:": "Glasthule, Co. Dublin "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. \u00d3 Cuinne\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428226/4387247/4458527": {"title": "Allen's Factory, Greenane", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0796", "Page\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428226/4387247/4458527?Route=stories", "school_info": "Glasthule (St Joseph's Boys)", "metadata": [{"Location:": "Glasthule, Co. Dublin "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. \u00d3 Cuinne\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428226/4387260/4458546": {"title": "Ballard Park", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0796", "Page\u00a0218"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428226/4387260/4458546?Route=stories", "school_info": "Glasthule (St Joseph's Boys)", "metadata": [{"Location:": "Glasthule, Co. Dublin "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. \u00d3 Cuinne\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428226/4387260/4458547": {"title": "Ballyhad Upper", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0796", "Page\u00a0218"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428226/4387260/4458547?Route=stories", "school_info": "Glasthule (St Joseph's Boys)", "metadata": [{"Location:": "Glasthule, Co. Dublin "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. \u00d3 Cuinne\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428244/4388049/4510369": {"title": "Archaelogical Remains", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0799", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428244/4388049/4510369?Route=stories", "school_info": "St Peter's, Phibsboro", "metadata": [{"Location:": "Phibsborough, Co. Dublin "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9amus Breathnach  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044582/5023858/5140007": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0803", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044582/5023858/5140007?Route=stories", "school_info": "Kilmurry", "metadata": [{"Location:": "Kilmurry, Co. Offaly "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose Bracken  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Bracklin Little, Co. Offaly "}, {"Informant": "Thomas Leary  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Bracklin Little, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044629/5027473/5142355": {"title": "A Ballad of '98 - Denny Byrne the\u00a0Piper", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0815", "Page\u00a0047"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044629/5027473/5142355?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloghan, Co. Offaly "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Winnie Feighery  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769987/4764386/4933461": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0823", "Page\u00a0491"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769987/4764386/4933461?Route=stories", "school_info": "Mountmellick (B.)", "metadata": [{"Location:": "Mountmellick, Co. Laois "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758504/4749518/4951497": {"title": "The Soldier's Field", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0846", "Page\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758504/4749518/4951497?Route=stories", "school_info": "Brownstown, New Ross", "metadata": [{"Location:": "Brownstown, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Slievecarragh, Co. Kilkenny "}, {"Collector": "Phil Harte  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Slievecarragh, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758505/4749638/4951751": {"title": "Incident of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0846", "Page\u00a0411"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758505/4749638/4951751?Route=stories", "school_info": "Tullogher, Ros Mhic Treoin", "metadata": [{"Location:": "Tullagher, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758505/4749639/4951753": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0846", "Page\u00a0412"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758505/4749639/4951753?Route=stories", "school_info": "Tullogher, Ros Mhic Treoin", "metadata": [{"Location:": "Tullagher, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758505/4749640/4951754": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0846", "Page\u00a0413"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758505/4749640/4951754?Route=stories", "school_info": "Tullogher, Ros Mhic Treoin", "metadata": [{"Location:": "Tullagher, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758506/4749804/4952880": {"title": "Lore of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0847", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758506/4749804/4952880?Route=stories", "school_info": "The Rower (B.), Inistioge", "metadata": [{"Location:": "The Rower, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Galavan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Joseph Byrne  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758506/4749806/4952886": {"title": "Lore of '98 - Battle of\u00a0Ross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0847", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758506/4749806/4952886?Route=stories", "school_info": "The Rower (B.), Inistioge", "metadata": [{"Location:": "The Rower, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Ryan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Ryan  ", "Gender": "Female", "Age": " 60 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758506/4749808/4952923": {"title": "Lore of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0847", "Page\u00a0112"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758506/4749808/4952923?Route=stories", "school_info": "The Rower (B.), Inistioge", "metadata": [{"Location:": "The Rower, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Walsh  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Tinnascolly, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758525/4751683/5009422": {"title": "The United Irishmen, 1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0200"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758525/4751683/5009422?Route=stories", "school_info": "Kilmacoliver, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Kilmacoliver, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758545/4753365/5014938": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0857", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758545/4753365/5014938?Route=stories", "school_info": "St Fiachra's, Ullard, Borris, Co. Carlow", "metadata": [{"Location:": "Ullard, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Alice Maguire  ", "Gender": "Female", "Address": "Graiguenamanagh, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758545/4753377/5014947": {"title": "A Story of a\u00a0Rebel", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0857", "Page\u00a0175"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758545/4753377/5014947?Route=stories", "school_info": "St Fiachra's, Ullard, Borris, Co. Carlow", "metadata": [{"Location:": "Ullard, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Richard Ryan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ullard, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Patrick Ryan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ullard, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758554/4754239/4930950": {"title": "A Ballad of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0859", "Page\u00a0314"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758554/4754239/4930950?Route=stories", "school_info": "Revanagh, Coolcullen, Muine Beag", "metadata": [{"Location:": "Reevanagh, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Kehoe  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Robert Patterson  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Coolcullen, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758565/4755177/4926540": {"title": "Stair na h\u00c1ite - An Episode of the Black and Tan\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0862", "Page\u00a0315"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758565/4755177/4926540?Route=stories", "school_info": "Paulstown (B.)", "metadata": [{"Location:": "Paulstown, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758565/4755177/4926542": {"title": "Stair na h\u00c1ite - The Days of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0862", "Page\u00a0315"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758565/4755177/4926542?Route=stories", "school_info": "Paulstown (B.)", "metadata": [{"Location:": "Paulstown, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742024/4729036/4818062": {"title": "Magpies", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0864", "Page\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742024/4729036/4818062?Route=stories", "school_info": "Castlecomer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "J. Moran  ", "Gender": "Unknown", "Address": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742024/4729036/4818063": {"title": "Poem", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0864", "Page\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742024/4729036/4818063?Route=stories", "school_info": "Castlecomer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "J. Moran  ", "Gender": "Unknown", "Address": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742024/4729047/4818175": {"title": "Song of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0864", "Page\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742024/4729047/4818175?Route=stories", "school_info": "Castlecomer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Brennan  ", "Gender": "Male", "Address": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "John Brennan  ", "Gender": "Male", "Age": " 59 ", "Address": "Ballyragget, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758576/4756056/4923431": {"title": "Ghost in Coan\u00a0Chapel", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0865", "Page\u00a0348"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758576/4756056/4923431?Route=stories", "school_info": "Coone, Leighlinbridge", "metadata": [{"Location:": "Coan, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamonn de Paor  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Paul Kinsella  ", "Gender": "Male", "Address": "Coan, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009220/4999178/5123215": {"title": "Old Stories - A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0871", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009220/4999178/5123215?Route=stories", "school_info": "San Leonard, Ballycullane", "metadata": [{"Location:": "Saintleonards, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary B. Dunphy  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Mrs Joe Rowe  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Occupation": "Cottager  ", "Address": "Coolroe, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009220/4999182/5123233": {"title": "Old Stories - A True Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0871", "Page\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009220/4999182/5123233?Route=stories", "school_info": "San Leonard, Ballycullane", "metadata": [{"Location:": "Saintleonards, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary B. Dunphy  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009221/4999314/5123647": {"title": "Ninety Eight", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0871", "Page\u00a0208"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009221/4999314/5123647?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Conway  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloonagh, Co. Wexford "}, {"Informant": "Patrick Conway  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloonagh, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009221/4999318/5123661": {"title": "Happenings of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0871", "Page\u00a0212"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009221/4999318/5123661?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Foley  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathumney, Co. Wexford "}, {"Informant": "James Foley  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathumney, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999548/5123430": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999548/5123430?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Garryduff, Co. Wexford "}, {"Informant": "Richard Ryan  ", "Gender": "Male", "Address": "Garryduff, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999552/5123433": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999552/5123433?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Garryduff, Co. Wexford "}, {"Informant": "Richard Ryan  ", "Gender": "Male", "Address": "Garryduff, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999556/5123438": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999556/5123438?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Codd  ", "Gender": "Female", "Address": "Yoletown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mary Doyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Boley, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999558/5123441": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999558/5123441?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999559/5123448": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0014"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999559/5123448?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999560/5123450": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999560/5123450?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Elizabeth Codd  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballygarvan, Co. Wexford "}, {"Informant": "Patsy Rochford  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballygarvan, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999561/5123457": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999561/5123457?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Garryduff, Co. Wexford "}, {"Informant": "Richard Ryan  ", "Gender": "Male", "Address": "Garryduff, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999564/5123460": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999564/5123460?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Kearney  ", "Gender": "Female", "Address": "Burkestown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Thomas Duffin  ", "Gender": "Male", "Address": "Burkestown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999566/5123461": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999566/5123461?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Yoletown, Co. Wexford "}, {"Informant": "James Ahearne  ", "Gender": "Male", "Address": "Boley, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999568/5123469": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999568/5123469?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kehoe  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathumney, Co. Wexford "}, {"Informant": "Michael Barron  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathumney, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999570/5123485": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999570/5123485?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Power  ", "Gender": "Female", "Address": "Dunmain, Co. Wexford "}, {"Informant": "Martin Walsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Dunmain, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999573/5123488": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999573/5123488?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Power  ", "Gender": "Female", "Address": "Dunmain, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Larry Doyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Aclamon, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999574/5123490": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999574/5123490?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Kehoe  ", "Gender": "Male", "Address": "Yoletown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Peggie Kehoe  ", "Gender": "Female", "Address": "Yoletown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999576/5123494": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999576/5123494?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Power  ", "Gender": "Female", "Address": "Dunmain, Co. Wexford "}, {"Informant": "Michael Cheevers  ", "Gender": "Male", "Address": "Dunmain, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009223/4999578/5123496": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0872", "Page\u00a0033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009223/4999578/5123496?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary J. Deegan  ", "Gender": "Female", "Address": "Garryduff, Co. Wexford "}, {"Informant": "Thomas Deegan  ", "Gender": "Male", "Address": "Garryduff, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009228/5000144/5124278": {"title": "'98 - A\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0874", "Page\u00a0056"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009228/5000144/5124278?Route=stories", "school_info": "Shelbaggan Convent", "metadata": [{"Location:": "Shelbaggan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Roche  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Balliniry, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009228/5000145/5124281": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0874", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009228/5000145/5124281?Route=stories", "school_info": "Shelbaggan Convent", "metadata": [{"Location:": "Shelbaggan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Roche  ", "Gender": "Female", "Address": "Balliniry, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009231/5000240/5131128": {"title": "98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0874", "Page\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009231/5000240/5131128?Route=stories", "school_info": "Ballyhack Convent", "metadata": [{"Location:": "Ballyhack, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009239/5000909/5123000": {"title": "Rebellion of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0877", "Page\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009239/5000909/5123000?Route=stories", "school_info": "Clochar an t-S\u00e9ip\u00e9il, Kilmore", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009240/5000962/5123105": {"title": "Pikes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0877", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009240/5000962/5123105?Route=stories", "school_info": "Kilmore Convent School", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Jasper Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyseskin, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009241/5001005/5123190": {"title": "Story about\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0877", "Page\u00a0200"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009241/5001005/5123190?Route=stories", "school_info": "Mulrankin", "metadata": [{"Location:": "Mulrankin, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Connick  ", "Gender": "Male", "Address": "Bridgetown, Co. Wexford "}, {"Informant": "William Lambert  ", "Gender": "Male", "Address": "Mulrankin, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009250/5001457/5132474": {"title": "Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0879", "Page\u00a0351"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009250/5001457/5132474?Route=stories", "school_info": "Piercetown (C.)", "metadata": [{"Location:": "Piercetown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Culleton  ", "Gender": "Female", "Address": "Piercetown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Maguire  ", "Gender": "Male", "Address": "Redmondstown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001606/5130753": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001606/5130753?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Millar  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001606/5130758": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0880", "Leathanach\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001606/5130758?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peter Crosbie  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001607/5130761": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001607/5130761?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Hynes  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001608/5130763": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001608/5130763?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Goff  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001609/5130767": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001609/5130767?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Laurence Doyle  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001609/5130768": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001609/5130768?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Roche  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001610/5130771": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0096"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001610/5130771?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Lacey  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001611/5130800": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0880", "Leathanach\u00a0097"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001611/5130800?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Roche  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001613/5130810": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001613/5130810?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gerald Redmond  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001614/5130836": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0100"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001614/5130836?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Murphy  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001615/5130841": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001615/5130841?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Whitty  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001616/5130844": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001616/5130844?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Fenlon  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001617/5130845": {"title": "Stories of\u00a01798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0880", "Leathanach\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001617/5130845?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001900/5132220": {"title": "An Incident of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0411"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001900/5132220?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Kearns  ", "Gender": "Male", "Address": "Martinstown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mary Power  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Martinstown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001901/5132222": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0412"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001901/5132222?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Donoghue  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballytramon, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Murphy  ", "Gender": "Female", "Age": " 87 ", "Address": "Castlebridge, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001902/5132226": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0413"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001902/5132226?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph O' Donoghue  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballytramon, Co. Wexford "}, {"Informant": "Thomas Ryan  ", "Gender": "Male", "Age": " 69 ", "Address": "Ballytramon, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001903/5132228": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0414"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001903/5132228?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph O' Donoghue  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballytramon, Co. Wexford "}, {"Informant": "Thomas Ryan  ", "Gender": "Male", "Age": " 69 ", "Address": "Ballytramon, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001906/5132229": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0417"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001906/5132229?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Donoghue  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballytramon, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Nicholas Rossiter  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "Ardcavan, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001909/5132231": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0420"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001909/5132231?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Victor Devereux  ", "Gender": "Male", "Address": "Trinity Cross Roads, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Trinity Cross Roads, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001910/5132234": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0421"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001910/5132234?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Victor Devereux  ", "Gender": "Male", "Address": "Trinity Cross Roads, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Trinity Cross Roads, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001911/5132235": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0422"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001911/5132235?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nicholas Furlong  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Nolan  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001912/5132237": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0423"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001912/5132237?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Murphy  ", "Gender": "Female", "Age": " 47 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001913/5132238": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0424"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001913/5132238?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001914/5132239": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0425"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001914/5132239?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael O' Brien  ", "Gender": "Male", "Address": "Whiterock North, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs B. O' Brien  ", "Gender": "Female", "Age": " 51 ", "Address": "Whiterock North, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001917/5132242": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0428"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001917/5132242?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001917/5132244": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0428"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001917/5132244?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Fogarty  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Miss Goodison  ", "Gender": "Female", "Age": " 55 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001917/5132246": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0428"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001917/5132246?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Fogarty  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Miss Goodison  ", "Gender": "Female", "Age": " 55 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001918/5132250": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0429"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001918/5132250?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Fogarty  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Sinnott  ", "Gender": "Female", "Age": " 70 ", "Address": "Newcastle, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001919/5132253": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0430"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001919/5132253?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Fogarty  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Thomas Fogarty  ", "Gender": "Male", "Age": " 83 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001920/5132254": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0431"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001920/5132254?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamonn Synnott  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs S. Synnott  ", "Gender": "Female", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001921/5132256": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0432"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001921/5132256?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Myers  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Rosslare, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001922/5132261": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0433"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001922/5132261?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean Foley  ", "Gender": "Male", "Address": "Crossabeg, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Fortune  ", "Gender": "Male", "Age": " 89 ", "Address": "Bree, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001923/5132264": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0434"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001923/5132264?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brendan Redmond  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Duggan  ", "Gender": "Female", "Age": " 57 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001924/5132272": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0435"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001924/5132272?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Kehoe  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Johanna O' Neill  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001926/5132276": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0437"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001926/5132276?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francis Sinnott  ", "Gender": "Male", "Address": "Maudlintown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs A. Browne  ", "Gender": "Female", "Age": " 87 ", "Address": "Ballycogly, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001927/5132281": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0438"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001927/5132281?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maurice Redmond  ", "Gender": "Male", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Reilly  ", "Gender": "Female", "Age": " 68 ", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001928/5132284": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0439"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001928/5132284?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maurice Redmond  ", "Gender": "Male", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Reilly  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001929/5132287": {"title": "Forges of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0440"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001929/5132287?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maurice Redmond  ", "Gender": "Male", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Reilly  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001930/5132288": {"title": "Stories of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0441"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001930/5132288?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maurice Redmond  ", "Gender": "Male", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Reilly  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5001955/5130407": {"title": "'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0001"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5001955/5130407?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Sinnott  ", "Gender": "Male", "Address": "Drinagh North, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr John Morris  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Drinagh North, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5001977/5130629": {"title": "An Incident of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5001977/5130629?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John O' Donoghue  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballytramon, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs O' Donoghue  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Ballytramon, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5001986/5130634": {"title": "Forge of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5001986/5130634?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seamus Roche  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Swords  ", "Gender": "Female", "Age": " 74 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5001995/5130652": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5001995/5130652?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nelius Kehelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Killurin, Co. Wexford "}, {"Informant": "Larry Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "Mackmine, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5001996/5130659": {"title": "Massacre of\u00a0Kindore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0040"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5001996/5130659?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nelius Kehelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Killurin, Co. Wexford "}, {"Informant": "Larry Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "Mackmine, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5002000/5130672": {"title": "The Battle of Ballyoughter 1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5002000/5130672?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Devereux  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr P. Roche  ", "Gender": "Male", "Age": " 82 ", "Address": "Bridgetown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5002001/5130676": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5002001/5130676?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Devereux  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs E. Roche  ", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5002010/5130691": {"title": "Cruel Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5002010/5130691?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Kearns  ", "Gender": "Male", "Address": "Martinstown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mary Power  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Martinstown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5002018/5130703": {"title": "Forge of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5002018/5130703?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Conlon  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr James Hore  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5002037/5130774": {"title": "Story of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5002037/5130774?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Fogarty  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Leary  ", "Gender": "Female", "Age": " 89 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5002039/5130775": {"title": "'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5002039/5130775?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maurice Redmond  ", "Gender": "Male", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Doyle  ", "Gender": "Female", "Age": " 74 ", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009255/5002040/5130776": {"title": "An Untilled Field\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009255/5002040/5130776?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Shortall  ", "Gender": "Male", "Address": "Castlebridge, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Hayes  ", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Address": "Ballyla, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002088/5130828": {"title": "Historical - William Howling of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002088/5130828?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002092/5130830": {"title": "Patrick Rossiter of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0881", "Leathanach\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002092/5130830?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joseph Nolan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bride Street, Co. Wexford "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Nolan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Bride Street, Co. Wexford "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002096/5130833": {"title": "Patrick Rossiter of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002096/5130833?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002099/5130842": {"title": "The Harrow -\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002099/5130842?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Cadogan  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Thomas Roche  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002101/5130846": {"title": "A '98\u00a0Incident", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0154"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002101/5130846?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Noel Roche  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002104/5130851": {"title": "John Murphy of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002104/5130851?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002110/5130904": {"title": "Where Some '98 Battles Took\u00a0Place", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002110/5130904?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "W. Stafford  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002111/5130908": {"title": "A '98\u00a0Hanging", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002111/5130908?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frank Furlong  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs F. Furlong  ", "Gender": "Female", "Age": " 42 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002114/5130919": {"title": "A '98\u00a0Cave", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002114/5130919?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "William Boyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr O' Reilly  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002117/5130926": {"title": "Monuments to\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002117/5130926?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Lucking  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002132/5131064": {"title": "The Boy from the\u00a0South", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0185"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002132/5131064?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002134/5131067": {"title": "Billy the Bull's\u00a0Cave", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0187"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002134/5131067?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002136/5131069": {"title": "The Unknown Priest's\u00a0Bed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0189"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002136/5131069?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002138/5131080": {"title": "A '98\u00a0Incident", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0191"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002138/5131080?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002139/5131085": {"title": "After New\u00a0Ross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0192"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002139/5131085?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002142/5131095": {"title": "Ned Hickey", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0195"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002142/5131095?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c9amonn \u00d3 Tuathail  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Pat Tierney  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009256/5002208/5131341": {"title": "'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009256/5002208/5131341?Route=stories", "school_info": "Loch gCarman (Christian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Thomas Kehoe  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009257/5002228/5131376": {"title": "Wexford Folk-Tale", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009257/5002228/5131376?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Wexford", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M. Heffernan  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonard Great, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009257/5002229/5131388": {"title": "Old Wexford\u00a0Tale", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009257/5002229/5131388?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Wexford", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M. Heffernan  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonard Great, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002235/5131424": {"title": "Local Places - Glow\u00a0East", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0288"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002235/5131424?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Carley  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002242/5131436": {"title": "Local Places", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002242/5131436?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Kenny  ", "Gender": "Female", "Address": "Tincurry, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002244/5131449": {"title": "Local Places", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002244/5131449?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "John Street, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002288/5131473": {"title": "O' Rourke the Blacksmith", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0341"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002288/5131473?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t smithing (~2,389)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary A. Goold  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002319/5131570": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0372"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002319/5131570?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Sinnott  ", "Gender": "Female", "Address": "Mayglass, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002322/5131575": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0375"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002322/5131575?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Furlong  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002324/5131576": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0377"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002324/5131576?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "L. Murphy  ", "Address": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002325/5131578": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002325/5131578?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty O' Leary  ", "Gender": "Female", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002327/5131580": {"title": "Story of '98 - Ann\u00a0Flood", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0380"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002327/5131580?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Stasia Cullen  ", "Gender": "Female", "Address": "Cornmarket, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Byrne  ", "Gender": "Female", "Address": "Cornmarket, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002329/5131588": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0382"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002329/5131588?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Barron  ", "Gender": "Female", "Address": "Jacketstown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Andy Barron  ", "Gender": "Male", "Address": "Jacketstown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002331/5131590": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0384"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002331/5131590?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Veronica Doyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Kitestown, Co. Wexford "}, {"Informant": "George Smith  ", "Gender": "Male", "Address": "Saunderscourt, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002333/5131608": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0386"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002333/5131608?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pauline Mc Crudden  ", "Gender": "Female", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Kehoe  ", "Gender": "Female", "Address": "Barntown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002335/5131609": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002335/5131609?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Molly O' Carroll  ", "Gender": "Female", "Address": "Killowen, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Higginbotham  ", "Gender": "Male", "Address": "Kyle Lower, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002337/5131616": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0390"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002337/5131616?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolcots, Co. Wexford "}, {"Informant": "John O' Brien  ", "Gender": "Male", "Address": "Coolcots, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002341/5131623": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0394"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002341/5131623?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Doyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Thomas Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009258/5002343/5131624": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0881", "Page\u00a0396"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009258/5002343/5131624?Route=stories", "school_info": "Clochar N. Muire, Loch gCarman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Katie Rowe  ", "Gender": "Female", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Rowe  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009260/5002561/5132129": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0154"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009260/5002561/5132129?Route=stories", "school_info": "Faythe", "metadata": [{}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Lawlor  ", "Gender": "Female", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr J. Lawlor  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009262/5002604/5132191": {"title": "Old Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009262/5002604/5132191?Route=stories", "school_info": "Baile an Chnuich (Hilltown)", "metadata": [{"Location:": "Hilltown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009262/5002606/5132194": {"title": "Old Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009262/5002606/5132194?Route=stories", "school_info": "Baile an Chnuich (Hilltown)", "metadata": [{"Location:": "Hilltown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009263/5002759/5146973": {"title": "Tales of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0351"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009263/5002759/5146973?Route=stories", "school_info": "Clongeen", "metadata": [{"Location:": "Clongeen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M. Ryan  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009263/5002759/5146974": {"title": "Tales of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0351"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009263/5002759/5146974?Route=stories", "school_info": "Clongeen", "metadata": [{"Location:": "Clongeen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Aspel  ", "Gender": "Male", "Address": "Tinnarath, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009263/5002761/5146977": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0353"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009263/5002761/5146977?Route=stories", "school_info": "Clongeen", "metadata": [{"Location:": "Clongeen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Sinnott  ", "Gender": "Female", "Address": "Longgraigue, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009263/5002761/5146979": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0353"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009263/5002761/5146979?Route=stories", "school_info": "Clongeen", "metadata": [{"Location:": "Clongeen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Longgraigue, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009263/5002762/5146983": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0354"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009263/5002762/5146983?Route=stories", "school_info": "Clongeen", "metadata": [{"Location:": "Clongeen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "J. Warren  ", "Address": "Loughnageer, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009263/5002762/5146999": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0354"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009263/5002762/5146999?Route=stories", "school_info": "Clongeen", "metadata": [{"Location:": "Clongeen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nicholas Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Haresmead, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009263/5002763/5147003": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0355"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009263/5002763/5147003?Route=stories", "school_info": "Clongeen", "metadata": [{"Location:": "Clongeen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. Donnelly  ", "Address": "Horetown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009263/5002764/5147005": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0356"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009263/5002764/5147005?Route=stories", "school_info": "Clongeen", "metadata": [{"Location:": "Clongeen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Phil Bishop  ", "Gender": "Male", "Address": "Haresmead, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009265/5002885/5147724": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0476"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009265/5002885/5147724?Route=stories", "school_info": "Carrigbyrne", "metadata": [{"Location:": "Carrickbyrne, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty French  ", "Gender": "Male", "Address": "Raheevarren, Co. Wexford "}, {"Informant": "James L. Doyle  ", "Gender": "Male", "Age": " 87 ", "Address": "Carrickbyrne, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009265/5002887/5147726": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0478"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009265/5002887/5147726?Route=stories", "school_info": "Carrigbyrne", "metadata": [{"Location:": "Carrickbyrne, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty French  ", "Gender": "Female", "Address": "Raheevarren, Co. Wexford "}, {"Informant": "James L. Doyle  ", "Gender": "Male", "Age": " 87 ", "Address": "Carrickbyrne, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009266/5003052/5131628": {"title": "Boy Insurgent of '98 and The Battle of\u00a0Ross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0883", "Page\u00a0074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009266/5003052/5131628?Route=stories", "school_info": "Caroreigh", "metadata": [{"Location:": "Carrowreagh, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bessie Banville  ", "Gender": "Female", "Address": "Shanowle, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Banville  ", "Gender": "Female", "Address": "Shanowle, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009268/5003137/5131748": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0883", "Page\u00a0158"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009268/5003137/5131748?Route=stories", "school_info": "Trinity", "metadata": [{"Location:": "Tincurra, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Doyle  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Waddingtown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009269/5003236/5131958": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0883", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009269/5003236/5131958?Route=stories", "school_info": "Taghmon", "metadata": [{"Location:": "Taghmon, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Lennon  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John Cooper  ", "Gender": "Male", "Address": "Taghmon, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009269/5003238/5131961": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0883", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009269/5003238/5131961?Route=stories", "school_info": "Taghmon", "metadata": [{"Location:": "Taghmon, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Lennon  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Johny Cooper  ", "Gender": "Male", "Address": "Taghmon, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009272/5003485/5131004": {"title": "The Shelmaliers in\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0884", "Page\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009272/5003485/5131004?Route=stories", "school_info": "Castlebridge (C.)", "metadata": [{"Location:": "Castlebridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Morris  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Thomas Ryan  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "Ballytramon, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009272/5003495/5131016": {"title": "Some Leaders in\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0884", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009272/5003495/5131016?Route=stories", "school_info": "Castlebridge (C.)", "metadata": [{"Location:": "Castlebridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Evelyn Shortall  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyboggan Lower, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Nick Rossiter  ", "Gender": "Male", "Age": " 69 ", "Address": "Ardcavan, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009273/5003595/5131211": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0001B"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009273/5003595/5131211?Route=stories", "school_info": "Castlebridge (C.)", "metadata": [{"Location:": "Castlebridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t graveyards (~2,501)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009273/5003595/5131215": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0001B"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009273/5003595/5131215?Route=stories", "school_info": "Castlebridge (C.)", "metadata": [{"Location:": "Castlebridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t graveyards (~2,501)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009275/5003792/5131629": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009275/5003792/5131629?Route=stories", "school_info": "Screen", "metadata": [{"Location:": "Screen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009275/5003792/5131632": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009275/5003792/5131632?Route=stories", "school_info": "Screen", "metadata": [{"Location:": "Screen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009275/5003792/5131633": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009275/5003792/5131633?Route=stories", "school_info": "Screen", "metadata": [{"Location:": "Screen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009275/5003792/5131637": {"title": "Yeos", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009275/5003792/5131637?Route=stories", "school_info": "Screen", "metadata": [{"Location:": "Screen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009275/5003794/5131639": {"title": "The Hayes of\u00a0Wexford", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009275/5003794/5131639?Route=stories", "school_info": "Screen", "metadata": [{"Location:": "Screen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009275/5003796/5131641": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0201"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009275/5003796/5131641?Route=stories", "school_info": "Screen", "metadata": [{"Location:": "Screen, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009275/5003796/5131642": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0201"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009275/5003796/5131642?Route=stories", "school_info": "Screen", "metadata": [{"Location:": "Screen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009275/5003797/5131643": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009275/5003797/5131643?Route=stories", "school_info": "Screen", "metadata": [{"Location:": "Screen, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009276/5003811/5131690": {"title": "A Link with the Hallowed\u00a0Past", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0216"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009276/5003811/5131690?Route=stories", "school_info": "St. Patrick's, Crossbeg", "metadata": [{"Location:": "Crossabeg, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Garrycleary, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009278/5004039/5132188": {"title": "B\u00e9aloideas on Rebellion of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0886", "Page\u00a0121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009278/5004039/5132188?Route=stories", "school_info": "Naomh Br\u00edghid, Blackwater", "metadata": [{"Location:": "Blackwater, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Reddy Fitzimons  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009281/5004215/5133430": {"title": "Hidden Gold", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0886", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009281/5004215/5133430?Route=stories", "school_info": "Oulart", "metadata": [{"Location:": "Oulart, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballinroad, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009281/5004217/5133475": {"title": "Hidden Treasure", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0886", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009281/5004217/5133475?Route=stories", "school_info": "Oulart", "metadata": [{"Location:": "Oulart, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Dempsey  ", "Gender": "Female", "Address": "Garra, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009282/5004359/5132134": {"title": "Fr Michael Murphy of '98\u00a0Fame", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0887", "Page\u00a0009"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009282/5004359/5132134?Route=stories", "school_info": "Kilmuckridge", "metadata": [{"Location:": "Kilmuckridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Reddy Fitzsimons  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Ballymacsimon, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009282/5004403/5132219": {"title": "Kilmuckridge District and\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0887", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009282/5004403/5132219?Route=stories", "school_info": "Kilmuckridge", "metadata": [{"Location:": "Kilmuckridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Hanley  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Killincooly More, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009282/5004532/5132449": {"title": "Henry Dunphy's Mill and a '98 Connection", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0887", "Page\u00a0182"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009282/5004532/5132449?Route=stories", "school_info": "Kilmuckridge", "metadata": [{"Location:": "Kilmuckridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Murphy  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Ballymacsimon, Co. Wexford "}, {"Collector": "Kevin Mac Donald  ", "Gender": "Male", "Age": " 22 "}, {"Informant": "Henry Dunphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmuckridge, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009282/5004543/5132495": {"title": "Hawtrey White of '98\u00a0Illfame", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0887", "Page\u00a0193"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009282/5004543/5132495?Route=stories", "school_info": "Kilmuckridge", "metadata": [{"Location:": "Kilmuckridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "J. Carberry  ", "Gender": "Unknown", "Age": " 70 ", "Address": "Litter Beg, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009282/5004566/5132597": {"title": "Esmond Kyne of '98\u00a0Fame", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0887", "Page\u00a0216"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009282/5004566/5132597?Route=stories", "school_info": "Kilmuckridge", "metadata": [{"Location:": "Kilmuckridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Rev Fr Wheeler  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Address": "Kilmuckridge, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009282/5004403/5278649": {"title": "Kilmuckridge District and\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0887", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009282/5004403/5278649?Route=stories", "school_info": "Kilmuckridge", "metadata": [{"Location:": "Kilmuckridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Murphy  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Ballymacsimon, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009284/5004591/5132333": {"title": "The Districts of Riverchapel, Courtown and\u00a0Ardamine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009284/5004591/5132333?Route=stories", "school_info": "Riverchapel", "metadata": [{"Location:": "Riverchapel, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009284/5004592/5132336": {"title": "Local History", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009284/5004592/5132336?Route=stories", "school_info": "Riverchapel", "metadata": [{"Location:": "Riverchapel, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Betty Ryan  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Ballybracken, Co. Wexford "}, {"Informant": "Patrick Ryan  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Ballybracken, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009284/5004596/5132340": {"title": "Local History - Riverchapel, Ballygarrett", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009284/5004596/5132340?Route=stories", "school_info": "Riverchapel", "metadata": [{"Location:": "Riverchapel, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Riverchapel, Co. Wexford "}, {"Collector": "Dora Byrne  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Ballinagrann Lower, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Byrne  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": "c. 50 ", "Address": "Ballinagrann Lower, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009284/5004612/5132353": {"title": "Local Place\u00a0Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009284/5004612/5132353?Route=stories", "school_info": "Riverchapel", "metadata": [{"Location:": "Riverchapel, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kenny  ", "Gender": "Female", "Age": " 17 ", "Address": "Ardamine, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Brian Kenny  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Ardamine, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009284/5004613/5132354": {"title": "Stories about the\u00a0Place", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009284/5004613/5132354?Route=stories", "school_info": "Riverchapel", "metadata": [{"Location:": "Riverchapel, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t people robbers (~423)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009284/5004618/5132356": {"title": "The Local\u00a0Roads", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009284/5004618/5132356?Route=stories", "school_info": "Riverchapel", "metadata": [{"Location:": "Riverchapel, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures public infrastructure roads (~2,778)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Timothy Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Courtown, Co. Wexford "}, {"Informant": "James Murphy  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Riverchapel, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009285/5004705/5132785": {"title": "Folklore of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009285/5004705/5132785?Route=stories", "school_info": "Tara Hill", "metadata": [{"Location:": "Kilcavan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Bryan Maguire  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Cronellard, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009285/5004706/5132790": {"title": "Folklore Concerning\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009285/5004706/5132790?Route=stories", "school_info": "Tara Hill", "metadata": [{"Location:": "Kilcavan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Mc Donald  ", "Gender": "Male", "Address": "Clone, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009285/5004707/5132794": {"title": "Tales of\u00a098", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009285/5004707/5132794?Route=stories", "school_info": "Tara Hill", "metadata": [{"Location:": "Kilcavan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Miss Mooney  ", "Gender": "Female", "Address": "Inch, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009285/5004708/5132797": {"title": "Story of\u00a098", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0888", "Leathanach\u00a0133"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009285/5004708/5132797?Route=stories", "school_info": "Tara Hill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilcavan, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Kathleen O' Brien  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ballymoney, Co. Wexford "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009287/5004737/5133015": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009287/5004737/5133015?Route=stories", "school_info": "Castletown", "metadata": [{"Location:": "Castletown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Informant": "John Mc Donald  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilpatrick, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009287/5004738/5133038": {"title": "1798 - Antoine \u00d3\u00a0hAic\u00e9ad", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009287/5004738/5133038?Route=stories", "school_info": "Castletown", "metadata": [{"Location:": "Castletown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Braon\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009287/5004739/5133050": {"title": "1798 - Ceann an Athar Miche\u00e1l \u00d3\u00a0Murchadha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009287/5004739/5133050?Route=stories", "school_info": "Castletown", "metadata": [{"Location:": "Castletown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Broin  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Bhroin  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "Arklow, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009287/5004740/5133060": {"title": "Clone", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009287/5004740/5133060?Route=stories", "school_info": "Castletown", "metadata": [{"Location:": "Castletown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Clone West, Co. Wexford "}, {"Informant": "John Mc Donald  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilpatrick, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009288/5004758/5133144": {"title": "The Well in the\u00a0Crab-Tree", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0183"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009288/5004758/5133144?Route=stories", "school_info": "Hollyfort", "metadata": [{"Location:": "Hollyfort, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Miss Aileen Keogh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009288/5004760/5133163": {"title": "The Old Churchyard of\u00a0Kilcashel", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0185"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009288/5004760/5133163?Route=stories", "school_info": "Hollyfort", "metadata": [{"Location:": "Hollyfort, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t graveyards (~2,501)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English ", "Location": "Kilcashel, Co. Wicklow "}, {"Informant": "M. Vaughan  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009288/5004762/5133168": {"title": "Battlefields", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0187"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009288/5004762/5133168?Route=stories", "school_info": "Hollyfort", "metadata": [{"Location:": "Hollyfort, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr A. Kidd  ", "Gender": "Male", "Age": " 30 ", "Address": "Annagh, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009288/5004839/5133433": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009288/5004839/5133433?Route=stories", "school_info": "Hollyfort", "metadata": [{"Location:": "Hollyfort, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009288/5004841/5133437": {"title": "A Cromwellian Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009288/5004841/5133437?Route=stories", "school_info": "Hollyfort", "metadata": [{"Location:": "Hollyfort, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009288/5004842/5133466": {"title": "Another 98\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0268"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009288/5004842/5133466?Route=stories", "school_info": "Hollyfort", "metadata": [{"Location:": "Hollyfort, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Bass  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Ballingarry Lower, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Andrew Kinsella  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Toberpatrick, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009288/5004894/5133591": {"title": "Old Graveyards", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0320"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009288/5004894/5133591?Route=stories", "school_info": "Hollyfort", "metadata": [{"Location:": "Hollyfort, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t graveyards (~2,501)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Bass  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Ballingarry Lower, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009290/5005007/5132811": {"title": "In the Penal Times - Hunter\u00a0Gowan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0889", "Page\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009290/5005007/5132811?Route=stories", "school_info": "Craanford", "metadata": [{"Location:": "Craanford, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009292/5005066/5132988": {"title": "An Incident of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0889", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009292/5005066/5132988?Route=stories", "school_info": "Ballycanew (Mixed)", "metadata": [{"Location:": "Ballycanew, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Daniel White  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 50 ", "Occupation": "Labourer  ", "Address": "Ballycanew, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009292/5005088/5133074": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0889", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009292/5005088/5133074?Route=stories", "school_info": "Ballycanew (Mixed)", "metadata": [{"Location:": "Ballycanew, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Butler  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 65 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Bolinready, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005222/5132764": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0890", "Page\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009295/5005222/5132764?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Location:": "Boleyvogue, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Breen  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballydonigan, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Mary Breen  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Address": "Ballydonigan, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005222/5132772": {"title": "A Story about a\u00a0Cat", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009295/5005222/5132772?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Boleyvogue, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Coleman  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Legnaglogh, Co. Wexford "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Peter Gallagher  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 40 ", "Seoladh": "Boleyvogue, Co. Wexford "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005228/5132804": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0890", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009295/5005228/5132804?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Location:": "Boleyvogue, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Ballytracey, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005229/5132812": {"title": "How the Rising Began in Boolavogue in\u00a01798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005229/5132812?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr E. Redmond  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 49 ", "Seoladh": "Baile an Charraig\u00edn Uachtarach, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005231/5132816": {"title": "Father John\u00a0Murphy", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005231/5132816?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Turner  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 46 ", "Seoladh": "Maigh Each, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005232/5132850": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005232/5132850?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t aimsir na bp\u00e9indl\u00edthe (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Turner  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 46 ", "Seoladh": "Maigh Each, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005233/5132854": {"title": "Emblems and Objects of\u00a0Value", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005233/5132854?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t suaitheantais (~307)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Briget Lacy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Muine Moling, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005233/5132860": {"title": "Emblems and Objects of\u00a0Value", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005233/5132860?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t suaitheantais (~307)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joseph Doran  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Moin Sheoirse, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005233/5132870": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005233/5132870?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Leacy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Carraig\u00edn, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Brennan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Cnoc na Sceach, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005234/5132877": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005234/5132877?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Gerard Leacy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Carraig\u00edn, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Brennan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Corr\u00e1n na hEorna, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005234/5132889": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005234/5132889?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Norah Breen  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Charraig\u00edn \u00cdochtarach, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Katie Breen  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 51 ", "Seoladh": "Baile an Charraig\u00edn \u00cdochtarach, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005235/5132902": {"title": "The Shore-Hole Murphy", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005235/5132902?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005236/5132912": {"title": "Camp-Field", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005236/5132912?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Hall  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 68 ", "Seoladh": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005253/5133109": {"title": "Roadside Cross in\u00a0Ballorley", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0890", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005253/5133109?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Location:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topics": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Walter Gahan  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile \u00d3rlaithe Uachtarach, Co. Loch Garman "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005255/5133159": {"title": "A Stone Axe Was Found in\u00a0Tobergal", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005255/5133159?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr John Chapman  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Tobar Geal, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005368/5134005": {"title": "My Home\u00a0District", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005368/5134005?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Baile an Charraig\u00edn Uachtarach, Co. Loch Garman "}, {"Bailitheoir": "Michael Parle  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile an Charraig\u00edn Uachtarach, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009295/5005368/5134006": {"title": "My Home\u00a0District", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0890", "Leathanach\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009295/5005368/5134006?Route=stories", "school_info": "Boulavogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buaile Mhaodh\u00f3g, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Baile U\u00ed Dhonnag\u00e1in, Co. Loch Garman "}, {"Bailitheoir": "Martin Breen  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile U\u00ed Dhonnag\u00e1in, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009296/5005407/5132712": {"title": "Hunter Gowan", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0891", "Leathanach\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009296/5005407/5132712?Route=stories", "school_info": "Guaire (Xtian Bros.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Guaire, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Doyle  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cam Eolaing, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr M. Breen  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Fearna, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009296/5005410/5132716": {"title": "Relics of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0891", "Leathanach\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009296/5005410/5132716?Route=stories", "school_info": "Guaire (Xtian Bros.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Guaire, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Charles Hobbs  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "S\u00e9ip\u00e9al na hAbhann, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Davis  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "S\u00e9ip\u00e9al na hAbhann, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009296/5005412/5132721": {"title": "Ballad of '98 - The Boys of the\u00a0Flail", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0891", "Page\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009296/5005412/5132721?Route=stories", "school_info": "Guaire (Xtian Bros.)", "metadata": [{"Location:": "Guaire, Co. Loch Garman "}, {"Topics": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Kinsella  ", "Gender": "Male", "Address": "Buaile an Chrainn, Co. Loch Garman "}, {"Informant": "Mrs Kinsella  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "Buaile an Chrainn, Co. Loch Garman "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009300/5005708/5132904": {"title": "Gibbet Hill", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0892", "Leathanach\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009300/5005708/5132904?Route=stories", "school_info": "Scoil an Chlochair, Bunclody", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bun Cl\u00f3id\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t   am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Anna Ronan  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009300/5005734/5133001": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0892", "Leathanach\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009300/5005734/5133001?Route=stories", "school_info": "Scoil an Chlochair, Bunclody", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bun Cl\u00f3id\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie Nolan  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009300/5005740/5133012": {"title": "An Incident of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0892", "Leathanach\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009300/5005740/5133012?Route=stories", "school_info": "Scoil an Chlochair, Bunclody", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bun Cl\u00f3id\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Teresa Cahill  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Cahill  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bun Cl\u00f3id\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009300/5005743/5133021": {"title": "The Nine\u00a0Stones", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009300/5005743/5133021?Route=stories", "school_info": "Scoil an Chlochair, Bunclody", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009300/5005744/5133025": {"title": "Underground Cells", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009300/5005744/5133025?Route=stories", "school_info": "Scoil an Chlochair, Bunclody", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr M. Donoghue  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009300/5005746/5133034": {"title": "The Battle of\u00a0Bunclody", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0064"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009300/5005746/5133034?Route=stories", "school_info": "Scoil an Chlochair, Bunclody", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Elizabeth Kavanagh  ", "Gender": "Female", "Address": "Gorteen, Co. Wexford "}, {"Informant": "S\u00e9amus Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyrankin, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009300/5005749/5133037": {"title": "The '98 Monument in\u00a0Bunclody", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0067"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009300/5005749/5133037?Route=stories", "school_info": "Scoil an Chlochair, Bunclody", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009300/5005751/5133043": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009300/5005751/5133043?Route=stories", "school_info": "Scoil an Chlochair, Bunclody", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Ann Donohoe  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs M. Donohoe  ", "Gender": "Female", "Address": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009300/5005752/5133045": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0070"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009300/5005752/5133045?Route=stories", "school_info": "Scoil an Chlochair, Bunclody", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Ronan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Jeremiah Morrissey  ", "Gender": "Male", "Address": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009301/5005867/5133744": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0185"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009301/5005867/5133744?Route=stories", "school_info": "Newtownbarry (B.)", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Felix Kavanagh  ", "Gender": "Male", "Address": "Gorteen, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009301/5005867/5133747": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0185"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009301/5005867/5133747?Route=stories", "school_info": "Newtownbarry (B.)", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "G. Morrissey  ", "Gender": "Male", "Address": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009301/5005867/5133748": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0185"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009301/5005867/5133748?Route=stories", "school_info": "Newtownbarry (B.)", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "F. Kavanagh  ", "Gender": "Unknown", "Address": "Gorteen, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009301/5005868/5133750": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009301/5005868/5133750?Route=stories", "school_info": "Newtownbarry (B.)", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Pat Cowman  ", "Gender": "Male", "Address": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009301/5005868/5133752": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009301/5005868/5133752?Route=stories", "school_info": "Newtownbarry (B.)", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Dick Nugent  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyprecas, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009301/5005868/5133753": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009301/5005868/5133753?Route=stories", "school_info": "Newtownbarry (B.)", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Wall  ", "Gender": "Male", "Address": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009304/5005967/5134315": {"title": "The Battle of\u00a0Bunclody", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0285"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009304/5005967/5134315?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (Ballindaggin)", "metadata": [{"Location:": "Ballindaggan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Bola Beg, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs B. Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Bola Beg, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009304/5005969/5134317": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0287"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009304/5005969/5134317?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (Ballindaggin)", "metadata": [{"Location:": "Ballindaggan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Toole  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballindaggan, Co. Wexford "}, {"Informant": "Martin Toole  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballindaggan, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009304/5005969/5134320": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0287"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009304/5005969/5134320?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (Ballindaggin)", "metadata": [{"Location:": "Ballindaggan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Carty  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballindaggan, Co. Wexford "}, {"Informant": "Pat Carty  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballindaggan, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009304/5005993/5134445": {"title": "John Reynold's Grave", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0311"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009304/5005993/5134445?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (Ballindaggin)", "metadata": [{"Location:": "Ballindaggan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "William Redmond  ", "Gender": "Male", "Address": "Woodlands, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009305/5006040/5133380": {"title": "Babes in the\u00a0Wood", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0893", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009305/5006040/5133380?Route=stories", "school_info": "Caime", "metadata": [{"Location:": "Caim, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006219/5134246": {"title": "Graveyards", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0893", "Page\u00a0214"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009309/5006219/5134246?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Location:": "Enniscorthy, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Hendrick  ", "Gender": "Male", "Address": "Enniscorthy, Co. Wexford "}, {"Informant": "Aidan Hendrick  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Occupation": "Labourer  ", "Address": "Enniscorthy, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006221/5134247": {"title": "The Corrig Garveyard", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0893", "Page\u00a0216"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009309/5006221/5134247?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Location:": "Enniscorthy, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Fenians (~141)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Felix Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Enniscorthy, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Murphy  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Occupation": "Domestic worker  ", "Address": "Enniscorthy, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006222/5134248": {"title": "The Corrig Graveyard", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0893", "Page\u00a0217"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009309/5006222/5134248?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Location:": "Enniscorthy, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Guilfoyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Enniscorthy, Co. Wexford "}, {"Informant": "James Guilfoyle  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Cook  ", "Address": "Enniscorthy, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006260/5134387": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006260/5134387?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peter Redmond  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Eadardroim\u00edn Beag, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Redmond  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Gairm bheatha": "Labourer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Eadardroim\u00edn Beag, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006261/5134391": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006261/5134391?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Liam Devereux  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "William Devereux  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 58 ", "Gairm bheatha": "Bicycle dealer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006261/5134393": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006261/5134393?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Laurence Foley  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Foley  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 39 ", "Gairm bheatha": "Domestic worker (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006262/5134402": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006262/5134402?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Felix Murphy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006263/5134416": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0258"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006263/5134416?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Kehoe  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Kehoe  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 58 ", "Gairm bheatha": "Senator (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006263/5134421": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0258"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006263/5134421?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Hendrick  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Aidan Hendrick  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 48 ", "Gairm bheatha": "Labourer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006264/5134424": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006264/5134424?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Gerard Kelly  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Myles Kehoe  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 45 ", "Gairm bheatha": "Grocer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006265/5134432": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006265/5134432?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Aidan O Connor  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "\u00c1th na Geala\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Aidan Hendrick  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 48 ", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006265/5134433": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006265/5134433?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Laurence Foley  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Foley  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 39 ", "Gairm bheatha": "Domestic worker (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006266/5134440": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006266/5134440?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Noel Troy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Maol\u00e1n na nGabhar, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Sergeant Troy  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 45 ", "Gairm bheatha": "Garda (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Maol\u00e1n na nGabhar, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006267/5134447": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006267/5134447?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Pierce  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Pierce  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 40 ", "Gairm bheatha": "Clerk (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006268/5134451": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0263"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006268/5134451?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eamon Devereux  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Bill Devereux  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 58 ", "Gairm bheatha": "Bicycle dealer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006269/5134458": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006269/5134458?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Samuel Walsh  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Walsh  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 42 ", "Gairm bheatha": "Clerk (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009309/5006269/5134463": {"title": "Stories, Songs and Ballads of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009309/5006269/5134463?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Liam Mooney  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bessmount, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Mooney  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Gairm bheatha": "Farmer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Bessmount, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009310/5006294/5133710": {"title": "Historical Tradition - A Stream of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0894", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009310/5006294/5133710?Route=stories", "school_info": "Enniscorthy (Pres. Convent)", "metadata": [{"Location:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topics": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Theresa Cooper  ", "Gender": "Female", "Address": "An Mhoing Uachtarach, Co. Loch Garman "}, {"Informant": "Mr Matt Byrne  ", "Gender": "Male", "Address": "An Corr\u00e1n, Co. Loch Garman "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009310/5006297/5133713": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0894", "Leathanach\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009310/5006297/5133713?Route=stories", "school_info": "Enniscorthy (Pres. Convent)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mollie Walsh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Thomas Walsh  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis C\u00f3rthaidh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009311/5006347/5133838": {"title": "Traditional Stories of Local Men who Fought in\u00a01798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0894", "Leathanach\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009311/5006347/5133838?Route=stories", "school_info": "Ballyellis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Eil\u00eds, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Thaddeus O' Loughlin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Dromainn, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009311/5006351/5133848": {"title": "Traditional Stories of Local Men who Fought in 1798 - Morgan\u00a0Somers", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0894", "Leathanach\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009311/5006351/5133848?Route=stories", "school_info": "Ballyellis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Eil\u00eds, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joseph Sinnott  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Muine, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Thaddeus O' Loughlin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Dromainn, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009311/5006353/5133856": {"title": "Ballyellis", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0894", "Leathanach\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009311/5006353/5133856?Route=stories", "school_info": "Ballyellis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Eil\u00eds, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Baile Eil\u00eds, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr William Butler  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile Eil\u00eds, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009311/5006363/5133881": {"title": "The Start of the Insurrection in Ballyellis District", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0894", "Leathanach\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009311/5006363/5133881?Route=stories", "school_info": "Ballyellis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Eil\u00eds, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joseph Sinnott  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Muine, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009311/5006374/5133915": {"title": "A 98\u00a0Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0894", "Leathanach\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009311/5006374/5133915?Route=stories", "school_info": "Ballyellis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Eil\u00eds, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Owen Doyle  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile Eil\u00eds, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Denis Cullen  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cnoc She\u00e1in Fhinn, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009311/5006376/5133922": {"title": "A 98\u00a0Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0894", "Leathanach\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009311/5006376/5133922?Route=stories", "school_info": "Ballyellis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Eil\u00eds, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Owen Doyle  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile Eil\u00eds, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr T. O' Loughlin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Dromainn, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009312/5006450/5133895": {"title": "Local Place\u00a0Names", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009312/5006450/5133895?Route=stories", "school_info": "Askamore", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Easca Mh\u00f3r, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie Reddy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Easca Mh\u00f3r, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr John Mc Grath  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Easca Mh\u00f3r, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009312/5006536/5134461": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009312/5006536/5134461?Route=stories", "school_info": "Askamore", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Easca Mh\u00f3r, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie Reddy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Easca Mh\u00f3r, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009312/5006537/5134464": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0118"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009312/5006537/5134464?Route=stories", "school_info": "Askamore", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Easca Mh\u00f3r, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie Reddy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Easca Mh\u00f3r, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Matthew Reddy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An R\u00e1ith\u00edn, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009316/5006769/5140219": {"title": "1798 - Birthplace of Fr J.\u00a0Murphy", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0346"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009316/5006769/5140219?Route=stories", "school_info": "Tombrack", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Garret Bolger  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Baile U\u00ed Chearnaigh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009316/5006770/5140224": {"title": "1798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0347"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009316/5006770/5140224?Route=stories", "school_info": "Tombrack", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Seumas de Lasaig  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "M\u00f3in Fhinn, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009316/5006770/5140229": {"title": "1798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0347"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009316/5006770/5140229?Route=stories", "school_info": "Tombrack", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00eds N\u00ed Cholghuidhir  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009316/5006771/5140236": {"title": "1798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0348"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009316/5006771/5140236?Route=stories", "school_info": "Tombrack", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ighr\u00e9ad N\u00ed Choile\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009316/5006772/5140239": {"title": "1798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0349"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009316/5006772/5140239?Route=stories", "school_info": "Tombrack", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M. N\u00ed Choile\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Nolan  ", "Gaol": "Duine gaolta (nach tuismitheoir n\u00e1 seantuismitheoir)", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009316/5006774/5140245": {"title": "1798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0351"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009316/5006774/5140245?Route=stories", "school_info": "Tombrack", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ighre\u00e1d N\u00ed Choile\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009316/5006775/5140251": {"title": "1798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0352"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009316/5006775/5140251?Route=stories", "school_info": "Tombrack", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "C\u00e1it N\u00ed Thuathail  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Gh\u00e9ill, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009316/5006779/5140261": {"title": "1798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0356"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009316/5006779/5140261?Route=stories", "school_info": "Tombrack", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Carlot Nich Re\u00e1moinn  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Sraith Airt, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009316/5006789/5140276": {"title": "Billy Byrne of\u00a0Ballymanus", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0366"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009316/5006789/5140276?Route=stories", "school_info": "Tombrack", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra fil\u00edocht fil\u00edocht na ndaoine (~9,504)\n\t\t\t\t     am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M. U\u00ed Dh.  "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009317/5006813/5134027": {"title": "1798", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0896", "Leathanach\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009317/5006813/5134027?Route=stories", "school_info": "Ferns (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Fearna, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009318/5006835/5134094": {"title": "Father John Murphy - Leader of the Wexford Insurgents in\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0896", "Leathanach\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009318/5006835/5134094?Route=stories", "school_info": "Ferns (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Fearna, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009318/5006836/5134097": {"title": "Memoirs of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0896", "Leathanach\u00a0042"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009318/5006836/5134097?Route=stories", "school_info": "Ferns (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Fearna, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009318/5006837/5134098": {"title": "Memoirs of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0896", "Leathanach\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009318/5006837/5134098?Route=stories", "school_info": "Ferns (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Fearna, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009318/5006838/5134100": {"title": "Memoirs of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0896", "Leathanach\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009318/5006838/5134100?Route=stories", "school_info": "Ferns (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Fearna, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009318/5006839/5134101": {"title": "Memoirs of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0896", "Leathanach\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009318/5006839/5134101?Route=stories", "school_info": "Ferns (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Fearna, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009318/5006839/5134104": {"title": "Memoirs of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0896", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009318/5006839/5134104?Route=stories", "school_info": "Ferns (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ferns, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Jack Nolan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ferns Upper, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009318/5006840/5134106": {"title": "Memories of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0896", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009318/5006840/5134106?Route=stories", "school_info": "Ferns (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ferns, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009318/5006892/5134207": {"title": "Memoirs of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0896", "Page\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009318/5006892/5134207?Route=stories", "school_info": "Ferns (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ferns, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Flood  ", "Gender": "Male", "Age": " 27 ", "Address": "Ferns Upper, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009319/5006907/5134282": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0896", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009319/5006907/5134282?Route=stories", "school_info": "St. Aidan's, Ferns", "metadata": [{"Location:": "Ferns, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009320/5006937/5134429": {"title": "Historical", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0896", "Page\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009320/5006937/5134429?Route=stories", "school_info": "Clologe", "metadata": [{"Location:": "Clologe, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggie Maguire  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Maguire  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": "c. 82 ", "Address": "Ballynakill, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009320/5006951/5134482": {"title": "Hidden Treasure", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0896", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009320/5006951/5134482?Route=stories", "school_info": "Clologe", "metadata": [{"Location:": "Clologe, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Burke  ", "Gender": "Male", "Address": "Cronyhorn, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Burke  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Cronyhorn, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009321/5006967/5134525": {"title": "Local Place Names - Names of Our\u00a0Fields", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0896", "Page\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009321/5006967/5134525?Route=stories", "school_info": "Ballymore", "metadata": [{"Location:": "Ballymore, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joe Rothwell  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Ballyregan, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009322/5007005/5134668": {"title": "Emmett's Band", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0896", "Page\u00a0243"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009322/5007005/5134668?Route=stories", "school_info": "Monagear", "metadata": [{"Location:": "Monagear, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009322/5007008/5134676": {"title": "Father Dwyer", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0896", "Page\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009322/5007008/5134676?Route=stories", "school_info": "Monagear", "metadata": [{"Location:": "Monagear, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009322/5007012/5134680": {"title": "The Hut on the Banks of the\u00a0Slaney", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0896", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009322/5007012/5134680?Route=stories", "school_info": "Monagear", "metadata": [{"Location:": "Monagear, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009325/5007243/5134712": {"title": "In Connection with Battle of Ross\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0897", "Page\u00a0172"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009325/5007243/5134712?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ros Mhic Tre\u00f3in", "metadata": [{"Location:": "New Ross, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Quay Street, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009327/5007387/5133990": {"title": "Local Stories of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0898", "Page\u00a0054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009327/5007387/5133990?Route=stories", "school_info": "Park", "metadata": [{"Location:": "Kilclammon, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Hickey  ", "Gender": "Male", "Address": "Mylerspark, Co. Wexford "}, {"Informant": "John Hickey  ", "Gender": "Male", "Address": "Mylerspark, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009327/5007396/5134026": {"title": "A Story of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0898", "Page\u00a0063"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009327/5007396/5134026?Route=stories", "school_info": "Park", "metadata": [{"Location:": "Kilclammon, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Neill  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballylane East, Co. Wexford "}, {"Informant": "Martin Walsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Dunmain, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009333/5007903/5133638": {"title": "'98 Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0899", "Page\u00a0416"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009333/5007903/5133638?Route=stories", "school_info": "Adamstown", "metadata": [{"Location:": "Adamstown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Cleary  ", "Gender": "Female", "Address": "Doonooney, Co. Wexford "}, {"Informant": "John Cleary  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009333/5007904/5133718": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0899", "Page\u00a0417"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009333/5007904/5133718?Route=stories", "school_info": "Adamstown", "metadata": [{"Location:": "Adamstown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Horetown, Co. Wexford "}, {"Collector": "Maureen Cleary  ", "Gender": "Female", "Address": "Doonooney, Co. Wexford "}, {"Informant": "John Cleary  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Doonooney, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009333/5007905/5133725": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0899", "Page\u00a0418"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009333/5007905/5133725?Route=stories", "school_info": "Adamstown", "metadata": [{"Location:": "Adamstown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Cleary  ", "Gender": "Female", "Address": "Doonooney, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Ann Cleary  ", "Gender": "Female", "Address": "Doonooney, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009333/5007906/5133731": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0899", "Page\u00a0419"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009333/5007906/5133731?Route=stories", "school_info": "Adamstown", "metadata": [{"Location:": "Adamstown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary L. Hughes  ", "Gender": "Female", "Address": "Adamstown, Co. Wexford "}, {"Informant": "John Jourdan  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Adamstown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009333/5007908/5133737": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0899", "Page\u00a0421"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009333/5007908/5133737?Route=stories", "school_info": "Adamstown", "metadata": [{"Location:": "Adamstown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary L. Hughes  ", "Gender": "Female", "Address": "Adamstown, Co. Wexford "}, {"Informant": "John Jourdan  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Adamstown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009334/5008005/5135903": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0900", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009334/5008005/5135903?Route=stories", "school_info": "Adamstown", "metadata": [{"Location:": "Adamstown, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary L. Hughes  ", "Gender": "Female", "Address": "Adamstown, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Michael Hickey  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Misterin, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009335/5008046/5135974": {"title": "Kelly of\u00a0Killanne", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0900", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009335/5008046/5135974?Route=stories", "school_info": "Rathnure (C.)", "metadata": [{"Location:": "Rathnure Upper, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Timmins  ", "Gender": "Male", "Age": " 44 ", "Occupation": "Postman  ", "Address": "Forrestalstown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009336/5008298/5134517": {"title": "Historic - United Irishmen", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0901", "Page\u00a0002"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009336/5008298/5134517?Route=stories", "school_info": "Rathnure (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathnure Upper, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Whyte  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Killann, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009336/5008306/5134541": {"title": "Kelly and His Bantry Men Go to\u00a0Ross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0901", "Page\u00a0012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009336/5008306/5134541?Route=stories", "school_info": "Rathnure (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathnure Upper, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "H. O' Reilly  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Ballyroe, Co. Wexford "}, {"Collector": "James Rackard  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 "}, {"Informant": "Patrick Clare  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Tomanine, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009336/5008307/5134546": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0901", "Page\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009336/5008307/5134546?Route=stories", "school_info": "Rathnure (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathnure Upper, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "H. O' Reilly  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Ballyroe, Co. Wexford "}, {"Informant": "Patrick Cleare  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Tomanine, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009337/5008395/5134704": {"title": "Folklore of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0901", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009337/5008395/5134704?Route=stories", "school_info": "Templeudigan", "metadata": [{"Location:": "Templeludigan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009337/5008407/5134759": {"title": "'98 - The Battle of\u00a0Horetown", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0901", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009337/5008407/5134759?Route=stories", "school_info": "Templeudigan", "metadata": [{"Location:": "Templeludigan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009337/5008412/5134763": {"title": "Father John\u00a0Murphy", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0901", "Page\u00a0118"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009337/5008412/5134763?Route=stories", "school_info": "Templeudigan", "metadata": [{"Location:": "Templeludigan, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Ann Redmond  ", "Gender": "Female", "Address": "Templeludigan, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009341/5008729/5130077": {"title": "Buried Treasure", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0902", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009341/5008729/5130077?Route=stories", "school_info": "Ballyhogue", "metadata": [{"Location:": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Long  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Stasia Long  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "Broadway, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009341/5008729/5130078": {"title": "The Murdering Hole", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0902", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009341/5008729/5130078?Route=stories", "school_info": "Ballyhogue", "metadata": [{"Location:": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary E. Kavanagh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Brigid Kavanagh  ", "Gender": "Female", "Age": " 55 ", "Address": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Informant": "Patrick Kavanagh  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Address": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009341/5008730/5130079": {"title": "A Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0902", "Page\u00a0182"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009341/5008730/5130079?Route=stories", "school_info": "Ballyhogue", "metadata": [{"Location:": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Fitzparick  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "James Higginbotham  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009341/5008731/5130080": {"title": "The Old\u00a0Castle", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0902", "Page\u00a0183"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009341/5008731/5130080?Route=stories", "school_info": "Ballyhogue", "metadata": [{"Location:": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggie O' Brien  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John O' Brien  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009341/5008738/5130088": {"title": "The Murdering Hole", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0902", "Leathanach\u00a0190"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009341/5008738/5130088?Route=stories", "school_info": "Ballyhogue", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joseph Long  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Long  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 45 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009341/5008738/5130089": {"title": "Story of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0902", "Page\u00a0190"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009341/5008738/5130089?Route=stories", "school_info": "Ballyhogue", "metadata": [{"Location:": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Long  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Patrick Long  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044664/5030121/5140913": {"title": "Kyle", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0904", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044664/5030121/5140913?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Mhurchadha, Borris", "metadata": [{"Location:": "Ballymurphy, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Kyle, Co. Carlow "}, {"Collector": "Josie Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Kyle, Co. Carlow "}, {"Informant": "John Malone  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 50 ", "Address": "Kyle, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044664/5030200/5141425": {"title": "Historical Tradition - Scollagh\u00a0Gap", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0904", "Page\u00a0100"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044664/5030200/5141425?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Mhurchadha, Borris", "metadata": [{"Location:": "Ballymurphy, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044664/5030201/5141431": {"title": "Peter Doyle of\u00a0Su\u00edoch\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0904", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044664/5030201/5141431?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Mhurchadha, Borris", "metadata": [{"Location:": "Ballymurphy, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kennedy  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymurphy, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044665/5030246/5141635": {"title": "1798 Period - A Local Incident", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0904", "Page\u00a0208"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044665/5030246/5141635?Route=stories", "school_info": "Rathanna, Borris", "metadata": [{"Location:": "Rathanna, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Peter Neill  ", "Gender": "Male", "Age": " 69 ", "Address": "Rathanna, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044665/5030303/5141887": {"title": "1798 - Scullough\u00a0Gap", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0904", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044665/5030303/5141887?Route=stories", "school_info": "Rathanna, Borris", "metadata": [{"Location:": "Rathanna, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Scullogue Gap, Co. Carlow / Co. Wexford "}, {"Collector": "Reverend Brother Luke  ", "Gender": "Male", "Address": "Muine Bheag (Bagenalstown), Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044665/5030305/5141893": {"title": "Ex-Lieutenant Stone", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0904", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044665/5030305/5141893?Route=stories", "school_info": "Rathanna, Borris", "metadata": [{"Location:": "Rathanna, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044665/5030307/5141894": {"title": "Rathanna Village", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0904", "Page\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044665/5030307/5141894?Route=stories", "school_info": "Rathanna, Borris", "metadata": [{"Location:": "Rathanna, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Rathanna, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044665/5030309/5141897": {"title": "Killedmond", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0904", "Page\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044665/5030309/5141897?Route=stories", "school_info": "Rathanna, Borris", "metadata": [{"Location:": "Rathanna, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044665/5030310/5141899": {"title": "The Insurgent Camp at\u00a0Tomduff", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0904", "Page\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044665/5030310/5141899?Route=stories", "school_info": "Rathanna, Borris", "metadata": [{"Location:": "Rathanna, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Doran  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Tomduff, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044666/5030438/5143141": {"title": "The Skeletons and Cannon-Ball of\u00a0Kilcumney", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0904", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044666/5030438/5143141?Route=stories", "school_info": "Borris (B.)", "metadata": [{"Location:": "Borris, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Joyce  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Borris, Co. Carlow "}, {"Informant": "Jimmie Kierwan  ", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Ballyfeanan or Ballywhinnin, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044669/5030696/5144308": {"title": "The Nine\u00a0Stones", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0905", "Page\u00a0004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044669/5030696/5144308?Route=stories", "school_info": "Rathnageera, Muine Beag", "metadata": [{"Location:": "Rathnageeragh, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary B. Donohoe  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathnageeragh, Co. Carlow "}, {"Informant": "John Hogan  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Coolasnaghta, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044669/5030703/5144322": {"title": "The Picket\u00a0Room", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0905", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044669/5030703/5144322?Route=stories", "school_info": "Rathnageera, Muine Beag", "metadata": [{"Location:": "Rathnageeragh, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Nolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathnageeragh, Co. Carlow "}, {"Informant": "Patrick Hogan  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Rathnageeragh, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044673/5030961/5145105": {"title": "The Rebellion of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0905", "Page\u00a0319"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044673/5030961/5145105?Route=stories", "school_info": "Cill Gr\u00e9ine, Muine Beag", "metadata": [{"Location:": "Kilgraney, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggie O' Neill  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilgraney, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044674/5031016/5144549": {"title": "Raths near Ballinkillin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0906", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044674/5031016/5144549?Route=stories", "school_info": "Ballinkillen, Muine Beag", "metadata": [{"Location:": "Ballinkillin, Co. Carlow "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people factions (~230)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Redmond  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044676/5031086/5144860": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0907", "Page\u00a0005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044676/5031086/5144860?Route=stories", "school_info": "Old Leighlin", "metadata": [{"Location:": "Oldleighlin, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044679/5031324/5145782": {"title": "Local Heroes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0907", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044679/5031324/5145782?Route=stories", "school_info": "Grangeford, Tullow", "metadata": [{"Location:": "Grangeford, Co. Carlow "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Katie Byrne  ", "Gender": "Female", "Address": "Grangeford, Co. Carlow "}, {"Informant": "George Byrne  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Johnstown, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044686/5031958/5145792": {"title": "Local Stories of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0909", "Page\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044686/5031958/5145792?Route=stories", "school_info": "Cluain M\u00f3r (1), Baile an Droichid", "metadata": [{"Location:": "Clonmore, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Byrne  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Gowle, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044686/5031992/5145818": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0909", "Page\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044686/5031992/5145818?Route=stories", "school_info": "Cluain M\u00f3r (1), Baile an Droichid", "metadata": [{"Location:": "Clonmore, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Donnelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Knockatomcoyle, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044687/5032144/5147297": {"title": "Hacketstown and\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0909", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044687/5032144/5147297?Route=stories", "school_info": "Hackettstown (St Joseph's)", "metadata": [{"Location:": "Hacketstown, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Edward Mc Donald  ", "Gender": "Male", "Age": " 90 ", "Address": "Clonmore, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044687/5032144/5147298": {"title": "Hacketstown and\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0909", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044687/5032144/5147298?Route=stories", "school_info": "Hackettstown (St Joseph's)", "metadata": [{"Location:": "Hacketstown, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044687/5032222/5147616": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0909", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044687/5032222/5147616?Route=stories", "school_info": "Hackettstown (St Joseph's)", "metadata": [{"Location:": "Hacketstown, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Byrne  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Peter Byrne  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Hacketstown, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044687/5032233/5147628": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0909", "Page\u00a0399"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044687/5032233/5147628?Route=stories", "school_info": "Hackettstown (St Joseph's)", "metadata": [{"Location:": "Hacketstown, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sara Willoughby  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Brigid Willoughby  ", "Gender": "Female", "Age": " 41 ", "Address": "Hacketstown, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044688/5032289/5147749": {"title": "Sites of Historic Interest Such As Battlefields, Forts", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0909", "Page\u00a0455"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044688/5032289/5147749?Route=stories", "school_info": "Hackettstown (2)", "metadata": [{"Location:": "Hacketstown, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Robert Mitchell  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Tombeagh, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044693/5032618/5146544": {"title": "Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0910", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044693/5032618/5146544?Route=stories", "school_info": "Ballon (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballon, Co. Carlow "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Doyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballon, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044698/5032762/5145407": {"title": "Some Local Heroes of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044698/5032762/5145407?Route=stories", "school_info": "Cloneygall", "metadata": [{"Location:": "Clonegall, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Nualain  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Clonegall, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044698/5032764/5145409": {"title": "The Spy\u00a0Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044698/5032764/5145409?Route=stories", "school_info": "Cloneygall", "metadata": [{"Location:": "Clonegall, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mich\u00e9al \u00d3 Dubhghaill  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Ballyshonock, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044698/5032766/5145426": {"title": "The Whitethorn Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044698/5032766/5145426?Route=stories", "school_info": "Cloneygall", "metadata": [{"Location:": "Clonegall, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Proins\u00e9as Mac Dhomhnailll  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Ballyredmond, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044699/5032855/5145932": {"title": "The Nook\u00a0Field", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032855/5145932?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr L. Kinsella  ", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Cranemore, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044700/5032979/5146243": {"title": "Old Stories Connected with\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044700/5032979/5146243?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aidan Murphy  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Kehoe  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Occupation": "Farmer's wife  ", "Address": "Drumderry, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044723/5034641/5136418": {"title": "Historical Tradition - Tales of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0917", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044723/5034641/5136418?Route=stories", "school_info": "Valleymount", "metadata": [{"Location:": "Valleymount, Co. Wicklow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Quinn  ", "Gender": "Female", "Address": "Valleymount, Co. Wicklow "}, {"Informant": "Mr James Quinn  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Valleymount, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044729/5035003/5135227": {"title": "History of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0918", "Page\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044729/5035003/5135227?Route=stories", "school_info": "Moneytown, Roundwood", "metadata": [{"Location:": "Moneystown, Co. Wicklow "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Desmond Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Moneystown, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044738/5035435/5136221": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0920", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044738/5035435/5136221?Route=stories", "school_info": "Rathcoyle, Kiltegan", "metadata": [{"Location:": "Rathcoyle Lower, Co. Wicklow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Byrne  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Kilcarney Lower, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044738/5035435/5136222": {"title": "After the rebellion of 1798 Michael\u00a0Dwyer", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0920", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044738/5035435/5136222?Route=stories", "school_info": "Rathcoyle, Kiltegan", "metadata": [{"Location:": "Rathcoyle Lower, Co. Wicklow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Shiel  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrignamweel, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044740/5035693/5142302": {"title": "Ballymanus - Home of Billy Byrne of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0920", "Page\u00a0395"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044740/5035693/5142302?Route=stories", "school_info": "Askanagap", "metadata": [{"Location:": "Askanagap, Co. Wicklow "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044741/5035754/5136842": {"title": "1798 Rebellion", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0921", "Page\u00a0049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044741/5035754/5136842?Route=stories", "school_info": "Ballinatone, Rathdrum", "metadata": [{"Location:": "Ballinatone Lower, Co. Wicklow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ben O' Leary  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinatone Lower, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044746/5035906/5137219": {"title": "Song of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0922", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044746/5035906/5137219?Route=stories", "school_info": "Coolfancy, Tinahely", "metadata": [{"Location:": "Coolafancy, Co. Wicklow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Rawson  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolafancy, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044746/5035952/5137389": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0922", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044746/5035952/5137389?Route=stories", "school_info": "Coolfancy, Tinahely", "metadata": [{"Location:": "Coolafancy, Co. Wicklow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Byrne  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballykelly, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044746/5035952/5137392": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0922", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044746/5035952/5137392?Route=stories", "school_info": "Coolfancy, Tinahely", "metadata": [{"Location:": "Coolafancy, Co. Wicklow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Byrne  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballykelly, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044746/5035957/5137414": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0922", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044746/5035957/5137414?Route=stories", "school_info": "Coolfancy, Tinahely", "metadata": [{"Location:": "Coolafancy, Co. Wicklow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00edn Deegan  ", "Gender": "Female", "Address": "Mill Land, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044750/5036256/5137693": {"title": "Song about\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0923", "Page\u00a0068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044750/5036256/5137693?Route=stories", "school_info": "Johnstown, Arklow", "metadata": [{"Location:": "Johnstown Lower, Co. Wicklow "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00eds N\u00ed Cinnsaolaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Andrias Mach Eocaidh  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Johnstown Lower, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044753/5036422/5138643": {"title": "Fr Michael Murphy", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0923", "Page\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044753/5036422/5138643?Route=stories", "school_info": "Arklow Convent", "metadata": [{"Location:": "Arklow, Co. Wicklow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Marion Fisher  ", "Gender": "Female", "Address": "Arklow, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044754/5036452/5137428": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0924", "Page\u00a005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044754/5036452/5137428?Route=stories", "school_info": "Arklow (B.)", "metadata": [{"Location:": "Arklow, Co. Wicklow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Ronan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr Madders  ", "Gender": "Male", "Address": "Lamberton, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044773/5037223/5139115": {"title": "Local Hero of\u00a0'98", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0927", "Page\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044773/5037223/5139115?Route=stories", "school_info": "Newcastle", "metadata": [{"Location:": "Newcastle, Co. Wicklow "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Shelia Byrne  ", "Gender": "Female", "Address": "Newcastle Upper, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758587/4756939/4936556": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0931", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758587/4756939/4936556?Route=stories", "school_info": "Taplach", "metadata": [{"Location:": "Taplagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Drumgowna, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758587/4756939/4936558": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0931", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758587/4756939/4936558?Route=stories", "school_info": "Taplach", "metadata": [{"Location:": "Taplagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     events hardship (~1,565)\n\t\t\t\t plagues and epidemics (~104)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758587/4756939/4936563": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0931", "Leathanach\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758587/4756939/4936563?Route=stories", "school_info": "Taplach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Taplagh, Co. Monaghan "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758587/4756939/4936566": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0931", "Leathanach\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758587/4756939/4936566?Route=stories", "school_info": "Taplach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Taplagh, Co. Monaghan "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162170/5160658/5165071": {"title": "Fenians", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0947", "Page\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162170/5160658/5165071?Route=stories", "school_info": "Killyfargy", "metadata": [{"Location:": "Killyfargy, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Fenians (~141)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Moore  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Peter Mac Mahon  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 100 ", "Occupation": "Police officer  ", "Address": "Cloncumber, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162170/5160658/5165072": {"title": "Hedge-Schools", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0947", "Page\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162170/5160658/5165072?Route=stories", "school_info": "Killyfargy", "metadata": [{"Location:": "Killyfargy, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Fenians (~141)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Moore  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Peter Mac Mahon  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 100 ", "Occupation": "Police officer  ", "Address": "Cloncumber, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162170/5160730/5168638": {"title": "Horney Hill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0947", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162170/5160730/5168638?Route=stories", "school_info": "Killyfargy", "metadata": [{"Location:": "Killyfargy, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Moore  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Thomas Monahan  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 80 ", "Address": "Scotshouse, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162170/5160730/5168639": {"title": "Joe Newell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0947", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162170/5160730/5168639?Route=stories", "school_info": "Killyfargy", "metadata": [{"Location:": "Killyfargy, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Moore  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Thomas Monahan  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 80 ", "Address": "Scotshouse, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162170/5160730/5168640": {"title": "Spinning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0947", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162170/5160730/5168640?Route=stories", "school_info": "Killyfargy", "metadata": [{"Location:": "Killyfargy, Co. Monaghan "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t spinning and weaving (~482)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Moore  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Thomas Monahan  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 80 ", "Address": "Scotshouse, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162170/5160730/5168641": {"title": "Mass Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0947", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162170/5160730/5168641?Route=stories", "school_info": "Killyfargy", "metadata": [{"Location:": "Killyfargy, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Moore  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Thomas Monahan  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 80 ", "Address": "Scotshouse, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162170/5160730/5168674": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0947", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162170/5160730/5168674?Route=stories", "school_info": "Killyfargy", "metadata": [{"Location:": "Killyfargy, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758603/4758105/4955991": {"title": "Colonels of the United Irishmen of\u00a01798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0951", "Page\u00a0327"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758603/4758105/4955991?Route=stories", "school_info": "Na Mullaigh (Smithboro')", "metadata": [{"Location:": "Smithborough, Co. Monaghan "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Thomas Rooney  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "Smithborough, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044800/5039845/5082387": {"title": "Local Place\u00a0Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0968", "Page\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044800/5039845/5082387?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha Conaill (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyconnell, Co. Cavan "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr T. O' Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyconnell, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044807/5040398/5085171": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0969", "Page\u00a0239"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044807/5040398/5085171?Route=stories", "school_info": "Kilcorby", "metadata": [{"Location:": "Kilcorby, Co. Cavan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Muriel Pearson  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilcorby, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044828/5042399/5087824": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044828/5042399/5087824?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie O' Hare  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumcalpin, Co. Cavan "}, {"Informant": "Patrick O' Hare  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumcalpin, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070738/5058723/5092436": {"title": "1798 Battle Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0986", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070738/5058723/5092436?Route=stories", "school_info": "Gowna", "metadata": [{"Location:": "Scrabby, Co. Cavan "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070738/5058725/5092442": {"title": "The Battle of Ballinamuck", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0986", "Page\u00a0097"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070738/5058725/5092442?Route=stories", "school_info": "Gowna", "metadata": [{"Location:": "Scrabby, Co. Cavan "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Murray  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Age": " 42 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Gortletteragh, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070739/5058770/5092948": {"title": "The French\u00a0Graves", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0986", "Leathanach\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070739/5058770/5092948?Route=stories", "school_info": "Corratober", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Corratober, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Reilly  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Enaghan, Co. Longford "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Reilly  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 82 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070798/5065030/5100301": {"title": "A Tale of\u00a0'98", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1003", "Leathanach\u00a0407"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070798/5065030/5100301?Route=stories", "school_info": "Cros Riabhach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Crossreagh, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Eliza Mc Cabe  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Mullagh, Co. Cavan "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070822/5067439/5098246": {"title": "1798 Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1011", "Page\u00a0124"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070822/5067439/5098246?Route=stories", "school_info": "Bailieboro (C.)", "metadata": [{"Location:": "Bailieborough, Co. Cavan "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428268/4390101/4478865": {"title": "The Frenchman's Anchor", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428268/4390101/4478865?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic D\u00e1ibhid (Ballydevitte)", "metadata": [{"Location:": "Ballydevitt Beg, Co. Donegal "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Una Begley  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Donegal, Co. Donegal "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Crafraidh  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Male", "Age": " 85 ", "Occupation": "Iascaire  ", "Address": "Donegal, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428278/4391156/4463727": {"title": "Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1034", "Page\u00a0273"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428278/4391156/4463727?Route=stories", "school_info": "Aodh Rua, D\u00fan na nGall", "metadata": [{"Location:": "Donegal, Co. Donegal "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mac Mullin  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumroosk, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428366/4400088/4515074": {"title": "1798", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1058", "Page\u00a0185"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428366/4400088/4515074?Route=stories", "school_info": "M\u00ednbeannaid", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn Beannaid, Co. Donegal "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t 1798 (~642)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Seumas Ruadh \u00d3 D\u00f3mhnaill  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}