{"4566062/4563674/4570941": {"title": "The Ould Cow\u00a0Days", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0026", "Leathanach\u00a00064"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566062/4563674/4570941?Route=stories", "school_info": "Garrdha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Garra, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569061/4567750/4584016": {"title": "An tSeanbh\u00f3 Riabhach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0037", "Page\u00a00301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569061/4567750/4584016?Route=stories", "school_info": "Gort na L\u00e9ime", "metadata": [{"Location:": "Gortaleam, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1dhraic Pl\u00e9imeann  ", "Gender": "Male", "Address": "Woodfield, Co. Galway "}, {"Informant": "Labhrais \u00d3 Ciar\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Boyounagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569069/4568739/4583590": {"title": "Laethanta na B\u00f3\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0042", "Page\u00a00153"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569069/4568739/4583590?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuillinn (B)", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1dhraic \u00d3 Coisdealbha  ", "Gender": "Male", "Address": "Clashaganny, Co. Galway "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Coisdealbha  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Female", "Address": "Clashaganny, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613688/4608771/4624411": {"title": "Laethanta na\u00a0Riabhaiche", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0063", "Page\u00a0182"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613688/4608771/4624411?Route=stories", "school_info": "Sgoil Mhuire (An Clochar)", "metadata": [{"Location:": "An Spid\u00e9al, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Sochra Breathnach  ", "Gender": "Female", "Address": "An Spid\u00e9al, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622968/4618224/4628642": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - Laethanta na B\u00f3\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0071", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622968/4618224/4628642?Route=stories", "school_info": "An Druim", "metadata": [{"Location:": "An Droim, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622978/4619865/4629371": {"title": "Laethanta na B\u00f3\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0276"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619865/4629371?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602712/4597783/4631878": {"title": "Laethanta an\u00a0Seanbh\u00f3", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0083", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602712/4597783/4631878?Route=stories", "school_info": "Sean Bhaile \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "Shanballard, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215614/5207172/5236115": {"title": "Tr\u00ed L\u00e1 na\u00a0Riabhaigh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090D", "Page\u00a012_061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215614/5207172/5236115?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn D\u00e1imh Dheirg / Dereendafderg", "metadata": [{"Location:": "Doire an Daimh Dheirg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00edghle N\u00ed hAodha  ", "Gender": "Female", "Address": "Doire an Daimh Dheirg, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215782/5209210/5219402": {"title": "An Chaoi a Fuair Tr\u00ed L\u00e1 na Riabhach a\u00a0Ainm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0092H", "Page\u00a004_018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215782/5209210/5219402?Route=stories", "school_info": "Doire / Derrew", "metadata": [{"Location:": "Derrew, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighr\u00e9ad N\u00ed Ghiob\u00fain  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427830/4348204/4511327": {"title": "Tr\u00ed L\u00e1 na\u00a0Riabhach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0347"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427830/4348204/4511327?Route=stories", "school_info": "Belcarra (Buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Ballycarra, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Tuffy  ", "Gender": "Male", "Address": "Gweeshadan, Co. Mayo "}, {"Informant": "Thomas Tuffy  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 60 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427830/4348205/4511328": {"title": "Tr\u00ed L\u00e1 na\u00a0Riabhach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0348"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427830/4348205/4511328?Route=stories", "school_info": "Belcarra (Buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Ballycarra, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Joyce  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrowjames, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Joyce  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 45 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427834/4348616/4435956": {"title": "The Borrowed\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427834/4348616/4435956?Route=stories", "school_info": "Manulla", "metadata": [{"Location:": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Masterson  ", "Gender": "Male", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Informant": "Patrick Masterson  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427906/4356593/4451352": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0112", "Page\u00a0156"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427906/4356593/4451352?Route=stories", "school_info": "Achadh M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Aghamore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427950/4360425/4463818": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0121", "Page\u00a0445"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427950/4360425/4463818?Route=stories", "school_info": "Breac-chluain (B.)", "metadata": [{"Location:": "Brackloon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Pat Rock  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Killaclare, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427983/4363812/4469095": {"title": "Laethanta na\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0322"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427983/4363812/4469095?Route=stories", "school_info": "Ros Dubh", "metadata": [{"Location:": "Ros Dumhach, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Graith  ", "Gender": "Female", "Address": "Ros Dumhach, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427991/4364991/4469423": {"title": "Laethanta na\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131", "Page\u00a0192"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427991/4364991/4469423?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Thaidhg", "metadata": [{"Location:": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn Nic Craith  ", "Gender": "Female", "Address": "Portacloy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214857/5237434": {"title": "Tr\u00ed L\u00e1 na\u00a0Riabhaiche", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a006_004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214857/5237434?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n M\u00e1irt\u00edn Caoig\u00edn \u00d3 hOist\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Tadhg \u00d3 hOist\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428023/4368831/4471870": {"title": "Laethanta na B\u00f3\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0139", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428023/4368831/4471870?Route=stories", "school_info": "Gleann Calraighe", "metadata": [{"Location:": "Gleann Chalra\u00ed \u00cdochtarach, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428027/4369659/4475709": {"title": "The Riabhach\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0140", "Page\u00a0367"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428027/4369659/4475709?Route=stories", "school_info": "Baile an Chaisil C., Clochar na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Location:": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Timlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballinglen, Co. Mayo "}, {"Informant": "John Jackson  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinglen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428034/4370551/4476169": {"title": "The Riabhach\u00a0Cow", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0142", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428034/4370551/4476169?Route=stories", "school_info": "Eanach M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Annagh More, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1rtain \u00d3 Braon\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428042/4371764/4474996": {"title": "Laethanta na B\u00f3\u00a0Riabhaiche", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0144", "Page\u00a0580"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428042/4371764/4474996?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Caillighe", "metadata": [{"Location:": "Crocknacally, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edd N\u00ed Ceallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Moygawnagh, Co. Mayo "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Rodaigh  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 62 ", "Address": "Croaghaun East, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428064/4374291/4464532": {"title": "The Riabh\u00f3g\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0149", "Page\u00a0352"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428064/4374291/4464532?Route=stories", "school_info": "Sruth\u00e1n an Aifrinn", "metadata": [{"Location:": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Charles Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Terryduff, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428064/4374341/4464643": {"title": "The Riabhach\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0149", "Page\u00a0402"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428064/4374341/4464643?Route=stories", "school_info": "Sruth\u00e1n an Aifrinn", "metadata": [{"Location:": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428065/4374376/4461722": {"title": "The Riabhach\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0150", "Page\u00a0100"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428065/4374376/4461722?Route=stories", "school_info": "Leath-\u00e1rd\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Lahardaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Doyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Tobernaveen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701668/4691424/4713860": {"title": "The Riabh\u00f3g\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0413"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701668/4691424/4713860?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701691/4693086/4744221": {"title": "The Riabh\u00f3g\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0163", "Page\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701691/4693086/4744221?Route=stories", "school_info": "Stuac\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Donegan  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Tullylin or Ballyfeenaun, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs P. Donegan  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullylin or Ballyfeenaun, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602725/4598565/4627177": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0190", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602725/4598565/4627177?Route=stories", "school_info": "Tulch\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Tullaghan, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Cassidy  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Tullaghan, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758451/4745191/4770280": {"title": "The Riabh\u00f3g\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0230", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758451/4745191/4770280?Route=stories", "school_info": "Cartr\u00fan", "metadata": [{"Location:": "Cartronavally, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose A. Guihen  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrow Beg, Co. Roscommon "}, {"Informant": "John Mc Parthlon  ", "Gender": "Male", "Age": " 89 ", "Address": "Cornagee, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811582/4799094/4928205": {"title": "Na Laethanta Riabhacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0260", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811582/4799094/4928205?Route=stories", "school_info": "Drumatemple (C.)", "metadata": [{"Location:": "Drumatemple, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Rita O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonagrassan, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811604/4800978/4938478": {"title": "An Bh\u00f3\u00a0Riabhach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0274", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811604/4800978/4938478?Route=stories", "school_info": "An Chathair Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Knockroe Middle, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dermot Harrington  ", "Gender": "Male", "Age": " 15 "}, {"Informant": "Batt Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Kilkinnikin West, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921775/4905996/5196303": {"title": "Laethanta na B\u00f3\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0361", "Page\u00a0429"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921775/4905996/5196303?Route=stories", "school_info": "Ladhar (B.), B\u00e1n-T\u00edr", "metadata": [{"Location:": "Lyre, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 h-\u00c1illead\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Denis Bowler  ", "Gender": "Male", "Address": "Coolroe More, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687079/4708881": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Laethanta na B\u00f3\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0456"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687079/4708881?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00edn N\u00ed Corcardha  ", "Gender": "Female", "Address": "Garrane West, Co. Kerry "}, {"Informant": "Padraig \u00d3 Coistealbha  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Garrane West, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687082/4708904": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Laethanta na\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0459"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687082/4708904?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Gobnait N\u00ed Chonnchubhair  ", "Gender": "Female", "Address": "Reen, Co. Kerry "}, {"Informant": "Seamus \u00d3 Conncubhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Reen, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742089/4734966/4928975": {"title": "Laethanta na B\u00f3\u00a0Riabhaiche", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0466", "Page\u00a0193"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742089/4734966/4928975?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn Darach", "metadata": [{"Location:": "Derreendarragh, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Raidhilligh  ", "Gender": "Female", "Address": "Derreennagreer, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 N\u00e9ill  ", "Gender": "Male", "Address": "Loughbrin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742091/4735052/4929756": {"title": "Laethanta na\u00a0Riabhaiche", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0466", "Page\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742091/4735052/4929756?Route=stories", "school_info": "Bun Inbhir (Bunaneer)", "metadata": [{"Location:": "Bunaneer, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742093/4735138/4930247": {"title": "Laethanta na B\u00f3\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0466", "Page\u00a0362"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742093/4735138/4930247?Route=stories", "school_info": "L\u00f3thar", "metadata": [{"Location:": "An L\u00f3thar, Co. Kerry "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Chonaill  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Domhnaill U\u00ed Chonaill  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742099/4735839/4924662": {"title": "Laethanta na\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0468", "Page\u00a0304"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742099/4735839/4924662?Route=stories", "school_info": "Bunaneer", "metadata": [{"Location:": "Bunaneer, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Concubair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "M\u00e1ire Bean U\u00ed C\u00e1rtaig  ", "Gender": "Female", "Address": "Nedanone, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742124/4738107/4950563": {"title": "Sc\u00e9al - Ar Laethanta na\u00a0Riabhaiche", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0474", "Page\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742124/4738107/4950563?Route=stories", "school_info": "Caisleach", "metadata": [{"Location:": "An Chaisleach, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 D\u00e1laigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Mor\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162125/5156167/5197143": {"title": "Story - The Seanriabhach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0569", "Page\u00a0054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162125/5156167/5197143?Route=stories", "school_info": "Baile an Ghaorthaidh, Cluain Meala", "metadata": [{"Location:": "Ballingeary East, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Edmond O' Brien  ", "Gender": "Male", "Address": "Husseystown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428113/4379749/4463524": {"title": "An tSeanriabhach n\u00f3 Laethanta na B\u00f3\u00a0Riabhaiche", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0642", "Page\u00a055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428113/4379749/4463524?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Airt, An Rinn", "metadata": [{"Location:": "Ballymacart, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Faol\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Cnoc\u00e1n an Phaoraigh \u00cdochtarach, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162156/5159487/5181189": {"title": "An tSeanriabhach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0656", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162156/5159487/5181189?Route=stories", "school_info": "Baile Nua, Baile Mhic Cairbre", "metadata": [{"Location:": "Clonanav, Co. Waterford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "R. \u00d3 Riain  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008880/4963258/5083390": {"title": "The Riabhach\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008880/4963258/5083390?Route=stories", "school_info": "Mell, Mell N. School, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Mell, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00eds N\u00ed Cholm\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Informant": "Paddy Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009050/4981145/5117180": {"title": "The Story of the Three Borrowed\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0727", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009050/4981145/5117180?Route=stories", "school_info": "Raharney (C.)", "metadata": [{"Location:": "Raharney, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741593/4815008": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742167/4741593/4815008?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Location:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "N. Connelly  ", "Gender": "Unknown", "Address": "Grangeclare West, Co. Kildare "}, {"Informant": "Patrick Lyons  ", "Gender": "Female", "Address": "Grangeclare West, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044574/5023460/5138659": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0801", "Page\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044574/5023460/5138659?Route=stories", "school_info": "R\u00f3d (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rhode, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean Kelly  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Teresa Mooney  ", "Gender": "Female", "Address": "Rhode, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044615/5026051/5141149": {"title": "The Borrowed\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0811", "Page\u00a0067"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044615/5026051/5141149?Route=stories", "school_info": "Ballycumber (B.), St Ciaran's", "metadata": [{"Location:": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Geraghty  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Informant": "Mr J. Geraghty  ", "Gender": "Male", "Age": " 42 ", "Address": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758498/4748891/4786128": {"title": "Skinning the Ould\u00a0Cow", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0845", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758498/4748891/4786128?Route=stories", "school_info": "Ringville, Slieverue", "metadata": [{"Location:": "Ringville, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Ellen Barry  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Address": "Rochestown, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070770/5061039/5093924": {"title": "The Borrowing Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0994", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070770/5061039/5093924?Route=stories", "school_info": "Kilnaleck (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean Mc Gee  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Informant": "Patrick Mc Gee  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070791/5064192/5096077": {"title": "The Three Borrowed\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1001", "Page\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070791/5064192/5096077?Route=stories", "school_info": "Virginia (B)", "metadata": [{"Location:": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francis Doyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Burrenrea, Co. Cavan "}, {"Informant": "Matthew Daly  ", "Gender": "Male", "Address": "Burrenrea, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070831/5068632/5099189": {"title": "The Borrowing Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1014", "Page\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070831/5068632/5099189?Route=stories", "school_info": "Corlatty Carroll", "metadata": [{"Location:": "Corlattycarroll, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Lynch  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumeague, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428387/4402913/4510993": {"title": "Laetha na\u00a0Riabha\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1067", "Page\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428387/4402913/4510993?Route=stories", "school_info": "Doire Beag (B.)", "metadata": [{"Location:": "Doir\u00ed Beaga, Co. Donegal "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t the Days of the Brindled Cow (~51)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}