{"4922210/4860883/5015983": {"title": "Home Cures -\u00a0Sciatica", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0553", "Leathanach\u00a0229"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922210/4860883/5015983?Route=stories", "school_info": "Moycarkey, Thurles", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Maigh Chairce, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t leigheasanna ar ghalair ar dhaoine sciait\u00edce (~7)\n\t\t\t\t          ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008822/4959109/5072720": {"title": "Sciatica", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0661", "Leathanach\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008822/4959109/5072720?Route=stories", "school_info": "Naomh Maolmaodh\u00f3g, D\u00fandealgan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00fan Dealgan, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t leigheasanna ar ghalair ar dhaoine sciait\u00edce (~7)\n\t\t\t\t          ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brendan Martin  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr T. Mc Court  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Sr\u00e1id an Teampaill, Co. L\u00fa "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009044/4980327/5118436": {"title": "The Cure of Sciatica Pains", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0725", "Leathanach\u00a00320"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009044/4980327/5118436?Route=stories", "school_info": "Cloran", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cloichre\u00e1n, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t leigheasanna ar ghalair ar dhaoine sciait\u00edce (~7)\n\t\t\t\t          ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742157/4740789/4781235": {"title": "Local Cures -\u00a0Sciatica", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0773", "Leathanach\u00a0049"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742157/4740789/4781235?Route=stories", "school_info": "Kildraught (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Droichid, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t leigheasanna ar ghalair ar dhaoine sciait\u00edce (~7)\n\t\t\t\t          ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Ahern  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Droichid, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742157/4740789/4781236": {"title": "Local Cures -\u00a0Sciatica", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0773", "Page\u00a0049"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742157/4740789/4781236?Route=stories", "school_info": "Kildraught (2)", "metadata": [{"Location:": "Cill Droichid, Co. Chill Dara "}, {"Topics": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t leigheasanna ar ghalair ar dhaoine sciait\u00edce (~7)\n\t\t\t\t          ", "Language": "English "}, {"Informant": "Robert Smith  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill Droichid, Co. Chill Dara "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044849/5044030/5087232": {"title": "Cures -\u00a0Sciatica", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0981", "Leathanach\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044849/5044030/5087232?Route=stories", "school_info": "Laragh (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Leathr\u00e1th, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t leigheasanna ar ghalair ar dhaoine sciait\u00edce (~7)\n\t\t\t\t          ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Smith  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Corraneary, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070813/5066564/5098154": {"title": "Local Cures -\u00a0Sciatica", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1008", "Leathanach\u00a0112"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070813/5066564/5098154?Route=stories", "school_info": "Cabra, Kingscourt", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chabrach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t leigheasanna ar ghalair ar dhaoine sciait\u00edce (~7)\n\t\t\t\t          ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Ruby Shekleton  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}}