{"4591089/4589558/4606095": {"title": "Pious Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0012", "Page\u00a0344"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591089/4589558/4606095?Route=stories", "school_info": "Fleasgach", "metadata": [{"Location:": "Flaskagh More, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nuala Dowd  ", "Gender": "Female", "Address": "Flaskagh More, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs Dowd  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Flaskagh More, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4562128/4562026/4570884": {"title": "Matilda, John and\u00a0Thomas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0022", "Page\u00a00574"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562128/4562026/4570884?Route=stories", "school_info": "Cathair Loisgre\u00e1in (C)", "metadata": [{"Location:": "Caherlustraun, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Julia Devilly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Pat Higgins  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilwullaun, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566059/4563464/4574653": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0025", "Page\u00a00275"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566059/4563464/4574653?Route=stories", "school_info": "An Mhainistir, Carrabeg", "metadata": [{"Location:": "Carrowbeg, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Prions\u00edas \u00d3 D\u00fabhdha  ", "Gender": "Male", "Address": "Tonagarraun, Co. Galway "}, {"Informant": "L\u00edam \u00d3 D\u00fabhdha  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Tonagarraun, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566059/4563490/4574723": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0025", "Page\u00a00301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566059/4563490/4574723?Route=stories", "school_info": "An Mhainistir, Carrabeg", "metadata": [{"Location:": "Carrowbeg, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Prions\u00edas \u00d3 D\u00fabhdha  ", "Gender": "Male", "Address": "Tonagarraun, Co. Galway "}, {"Informant": "L\u00edam \u00d3 D\u00fabhdha  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Tonagarraun, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569065/4568325/4575283": {"title": "Gruagach na\u00a0gCleas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0039", "Page\u00a00074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569065/4568325/4575283?Route=stories", "school_info": "Cros-Bh\u00f3thar", "metadata": [{"Location:": "Pollacorragune, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Micil\u00edn a Phreabaire  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilgevrin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569069/4568808/4583911": {"title": "An B\u00farcach\u00a0\u00d3g", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0042", "Page\u00a00222"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569069/4568808/4583911?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuillinn (B)", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613696/4609554/4626007": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0065", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613696/4609554/4626007?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Julia Clancy  ", "Gender": "Female", "Address": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613696/4609554/4626009": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0065", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613696/4609554/4626009?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Fhathaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613708/4610975/4626470": {"title": "Sc\u00e9al an D\u00e1\u00a0R\u00ed", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0068", "Leathanach\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613708/4610975/4626470?Route=stories", "school_info": "Leitir M\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Leitir M\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Br\u00edghid N\u00ed Confhaola  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Anna N\u00ed Confhaola  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Gleann Trasna, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613708/4610987/4626475": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0068", "Page\u00a0278"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613708/4610987/4626475?Route=stories", "school_info": "Leitir M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Leitir M\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Confhaola  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Tom\u00e1s Mac Ghiolla Ghairibh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622962/4617265/4627224": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0069", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622962/4617265/4627224?Route=stories", "school_info": "An Gort M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Gort M\u00f3r, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed hUll\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Gortmore, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427817/4347022/4460681": {"title": "Padhraic na\u00a0Gr\u00e9ine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0091", "Page\u00a0771"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427817/4347022/4460681?Route=stories", "school_info": "Doire", "metadata": [{"Location:": "An Doire, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn Se\u00f3ighe  ", "Gender": "Female", "Address": "Bun an Chnoic, Co. Mayo "}, {"Informant": "Seam\u00fas \u00d3 L\u00f3ide\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 77 ", "Address": "Bun an Chnoic, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427817/4347059/4460707": {"title": "An Leasathair", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0091", "Leathanach\u00a0810"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427817/4347059/4460707?Route=stories", "school_info": "Doire", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Doire, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00edn Se\u00f3ighe  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Bun an Chnoic, Co. Mayo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "C\u00e1ith Se\u00f3ighe  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 16 ", "Seoladh": "An Gleann Beag Thiar, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427839/4349033/4438286": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0096", "Leathanach\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427839/4349033/4438286?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Stiall\u00e1in (Carrowsteelawn)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrowsteelaun, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Henry Hill  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Farmhill, Co. Mayo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Mackin  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 63 ", "Seoladh": "Caltragh, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427853/4350801/4453412": {"title": "An Old\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0099", "Page\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427853/4350801/4453412?Route=stories", "school_info": "Koilmore", "metadata": [{"Location:": "Cuilmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Donnelly  ", "Gender": "Female", "Age": " 48 ", "Address": "Ballinagran, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427863/4351662/4504568": {"title": "Eachtra\u00ed Mhac R\u00ed na\u00a0h\u00c9ireann", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0101", "Page\u00a0424"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427863/4351662/4504568?Route=stories", "school_info": "Craig Dhubh", "metadata": [{"Location:": "Cregduff, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Annie Burke  ", "Gender": "Female", "Address": "Cappacurry, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mr Burke  ", "Gender": "Male", "Address": "Cappacurry, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498088/4351318/4503147": {"title": "Prince Murchadha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0101", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498088/4351318/4503147?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Baile an R\u00f3ba", "metadata": [{"Location:": "Ballinrobe, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighidh N\u00ed Chuinn  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Se\u00e1n Mac Chuinn  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Ballinrobe, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427991/4365530/4468257": {"title": "An Peata\u00a0B\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131", "Page\u00a092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427991/4365530/4468257?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Thaidhg", "metadata": [{"Location:": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1dhraic De B\u00farca  ", "Gender": "Male", "Address": "Portacloy, Co. Mayo "}, {"Informant": "Tom\u00e1s De B\u00farca  ", "Gender": "Male", "Age": " 46 ", "Address": "Portacloy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428001/4366609/4473726": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0133", "Page\u00a0579"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428001/4366609/4473726?Route=stories", "school_info": "Dubhloch", "metadata": [{"Location:": "Dumha Locha, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00edghle Bair\u00e9ad  ", "Gender": "Female", "Address": "Dumha Locha, Co. Mayo "}, {"Informant": "Brigid Bean Bairead  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Address": "Dumha Locha, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428060/4373696/4477358": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0148", "Page\u00a0344"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428060/4373696/4477358?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th na mBeach", "metadata": [{"Location:": "Rathnamagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Gallachobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowgarve North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701755/4699735/4714714": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0185", "Page\u00a00247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701755/4699735/4714714?Route=stories", "school_info": "Bunninadden", "metadata": [{"Location:": "Bunnanaddan, Co. Sligo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frank Anderson  ", "Gender": "Male", "Address": "Bunnanaddan, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mr James Anderson  ", "Gender": "Male", "Address": "Bunnanaddan, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605947/4605006/4662250": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0603"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605947/4605006/4662250?Route=stories", "school_info": "Urbal", "metadata": [{"Location:": "Urbal, Co. Leitrim "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Breda Mc Hugh  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumnafinnila, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Myles Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Drumnafinnila, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605947/4605007/4662258": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0604"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605947/4605007/4662258?Route=stories", "school_info": "Urbal", "metadata": [{"Location:": "Urbal, Co. Leitrim "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Breda Mc Hugh  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumnafinnila, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Myles Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Drumnafinnila, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605947/4605009/4662263": {"title": "Superstitions - November Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0206", "Leathanach\u00a0606"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605947/4605009/4662263?Route=stories", "school_info": "Urbal", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Urbal, Co. Leitrim "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Halloween (~934)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridie Mc Grail  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Derreenageer, Co. Leitrim "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Stephen Mc Grail  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 52 ", "Seoladh": "Derreenageer, Co. Leitrim "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666605/4666116/4667552": {"title": "An Old\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0414", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666605/4666116/4667552?Route=stories", "school_info": "Tiobraid", "metadata": [{"Location:": "Tubrid More, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr William Davis  ", "Gender": "Male", "Address": "Tubrid More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687698/4684942/4689656": {"title": "Sc\u00e9al Grinn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0429", "Page\u00a0609"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687698/4684942/4689656?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibhne", "metadata": [{"Location:": "Baile U\u00ed Dhuinn, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s O N\u00e9il  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Eoghan \u00d3 Neil  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 65 ", "Address": "An T\u00edr \u00cdochtarach, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706325/4702623/4713797": {"title": "Local Monuments", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0439", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706325/4702623/4713797?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Tralee", "metadata": [{"Location:": "Tralee, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Walsh  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballintobeenig, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mr P. Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballintobeenig, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742136/4739546/4770164": {"title": "Gaisc\u00edoch na Br\u00f3ige\u00a0\u00d3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0477", "Page\u00a0462"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742136/4739546/4770164?Route=stories", "school_info": "Baile an Sceilg (C.)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Sceilg, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Folktales index": "AT0302: The Ogre's (Devil's) Heart in the Egg ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed S\u00failliobh\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "An Com, Co. Kerry "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Fiannachta  ", "Gender": "Male", "Address": "An Com, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921953/4912945/4948643": {"title": "Folk Tales Told in Irish in the\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0485", "Page\u00a0335"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921953/4912945/4948643?Route=stories", "school_info": "Athea", "metadata": [{"Location:": "Athea, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "William Danaher  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortnagross, Co. Limerick "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Concubhair  ", "Gender": "Male", "Address": "Clash North, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921953/4912945/4948649": {"title": "Folk Tales told in Irish in the\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0485", "Page\u00a0335"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921953/4912945/4948649?Route=stories", "school_info": "Athea", "metadata": [{"Location:": "Athea, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Richard E. Woulfe  ", "Gender": "Male", "Address": "Crataloe West, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922283/4867169/5022464": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0577", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922283/4867169/5022464?Route=stories", "school_info": "Baile Thom\u00e1is, Gabhail\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Thomastown Demesne, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Nagle  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinaclogh, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Nagle  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Ballinaclogh, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008868/4962279/5077012": {"title": "The Big\u00a0Tree", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0675", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008868/4962279/5077012?Route=stories", "school_info": "Callystown (C.), Clogherhead", "metadata": [{"Location:": "Callystown, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Treacy  ", "Gender": "Female", "Address": "Glaspistol, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008878/4963103/5081559": {"title": "Mount Oriel", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0677", "Page\u00a0190"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008878/4963103/5081559?Route=stories", "school_info": "Belpatrick, Collon", "metadata": [{"Location:": "Belpatrick, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008879/4963132/5081448": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0001"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008879/4963132/5081448?Route=stories", "school_info": "Tullyallen, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Tullyallen, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008880/4963183/5082383": {"title": "The Maiden\u00a0Tower", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0678", "Leathanach\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008880/4963183/5082383?Route=stories", "school_info": "Mell, Mell N. School, Drogheda", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Mell, Co. Louth "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Treasa Wall  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Mell, Co. Louth "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr B. Wall  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "Mell, Co. Louth "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008880/4963210/5082981": {"title": "A Story about a\u00a0Farmer", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008880/4963210/5082981?Route=stories", "school_info": "Mell, Mell N. School, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Mell, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Treasa Wall  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Informant": "Mr P. Carroll  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008880/4963210/5082982": {"title": "A Story about a\u00a0Smith", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008880/4963210/5082982?Route=stories", "school_info": "Mell, Mell N. School, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Mell, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Treasa Wall  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Informant": "Mr T. Mulcahy  ", "Gender": "Male", "Age": " 44 ", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008880/4963252/5083331": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008880/4963252/5083331?Route=stories", "school_info": "Mell, Mell N. School, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Mell, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00eds N\u00ed Cholm\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Informant": "Arther Evers  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008881/4963314/5086806": {"title": "Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008881/4963314/5086806?Route=stories", "school_info": "Ballymakenny, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Ballymakenny, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patsy Carberry  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballymakenny, Co. Louth "}, {"Informant": "Mr Carberry  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": "Over 40 ", "Occupation": "Farm worker  ", "Address": "Ballymakenny, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008882/4963505/5077854": {"title": "The Salmon of Knowledge in\u00a0Drogheda", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0679", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008882/4963505/5077854?Route=stories", "school_info": "Pres. Convent, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t Fianna (~595)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patty Newman  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Peggy Byrne  ", "Gender": "Female", "Age": " 16 ", "Address": "Fair Street, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008884/4963750/5078559": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0679", "Page\u00a0374"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008884/4963750/5078559?Route=stories", "school_info": "Drogheda, Christian Bros.", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Collins  ", "Gender": "Male", "Address": "Windmill Road, Co. Louth "}, {"Informant": "Miss Mary Mc Kenna  ", "Gender": "Female", "Address": "Windmill Road, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008886/4963850/5077945": {"title": "Maiden Tower", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008886/4963850/5077945?Route=stories", "school_info": "Naomh P\u00e1dhraic (C.), Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Bellew  ", "Gender": "Female", "Address": "Beechgrove Terrace, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008886/4963859/5077960": {"title": "A Legend", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008886/4963859/5077960?Route=stories", "school_info": "Naomh P\u00e1dhraic (C.), Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008889/4963980/5079233": {"title": "The Old House by the\u00a0Boyne", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008889/4963980/5079233?Route=stories", "school_info": "Naomh Muire, Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Clare Murray  ", "Gender": "Female", "Address": "James Street, Co. Louth "}, {"Informant": "Mr Murray  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "James Street, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008889/4964111/5079497": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008889/4964111/5079497?Route=stories", "school_info": "Naomh Muire, Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Clare Murray  ", "Gender": "Female", "Address": "James Street, Co. Louth "}, {"Informant": "Bridie Matthews  ", "Gender": "Female", "Address": "Millmount Square, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008890/4964250/5079953": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0538"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008890/4964250/5079953?Route=stories", "school_info": "St. Mary's (B.), Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr J. Walker  ", "Gender": "Male", "Address": "Railway Terrace, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008892/4964344/5078586": {"title": "Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0001"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008892/4964344/5078586?Route=stories", "school_info": "Donore", "metadata": [{"Location:": "Donore, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sheila Fullam  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Fullam  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Stalleen, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008892/4964344/5078587": {"title": "Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0001"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008892/4964344/5078587?Route=stories", "school_info": "Donore", "metadata": [{"Location:": "Donore, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sheila Fullam  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Fullam  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Stalleen, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008892/4964401/5081823": {"title": "A Story about King James\u00a0II", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008892/4964401/5081823?Route=stories", "school_info": "Donore", "metadata": [{"Location:": "Donore, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggie Mc Guinness  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Mc Guinness  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Oldbridge, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008892/4964401/5081830": {"title": "The Story of\u00a0Schomberg", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008892/4964401/5081830?Route=stories", "school_info": "Donore", "metadata": [{"Location:": "Donore, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggie Mc Guinness  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Mc Guinness  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Oldbridge, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008893/4964503/5082557": {"title": "Maiden Tower", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008893/4964503/5082557?Route=stories", "school_info": "Donnycarney", "metadata": [{"Location:": "Donacarney Great, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008900/4965222/5220761": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0684", "Page\u00a0410"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008900/4965222/5220761?Route=stories", "school_info": "Kentstown", "metadata": [{"Location:": "Kentstown, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lawrence Kinsella  ", "Gender": "Male", "Address": "Veldonstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008901/4965302/5105287": {"title": "A Legend about the Black Hound of Clongowes, Co.\u00a0Dublin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0685", "Page\u00a0002"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008901/4965302/5105287?Route=stories", "school_info": "Bellewstown", "metadata": [{"Location:": "Bellewstown, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008901/4965333/5105640": {"title": "An Old\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0685", "Page\u00a0033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008901/4965333/5105640?Route=stories", "school_info": "Bellewstown", "metadata": [{"Location:": "Bellewstown, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Concepta Wall  ", "Gender": "Female", "Address": "Carnes West, Co. Meath "}, {"Informant": "Christopher Wall  ", "Gender": "Male", "Address": "Carnes West, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008906/4965622/5239087": {"title": "How the Rebel's Field Got its\u00a0Name", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0685", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008906/4965622/5239087?Route=stories", "school_info": "Stamullen", "metadata": [{"Location:": "Stamullen, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Stamullen, Co. Meath "}, {"Collector": "John Healy  ", "Gender": "Male", "Address": "Stadalt, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008906/4965622/5239088": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0685", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008906/4965622/5239088?Route=stories", "school_info": "Stamullen", "metadata": [{"Location:": "Stamullen, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Healy  ", "Gender": "Male", "Address": "Stadalt, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008906/4965622/5239089": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0685", "Leathanach\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008906/4965622/5239089?Route=stories", "school_info": "Stamullen", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Stamullen, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Clarke  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008908/4965913/5106904": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0686", "Page\u00a0175"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008908/4965913/5106904?Route=stories", "school_info": "Walterstown", "metadata": [{"Location:": "Walterstown, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Alphonsus Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Monktown, Co. Meath "}, {"Informant": "James Reynolds  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Occupation": "Farm-worker  ", "Address": "Follistown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008908/4965913/5106906": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0686", "Page\u00a0175"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008908/4965913/5106906?Route=stories", "school_info": "Walterstown", "metadata": [{"Location:": "Walterstown, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Alphonsus Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Monktown, Co. Meath "}, {"Informant": "James Reynolds  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Farm-worker  ", "Address": "Brownstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008913/4966324/5106436": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008913/4966324/5106436?Route=stories", "school_info": "Dunsany", "metadata": [{"Location:": "Dunsany, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Brabazon  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Thomas Brabazon  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Dunsany, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008913/4966324/5106441": {"title": "The Boyne", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008913/4966324/5106441?Route=stories", "school_info": "Dunsany", "metadata": [{"Location:": "Dunsany, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Flynn  ", "Gender": "Male", "Address": "Dunsany, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008922/4966798/5107882": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0689", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008922/4966798/5107882?Route=stories", "school_info": "Kilbride", "metadata": [{"Location:": "Priest Town, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ellen Bobbett  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Fleenstown Great, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008941/4968708/5110515": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008941/4968708/5110515?Route=stories", "school_info": "Coolronan", "metadata": [{"Location:": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Keogh  ", "Gender": "Male", "Address": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Informant": "Bill Cooney  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008955/4970454/5110698": {"title": "The Boy Who Climbed the Yellow Steeple", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0698", "Page\u00a0311"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008955/4970454/5110698?Route=stories", "school_info": "Robinstown", "metadata": [{"Location:": "Robinstown, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gertie Loughran  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 "}, {"Informant": "Mrs Loughran  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 82 ", "Address": "Shanbo, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008956/4970607/5108680": {"title": "The Yellow Steeple", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0699", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008956/4970607/5108680?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Trim", "metadata": [{"Location:": "Trim, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nancy Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Emmet Street, Co. Meath "}, {"Informant": "Mr Doran  ", "Gender": "Male", "Address": "Emmet Street, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008956/4970609/5108684": {"title": "Rich as a\u00a0Lord", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0699", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008956/4970609/5108684?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Trim", "metadata": [{"Location:": "Trim, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Mc Cullough  ", "Gender": "Female", "Address": "Haggard Street, Co. Meath "}, {"Informant": "Mrs Mc Cullough  ", "Gender": "Female", "Address": "Haggard Street, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008956/4970611/5108689": {"title": "An Old Hell in\u00a0Trim", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0699", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008956/4970611/5108689?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Trim", "metadata": [{"Location:": "Trim, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Mc Cullough  ", "Gender": "Female", "Address": "Haggard Street, Co. Meath "}, {"Informant": "Mrs Stenson  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008956/4970613/5108691": {"title": "The Three\u00a0Kings", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0699", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008956/4970613/5108691?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Trim", "metadata": [{"Location:": "Trim, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Carmel O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Haggard Street, Co. Meath "}, {"Informant": "Joan O' Brien  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008956/4970614/5108696": {"title": "Good Hunting", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0699", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008956/4970614/5108696?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Trim", "metadata": [{"Location:": "Trim, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Murray  ", "Gender": "Female", "Address": "Summerhill Road, Co. Meath "}, {"Informant": "Mrs J. Doran  ", "Gender": "Female", "Address": "Emmet Street, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008956/4970615/5108718": {"title": "Crippled Child", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0699", "Page\u00a0025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008956/4970615/5108718?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Trim", "metadata": [{"Location:": "Trim, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Murray  ", "Gender": "Female", "Address": "Summerhill Road, Co. Meath "}, {"Informant": "Mr B. Dalton  ", "Gender": "Male", "Address": "Maudlin, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008959/4970981/5108875": {"title": "A Nobber\u00a0Fable", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0700", "Page\u00a0025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008959/4970981/5108875?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, An Uaimh", "metadata": [{"Location:": "Navan, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Agnes Courtney  ", "Gender": "Female", "Address": "Kingscourt, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008966/4971640/5109991": {"title": "The Pound of\u00a0Butter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0140"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008966/4971640/5109991?Route=stories", "school_info": "Oristown", "metadata": [{"Location:": "Baile \u00d3rtha\u00ed, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mullen  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Thomas Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Tailtin, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008967/4971649/5110032": {"title": "The Archdale Mansion", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008967/4971649/5110032?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008973/4972344/5110890": {"title": "Slieve na\u00a0Callaigh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008973/4972344/5110890?Route=stories", "school_info": "Ballinlough", "metadata": [{"Location:": "Ballinlough Big, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Flood  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Ballyhist, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008977/4972930/5111266": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008977/4972930/5111266?Route=stories", "school_info": "Woodpole", "metadata": [{"Location:": "Woodpole, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie O' Reilly  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008978/4972947/5111345": {"title": "The Removal of the Churchyard to\u00a0Moybologue", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008978/4972947/5111345?Route=stories", "school_info": "Ughtyneill", "metadata": [{"Location:": "Ughtyneill, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cristin\u00e1 Nic  an t Saoi  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymakane, Co. Meath "}, {"Informant": "John Rogers  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 75 ", "Address": "Ballymakane, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008978/4972948/5111346": {"title": "Garab\u00e1t Moybologue", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008978/4972948/5111346?Route=stories", "school_info": "Ughtyneill", "metadata": [{"Location:": "Ughtyneill, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cristin\u00e1 Nic an t Saoi  ", "Gender": "Female", "Address": "Islandeady, Co. Mayo "}, {"Informant": "John Rogers  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballymakane, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008978/4972950/5111347": {"title": "A Legend of\u00a0Moybologue", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0154"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008978/4972950/5111347?Route=stories", "school_info": "Ughtyneill", "metadata": [{"Location:": "Ughtyneill, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Padr\u00e1ig \u00d3 Ceanglaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "Aghnaneane or Hermitage, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008979/4973126/5112457": {"title": "Robertstown Castle", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008979/4973126/5112457?Route=stories", "school_info": "Moynalty (B.)", "metadata": [{"Location:": "Moynalty, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick O Brien  ", "Gender": "Male", "Address": "Moynalty, Co. Meath "}, {"Informant": "Mrs O Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Moynalty, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009003/4975856/5113524": {"title": "Historical Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0713", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009003/4975856/5113524?Route=stories", "school_info": "Slane (B.)", "metadata": [{"Location:": "Slane, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Coyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Hill of Slane, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009014/4977179/5114765": {"title": "Fennor", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0716", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009014/4977179/5114765?Route=stories", "school_info": "Oldcastle (C.)", "metadata": [{"Location:": "Oldcastle, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Peter Brady  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Fennor Upper, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009025/4978564/5130746": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0719", "Page\u00a0493"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009025/4978564/5130746?Route=stories", "school_info": "Faughalstown", "metadata": [{"Location:": "Faughalstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Boyhan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Boyhan  ", "Gender": "Male", "Age": " 90 ", "Address": "Faughalstown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009029/4979007/5114962": {"title": "An Old\u00a0Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0721", "Leathanach\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009029/4979007/5114962?Route=stories", "school_info": "Castlepollard Boys", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Castlepollard, Co. Westmeath "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Hugh Devaney  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Teevrevagh, Co. Westmeath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009033/4979310/5115457": {"title": "Formation of Loughcrew Hills", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0722", "Page\u00a0096"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009033/4979310/5115457?Route=stories", "school_info": "Glenidan", "metadata": [{"Location:": "Glenidan, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   objects man-made structures buildings residential buildings (~2,723)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frances Fitzsimons  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009033/4979311/5115459": {"title": "The Mermaid", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0722", "Page\u00a0097"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009033/4979311/5115459?Route=stories", "school_info": "Glenidan", "metadata": [{"Location:": "Glenidan, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   objects man-made structures buildings residential buildings (~2,723)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Hugh Fitzsimons  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009033/4979312/5115461": {"title": "Tell How the Turf is Cut and\u00a0Saved", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0722", "Page\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009033/4979312/5115461?Route=stories", "school_info": "Glenidan", "metadata": [{"Location:": "Glenidan, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures buildings residential buildings (~2,723)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frances Fitzsimons  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009033/4979313/5115464": {"title": "Old Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0722", "Page\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009033/4979313/5115464?Route=stories", "school_info": "Glenidan", "metadata": [{"Location:": "Glenidan, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Clonfad, Co. Westmeath "}, {"Collector": "Mary Coleman  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "William Coleman  ", "Gender": "Male", "Address": "Cooleighter, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009035/4979425/5115894": {"title": "Lough Lein\u00a0Bell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0722", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009035/4979425/5115894?Route=stories", "school_info": "Collinstown", "metadata": [{"Location:": "Collinstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Laurence Carley  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Collinstown, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Tom\u00e1s Carley  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Collinstown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009040/4980105/5117073": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0724", "Page\u00a0333"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009040/4980105/5117073?Route=stories", "school_info": "Crowenstown", "metadata": [{"Location:": "Crowinstown Little, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose Marshall  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Crowinstown Little, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Andrew Marshall  ", "Gender": "Male", "Address": "Crowinstown Little, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009042/4980271/5116171": {"title": "Stories of Locality - Hanging of\u00a0Priest", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0725", "Page\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009042/4980271/5116171?Route=stories", "school_info": "Clonmellon (B.)", "metadata": [{"Location:": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t     objects man-made structures buildings residential buildings (~2,723)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joe Comaskey  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009042/4980271/5116180": {"title": "Stories of Locality - Skeletons Unearthed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0725", "Page\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009042/4980271/5116180?Route=stories", "school_info": "Clonmellon (B.)", "metadata": [{"Location:": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t     objects man-made structures buildings residential buildings (~2,723)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joe Comaskey  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009042/4980304/5116229": {"title": "Stories of Locality -\u00a0Drewstown", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0725", "Leathanach\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009042/4980304/5116229?Route=stories", "school_info": "Clonmellon (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Farrelly  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 72 ", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009042/4980304/5116230": {"title": "Stories of Locality -\u00a0Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0725", "Leathanach\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009042/4980304/5116230?Route=stories", "school_info": "Clonmellon (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Farrelly  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 72 ", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009043/4980268/5118241": {"title": "The Split\u00a0Hills", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0725", "Page\u00a00267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009043/4980268/5118241?Route=stories", "school_info": "Clonmellon (C.)", "metadata": [{"Location:": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mrs O' Reilly  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Kilrush Lower, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Mr P. Mulvany  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Kells, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009044/4980286/5118270": {"title": "Tradition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0725", "Page\u00a00283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009044/4980286/5118270?Route=stories", "school_info": "Cloran", "metadata": [{"Location:": "Cloran and Corcullentry, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Neansa\u00ed N\u00ed Ghallochbhair  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009044/4980286/5118276": {"title": "Pluckstown", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0725", "Page\u00a00283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009044/4980286/5118276?Route=stories", "school_info": "Cloran", "metadata": [{"Location:": "Cloran and Corcullentry, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam \u00d3 Coin\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockshangan, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009046/4980797/5116432": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0726", "Page\u00a0209"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009046/4980797/5116432?Route=stories", "school_info": "Killough", "metadata": [{"Location:": "Killulagh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures buildings residential buildings (~2,723)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Keegan  ", "Gender": "Female", "Address": "Bracklin, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009046/4980887/5116841": {"title": "Reynella Lake", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0726", "Page\u00a0299"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009046/4980887/5116841?Route=stories", "school_info": "Killough", "metadata": [{"Location:": "Killulagh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Callan  ", "Gender": "Female", "Address": "Williamstown (Briscoe), Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009046/4980902/5116903": {"title": "Religious Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0726", "Page\u00a0314"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009046/4980902/5116903?Route=stories", "school_info": "Killough", "metadata": [{"Location:": "Killulagh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Monaghan  ", "Gender": "Female", "Address": "Martinstown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009049/4980948/5116190": {"title": "A Skull", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0727", "Page\u00a0005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009049/4980948/5116190?Route=stories", "school_info": "Raharney (B.)", "metadata": [{"Location:": "Raharney, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Shaw  ", "Gender": "Male", "Age": " 88 ", "Occupation": "Labourer  ", "Address": "Riverdale, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009049/4980966/5116268": {"title": "Loughcuth", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0727", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009049/4980966/5116268?Route=stories", "school_info": "Raharney (B.)", "metadata": [{"Location:": "R\u00e1th Fhearna, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas O' Keffe  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Grange Beg, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009049/4981034/5116516": {"title": "Further Old Stories - A Story of a Boot of\u00a0Gold", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0727", "Leathanach\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009049/4981034/5116516?Route=stories", "school_info": "Raharney (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th Fhearna, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t \u00f3r i bhfolach (~7,411)\n\t\t\t\t     eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas O Keeffe  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 64 ", "Seoladh": "Grange Beg, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009049/4981040/5116530": {"title": "Further Old Stories - Earls\u00a0Mill", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0727", "Leathanach\u00a0097"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009049/4981040/5116530?Route=stories", "school_info": "Raharney (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th Fhearna, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Dargan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 84 ", "Seoladh": "Craddanstown, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009055/4981607/5118168": {"title": "Story - The Drowning of\u00a0Mullingar", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0728", "Leathanach\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009055/4981607/5118168?Route=stories", "school_info": "Kinnegad (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cionn \u00c1tha Gad, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Lyons  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cionn \u00c1tha Gad, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Waters  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 70 ", "Seoladh": "Cionn \u00c1tha Gad, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009057/4981939/5118548": {"title": "Touch Paper", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0730", "Leathanach\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009057/4981939/5118548?Route=stories", "school_info": "Coralstown", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Mhic Cear\u00faill, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t   t\u00e1irg\u00ed t\u00e1irg\u00ed bia (~3,601)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie Geraghty  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Ballinla, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Philip Geraghty  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ballinla, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009057/4981973/5118862": {"title": "An Old\u00a0Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0730", "Leathanach\u00a0063"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009057/4981973/5118862?Route=stories", "school_info": "Coralstown", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Mhic Cear\u00faill, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Sheila Gaynor  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Clonfad, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Gaynor  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 40 ", "Seoladh": "Clonfad, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009058/4981991/5119083": {"title": "A Legend of Lough\u00a0Owel", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0730", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009058/4981991/5119083?Route=stories", "school_info": "The Downs", "metadata": [{"Location:": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lizzie Mc Guire  ", "Gender": "Female", "Address": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Informant": "Joseph Mc Guire  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009058/4981993/5119087": {"title": "Things Made in the District Long\u00a0Ago", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0730", "Leathanach\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009058/4981993/5119087?Route=stories", "school_info": "The Downs", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha gn\u00f3 agus ceird (~4,680)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Lizzie Mc Guire  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Joseph Mc Guire  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 68 ", "Seoladh": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009058/4981996/5119104": {"title": "Hidden Treasure", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0730", "Leathanach\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009058/4981996/5119104?Route=stories", "school_info": "The Downs", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t \u00f3r i bhfolach (~7,411)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Elizabeth Dunne  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Dunne  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 64 ", "Seoladh": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009058/4981997/5119109": {"title": "Niall of the Nine\u00a0Hostages", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0730", "Leathanach\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009058/4981997/5119109?Route=stories", "school_info": "The Downs", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridget Delamere  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "D\u00fan na Coille, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Delamere  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 54 ", "Seoladh": "D\u00fan na Coille, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009083/4985010/5120378": {"title": "Old Irish\u00a0Tales", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0736", "Leathanach\u00a0440"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009083/4985010/5120378?Route=stories", "school_info": "Walshestown", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na mBreatnach Thuaidh, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t fathaigh (~518)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Baile an tSl\u00e1inigh, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Bailitheoir": "Philomena Healy  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009084/4985054/5120274": {"title": "Historic", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0737", "Leathanach\u00a0004"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009084/4985054/5120274?Route=stories", "school_info": "Turin", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Teamhair\u00edn, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t Fianna (~595)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009086/4985204/5121159": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0737", "Leathanach\u00a0209"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009086/4985204/5121159?Route=stories", "school_info": "Loughagar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Loughagar More, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t \u00f3r i bhfolach (~7,411)\n\t\t\t\t       am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t an gorta m\u00f3r (~4,013)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Browne  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Browne  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "R\u00fa Chonaill, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009098/4986269/5120973": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0740", "Leathanach\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009098/4986269/5120973?Route=stories", "school_info": "Sonna", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kildallan, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joseph  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "Schoolboy (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Grange, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Bailitheoir": "Michael Mulligan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 13 ", "Gairm bheatha": "Schoolboy (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Grange, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009108/4987363/5123593": {"title": "Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0742", "Leathanach\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009108/4987363/5123593?Route=stories", "school_info": "Loughanvally", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Loch\u00e1n an Bhealaigh, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t \u00f3r i bhfolach (~7,411)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Christy Scally  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009108/4987363/5123594": {"title": "Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0742", "Leathanach\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009108/4987363/5123594?Route=stories", "school_info": "Loughanvally", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Loch\u00e1n an Bhealaigh, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t \u00f3r i bhfolach (~7,411)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Oonagh Nugent  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009111/4987824/5130105": {"title": "Mower's Holiday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0743", "Leathanach\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009111/4987824/5130105?Route=stories", "school_info": "Ballymore (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Baile M\u00f3r, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Hanevy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Muileann M\u00edoch\u00e1in, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Martin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ballinlig, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009112/4987935/5130522": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0743", "Leathanach\u00a0360"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009112/4987935/5130522?Route=stories", "school_info": "Ballymore (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Baile M\u00f3r, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kitty Martin  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009118/4988350/5123497": {"title": "A Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0745", "Leathanach\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009118/4988350/5123497?Route=stories", "school_info": "Moate or Moyvoughley (?)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An M\u00f3ta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maureen Farrell  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An M\u00f3ta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009120/4988412/5123812": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0745", "Leathanach\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009120/4988412/5123812?Route=stories", "school_info": "Moate (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An M\u00f3ta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009120/4988412/5123816": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0745", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009120/4988412/5123816?Route=stories", "school_info": "Moate (2)", "metadata": [{"Location:": "Moate, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009121/4988487/5120620": {"title": "Mount Temple", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0746", "Page\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009121/4988487/5120620?Route=stories", "school_info": "An Grian\u00e1n (Mount Temple) B.", "metadata": [{"Location:": "Mount Temple, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Mount Temple, Co. Westmeath "}, {"Collector": "Eamonn O Neill  ", "Gender": "Male", "Address": "Mount Temple, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009123/4988628/5121714": {"title": "Story about St\u00a0Patrick", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0746", "Page\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009123/4988628/5121714?Route=stories", "school_info": "Lower Warren", "metadata": [{"Location:": "Warren Lower, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t saints Patrick (~489)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joe Murray  ", "Gender": "Male", "Address": "Annaghgortagh, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009123/4988628/5121719": {"title": "A Story about Twy\u00a0Lake", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0746", "Page\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009123/4988628/5121719?Route=stories", "school_info": "Lower Warren", "metadata": [{"Location:": "Warren Lower, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joe Murray  ", "Gender": "Male", "Address": "Annaghgortagh, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009123/4988629/5121742": {"title": "How Twy Got its\u00a0Name", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0746", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009123/4988629/5121742?Route=stories", "school_info": "Lower Warren", "metadata": [{"Location:": "Warren Lower, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Neddy Ward  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Maughera, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009123/4988629/5121743": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0746", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009123/4988629/5121743?Route=stories", "school_info": "Lower Warren", "metadata": [{"Location:": "Warren Lower, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Hughes  ", "Gender": "Female", "Address": "Maughera, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009128/4989363/5123246": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0508"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009128/4989363/5123246?Route=stories", "school_info": "Drumraney", "metadata": [{"Location:": "Drumraney, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Shanley  ", "Gender": "Female", "Address": "Fearmore, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Mrs Swords  ", "Gender": "Female", "Age": " 55 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Newtown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009138/4990486/5101436": {"title": "The Lake of\u00a0Ballymore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0750", "Page\u00a0463"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009138/4990486/5101436?Route=stories", "school_info": "Forgney, Ballymahon", "metadata": [{"Location:": "Forgney, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Lough Sewdy or Sunderlin, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009139/4990542/5100008": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0751", "Page\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009139/4990542/5100008?Route=stories", "school_info": "Kenagh, Longford", "metadata": [{"Location:": "Keenagh, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Nolan  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Laughil, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009139/4990546/5100021": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0751", "Leathanach\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009139/4990546/5100021?Route=stories", "school_info": "Kenagh, Longford", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Keenagh, Co. Longford "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Philomena Nolan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Laughil, Co. Longford "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009139/4990565/5100092": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0751", "Page\u00a0064"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009139/4990565/5100092?Route=stories", "school_info": "Kenagh, Longford", "metadata": [{"Location:": "Keenagh, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Regan  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Informant": "Charles Tiernan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009140/4990598/5100448": {"title": "A Local Happening", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0751", "Page\u00a0096"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009140/4990598/5100448?Route=stories", "school_info": "Gurteen, Ballymahon", "metadata": [{"Location:": "Gorteenclareen, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events hardship (~1,565)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Rock  ", "Gender": "Male", "Address": "Daroge, Co. Longford "}, {"Informant": "Pat Rock  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "Daroge, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009140/4990598/5100457": {"title": "A Local Happening", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0751", "Page\u00a0096"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009140/4990598/5100457?Route=stories", "school_info": "Gurteen, Ballymahon", "metadata": [{"Location:": "Gorteenclareen, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events hardship (~1,565)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Coughlan  ", "Gender": "Male", "Address": "Daroge, Co. Longford "}, {"Informant": "James Coughlan  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 82 ", "Address": "Daroge, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009148/4991802/5103757": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0753", "Page\u00a0470"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009148/4991802/5103757?Route=stories", "school_info": "Carnadough (C.), Newtowncashel", "metadata": [{"Location:": "Cornadowagh, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Katie Mulvihill  ", "Gender": "Female", "Address": "Cornadowagh, Co. Longford "}, {"Informant": "Edward Mulvihill  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Cornadowagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009166/4993485/5104390": {"title": "Hedge-Schools", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009166/4993485/5104390?Route=stories", "school_info": "G\u00e9ag (C.), Baile na Muc", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures buildings schools (~4,094)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009179/4994718/5103966": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0762", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009179/4994718/5103966?Route=stories", "school_info": "St Columkille's, Aughnacliffe", "metadata": [{"Location:": "Aghnacliff, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t death (~1,076)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Gormley  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Patrick Gormely  ", "Gender": "Male", "Age": " 39 ", "Address": "Polladooey, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009180/4994957/5105891": {"title": "The Story of Lough\u00a0Gowna", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0762", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009180/4994957/5105891?Route=stories", "school_info": "Dring, Granard", "metadata": [{"Location:": "Dring, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Rogers  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Derrycassan, Co. Longford "}, {"Informant": "Mary Denning  ", "Gender": "Female", "Age": " 21 ", "Address": "Derrycassan, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009199/4997040/5107973": {"title": "Dromard Hill", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0766", "Leathanach\u00a0490"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009199/4997040/5107973?Route=stories", "school_info": "Moyne (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Moyne, Co. Longford "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Teresa Maguire  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Leggagh, Co. Longford "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Joseph Maguire  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "Leggagh, Co. Longford "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009200/4997199/5101632": {"title": "Legend of Lough\u00a0Gowna", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0767", "Page\u00a0061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009200/4997199/5101632?Route=stories", "school_info": "Moyne (C.)", "metadata": [{"Location:": "Moyne, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Sheridan  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrickmaguirk, Co. Longford "}, {"Informant": "Farrell Sheridan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Carrickmaguirk, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009202/4997346/5103848": {"title": "A Giant", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0768", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009202/4997346/5103848?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Longford", "metadata": [{"Location:": "Longford, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t giants (~518)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Ward  ", "Gender": "Female", "Age": " 49 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009213/4998505/5106373": {"title": "B\u00e9aloideas - The\u00a0Robin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0770", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009213/4998505/5106373?Route=stories", "school_info": "Mostrim (B.)", "metadata": [{"Location:": "Edgeworthstown, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "G. Yorke  ", "Gender": "Male", "Address": "Edgeworthstown, Co. Longford "}, {"Informant": "M. Fila  ", "Gender": "Female", "Age": " 30 ", "Occupation": "Nurse  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009213/4998505/5106378": {"title": "B\u00e9aloideas - The\u00a0Ass", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0770", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009213/4998505/5106378?Route=stories", "school_info": "Mostrim (B.)", "metadata": [{"Location:": "Edgeworthstown, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "G. Yorke  ", "Gender": "Male", "Address": "Edgeworthstown, Co. Longford "}, {"Informant": "Mrs Yorke  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Edgeworthstown, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763361/4784958": {"title": "Folk-Tales - The Princess who Could Not\u00a0Cry", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763361/4784958?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Carmel Maguire  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763373/4785000": {"title": "Folk-Tales - Three Fishermen and a\u00a0Princess", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763373/4785000?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Coleman  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044574/5023496/5138914": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0801", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044574/5023496/5138914?Route=stories", "school_info": "R\u00f3d (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rhode, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Quinn  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "William Quinn  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Rhode, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044577/5023571/5138325": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0802", "Page\u00a0065"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044577/5023571/5138325?Route=stories", "school_info": "Portarlington (Presentation Convent)", "metadata": [{}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Chaoimh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr J. Mc Guire  ", "Gender": "Male", "Address": "Bracklone, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044590/5024102/5138872": {"title": "Colibor's Ford", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0804", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044590/5024102/5138872?Route=stories", "school_info": "Killurine", "metadata": [{"Location:": "Killurin, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures public infrastructure roads (~2,778)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Healion  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Matthews  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "Killurin, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044590/5024104/5138878": {"title": "The Lane", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0804", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044590/5024104/5138878?Route=stories", "school_info": "Killurine", "metadata": [{"Location:": "Killurin, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Agnes Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Killurin, Co. Offaly "}, {"Informant": "William Dunne  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Killurin, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044590/5024107/5138882": {"title": "The Bell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0804", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044590/5024107/5138882?Route=stories", "school_info": "Killurine", "metadata": [{"Location:": "Killurin, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Fogarty  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Patrick Dunne  ", "Gender": "Male", "Address": "Killurin, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044590/5024111/5138902": {"title": "The Bell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0804", "Page\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044590/5024111/5138902?Route=stories", "school_info": "Killurine", "metadata": [{"Location:": "Killurin, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Murray  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Thomas Murray  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ballinvally, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044599/5024845/5139378": {"title": "The Bell Hole in\u00a0Rahan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0807", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044599/5024845/5139378?Route=stories", "school_info": "Ballykilmurry", "metadata": [{"Location:": "Ballykilmurry, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Helen Connolly  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballykeenaghan, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044617/5026245/5141117": {"title": "Clonmacnoise", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0812", "Page\u00a0001"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044617/5026245/5141117?Route=stories", "school_info": "Clonmacnoise", "metadata": [{"Location:": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Agnes Darcy  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Darcy  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "Magheramore, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044630/5027579/5143043": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0816", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044630/5027579/5143043?Route=stories", "school_info": "Cloghan (B.), Banagher", "metadata": [{"Location:": "Cloghan, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tim Mulhare  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Kate Mulhare  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 70 ", "Address": "Kilcamin, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044641/5028389/5144216": {"title": "Riddles", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0818", "Leathanach\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044641/5028389/5144216?Route=stories", "school_info": "Coolderry", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Coolderry, Co. Offaly "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t riddles (~7,209)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Hynes  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Heath, Co. Offaly "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044642/5028406/5144355": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0818", "Page\u00a0116"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044642/5028406/5144355?Route=stories", "school_info": "Dromakeenan", "metadata": [{"Location:": "Drumakeenan, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy O' Meara  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Thomas O' Meara  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": "c. 50 ", "Occupation": "Labourer  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769985/4764292/4933234": {"title": "Old Irish\u00a0Tales", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0823", "Leathanach\u00a0398"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769985/4764292/4933234?Route=stories", "school_info": "Rosenallis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rosenallis, Co. Laois "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769985/4764294/4933235": {"title": "Old Irish\u00a0Tales", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0823", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769985/4764294/4933235?Route=stories", "school_info": "Rosenallis", "metadata": [{"Location:": "Rosenallis, Co. Laois "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769985/4764297/4933238": {"title": "Old Irish\u00a0Tales", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0823", "Page\u00a0403"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769985/4764297/4933238?Route=stories", "school_info": "Rosenallis", "metadata": [{"Location:": "Rosenallis, Co. Laois "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Egan  ", "Gender": "Male", "Address": "Lackan, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769990/4764554/4933880": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0824", "Page\u00a0155a"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769990/4764554/4933880?Route=stories", "school_info": "Castlecuffe, Mountmellick", "metadata": [{"Location:": "Castlecuffe, Co. Laois "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Deffew  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769992/4764705/5013449": {"title": "The Stony\u00a0Man", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0825", "Leathanach\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769992/4764705/5013449?Route=stories", "school_info": "Tinnahinch, Mountmellick", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tinnahinch, Co. Laois "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Ridge of Capard, Co. Laois "}, {"Bailitheoir": "Eileen Gaffney  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Martin  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770003/4765943/4955945": {"title": "Granstown", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0828", "Page\u00a0009"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770003/4765943/4955945?Route=stories", "school_info": "Rathdowney (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathdowney, Co. Laois "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joe Maher  ", "Gender": "Male", "Address": "Middlemount, Co. Laois "}, {"Informant": "Mr John Bolger  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 60 ", "Address": "Middlemount, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770012/4766856/4934024": {"title": "The Townland of Grantstown - Grantstown Castle", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0830", "Page\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770012/4766856/4934024?Route=stories", "school_info": "Foxrock, Ballacolla", "metadata": [{"Location:": "Clogh, Co. Laois "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Duggan  ", "Gender": "Male", "Address": "Grantstown, Co. Laois "}, {"Informant": "Mr William Duggan  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Grantstown, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770012/4766858/4934031": {"title": "The Townland of Grantstown - Grantstown Lake", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0830", "Page\u00a0015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770012/4766858/4934031?Route=stories", "school_info": "Foxrock, Ballacolla", "metadata": [{"Location:": "Clogh, Co. Laois "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Jacob  ", "Gender": "Female", "Address": "Grantstown, Co. Laois "}, {"Informant": "John Jacob  ", "Gender": "Male", "Age": " 53 ", "Address": "Grantstown, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770012/4766859/4934034": {"title": "The Townland of Clough - The Church of\u00a0Clough", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0830", "Page\u00a0016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770012/4766859/4934034?Route=stories", "school_info": "Foxrock, Ballacolla", "metadata": [{"Location:": "Clogh, Co. Laois "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770035/4768321/4815708": {"title": "Legends of\u00a0Clonenagh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0834", "Page\u00a0190"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770035/4768321/4815708?Route=stories", "school_info": "St Brigid's Convent, Mountrath", "metadata": [{"Location:": "Mountrath, Co. Laois "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aine Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Mountrath, Co. Laois "}, {"Informant": "Mr Thomas Dooley  ", "Gender": "Male", "Address": "Mountrath, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770036/4768362/4815778": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0834", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770036/4768362/4815778?Route=stories", "school_info": "The Oak, Portlaoighse", "metadata": [{"Location:": "Clondouglas, Co. Laois "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Clinton  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Kelly  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758483/4747718/4780987": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758483/4747718/4780987?Route=stories", "school_info": "Mooncoin, Waterford", "metadata": [{"Location:": "Mooncoin, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Brien  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Pollrone, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "John O Brien  ", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "Pollrone, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758483/4747718/4780995": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758483/4747718/4780995?Route=stories", "school_info": "Mooncoin, Waterford", "metadata": [{"Location:": "Mooncoin, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Crowley  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Pollrone, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Walter Crowley  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "Pollrone, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758487/4747950/4780183": {"title": "The Legend of the Hawthorn Bush - The White Lady of\u00a0Bessboro", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0842", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758487/4747950/4780183?Route=stories", "school_info": "Tobar na Br\u00f3n, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Tobernabrone, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758487/4747975/4780261": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0842", "Page\u00a0070"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758487/4747975/4780261?Route=stories", "school_info": "Tobar na Br\u00f3n, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Tobernabrone, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Knox  ", "Gender": "Female", "Address": "Tobernabrone, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758491/4748226/5010797": {"title": "How Holly Lake Originated", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0843", "Leathanach\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758491/4748226/5010797?Route=stories", "school_info": "Kilmacow (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilmacow, Co. Kilkenny "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Kinsella  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ballykeoghan, Co. Kilkenny "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Kinslla  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 66 ", "Gairm bheatha": "Farmer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Ballykeoghan, Co. Kilkenny "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758492/4748397/5012587": {"title": "Origin of Holly\u00a0Lake", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0843", "Page\u00a0188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758492/4748397/5012587?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Cill Mochua", "metadata": [{"Location:": "Kilmacow, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758512/4750374/4953895": {"title": "Baile Cr\u00fa (Crowbally)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0848", "Page\u00a0210"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758512/4750374/4953895?Route=stories", "school_info": "Castlegannon, Mullinavat", "metadata": [{"Location:": "Castlegannon, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Crowbally, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758515/4750660/4954927": {"title": "A Legend of Jerpoint Abbey", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0849", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758515/4750660/4954927?Route=stories", "school_info": "Boolyglass, Stoneyford", "metadata": [{"Location:": "Boolyglass, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peig N\u00ed Nuinsionn  ", "Gender": "Female", "Address": "Newchurch, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758526/4751825/5014075": {"title": "An Old\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0338"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758526/4751825/5014075?Route=stories", "school_info": "Kilmaganny, Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Kilmaganny, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Hearne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758542/4753148/5015133": {"title": "Holly Lake", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0856", "Page\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758542/4753148/5015133?Route=stories", "school_info": "Naomh Eoin, Cill Choinnigh", "metadata": [{"Location:": "Kilkenny, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Lough Cullen, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758569/4755559/4925343": {"title": "Campion's Hill, Dunmore opposite Dunmore School", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0863", "Page\u00a0224"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758569/4755559/4925343?Route=stories", "school_info": "Dunmore, Kilkenny", "metadata": [{"Location:": "Dunmore, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Edward Walsh  ", "Gender": "Male", "Age": " 87 ", "Address": "Dunmore, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742024/4728892/4817447": {"title": "An Old\u00a0Church", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0864", "Page\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742024/4728892/4817447?Route=stories", "school_info": "Castlecomer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Quinn  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Joseph Quinn  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009233/5000421/5130125": {"title": "A Story of Bannow's Buried\u00a0City", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0876", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009233/5000421/5130125?Route=stories", "school_info": "Cuan an Bhainigh (Bannow)", "metadata": [{"Location:": "Carrick, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Roche  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrick, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009233/5000421/5130127": {"title": "Old Manure\u00a0Pits", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0876", "Leathanach\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009233/5000421/5130127?Route=stories", "school_info": "Cuan an Bhainigh (Bannow)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrick, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Peter Colfer Dempsey  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bannow, Co. Wexford "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001529/5130330": {"title": "The Nun's\u00a0Stone", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0880", "Leathanach\u00a0015"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009251/5001529/5130330?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Loch Garman, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Philip Sinnott  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001536/5130401": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0880", "Leathanach\u00a0022"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009251/5001536/5130401?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Loch Garman, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Bright  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044732/5035122/5135429": {"title": "Old Irish\u00a0Tales", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0918", "Leathanach\u00a0195"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044732/5035122/5135429?Route=stories", "school_info": "Ballinacarrig, Rathdrum", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na Carraige \u00cdochtarach, Co. Chill Mhant\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723849/4718588/4814968": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0943", "Leathanach\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4723849/4718588/4814968?Route=stories", "school_info": "Carrickaslane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carraig Shle\u00e1in, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Jim Greer  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 9 ", "Gairm bheatha": "Farmer's son (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Droim Liag Thuaidh, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Greer  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 40 ", "Seoladh": "Droim Liag Thuaidh, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044794/5038953/5085582": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0965", "Leathanach\u00a0397"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044794/5038953/5085582?Route=stories", "school_info": "Corrabha (Curravagh)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Currach Bheatha, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brighid N\u00ed Shiordan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Carrick West, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044794/5038953/5085614": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0965", "Leathanach\u00a0397"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044794/5038953/5085614?Route=stories", "school_info": "Corrabha (Curravagh)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Currach Bheatha, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brighid N\u00ed Shiordan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Carrick West, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070737/5058562/5088098": {"title": "The Wren\u00a0Boys", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0985", "Leathanach\u00a023"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070737/5058562/5088098?Route=stories", "school_info": "Killashandra (2.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill na Seanr\u00e1tha, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Stiof\u00e1in (~402)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Charles Hales  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Lahard, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Hales  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lahard, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070744/5058966/5092251": {"title": "Stories re Lake Sheelin - How Lake Sheelin Got Its\u00a0Name", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0987", "Leathanach\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070744/5058966/5092251?Route=stories", "school_info": "An Charraig", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrick, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Loch S\u00edleann, Co. an Chabh\u00e1in / Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Bailitheoir": "Brian Gaffney  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Carrick, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070766/5060719/5093834": {"title": "Story - Kill\u00a0Lake", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0993", "Leathanach\u00a0183"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070766/5060719/5093834?Route=stories", "school_info": "Kilderry", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Keelderry, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Padruag Smith  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Keelderry, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070774/5061724/5095208": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0995", "Leathanach\u00a0331"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070774/5061724/5095208?Route=stories", "school_info": "Cormaddyduff", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cormaddyduff, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Conaty  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cornacreeve, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070775/5061746/5095298": {"title": "Funny Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0995", "Leathanach\u00a0353"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070775/5061746/5095298?Route=stories", "school_info": "Garryross", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Garryross, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Smith  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "\u00cdochtar, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070775/5061856/5095869": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0995", "Page\u00a0463"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070775/5061856/5095869?Route=stories", "school_info": "Garryross", "metadata": [{"Location:": "Garryross, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t   fil\u00edocht fil\u00edocht na ndaoine (~9,504)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Pat Lee  ", "Gender": "Male", "Address": "Cornacreeve, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070775/5061856/5095899": {"title": "The Minister and the\u00a0Parrot", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0995", "Leathanach\u00a0463"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070775/5061856/5095899?Route=stories", "school_info": "Garryross", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Garryross, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patt Lee  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cornacreeve, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070775/5061857/5095902": {"title": "Funny Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0995", "Page\u00a0464"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070775/5061857/5095902?Route=stories", "school_info": "Garryross", "metadata": [{"Location:": "Garryross, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patt Lee  ", "Gender": "Male", "Address": "Cornacreeve, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070779/5062485/5094448": {"title": "A Lake", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0997", "Leathanach\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070779/5062485/5094448?Route=stories", "school_info": "Ballyjamesduff (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Sh\u00e9amais Dhuibh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Francis Mac Evoy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Achadh Leachta Fre\u00e1il, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Clerkin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Coill an Bhealaigh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070782/5062762/5094330": {"title": "Castle Island", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0998", "Leathanach\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070782/5062762/5094330?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Teampaill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockatemple, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Doyle  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Maghera Cross Roads, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070797/5064795/5097408": {"title": "The Copper Skillet - A Fairy Tale of Mullagh\u00a0Lake", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1003", "Page\u00a0172"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070797/5064795/5097408?Route=stories", "school_info": "Mullagh (C )", "metadata": [{"Location:": "An Mullach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t   earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan Martin  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Thomas Ross  ", "Gender": "Male", "Address": "An Mullach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070808/5066192/5097130": {"title": "The Giant's Grave at\u00a0Splink", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1007", "Leathanach\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070808/5066192/5097130?Route=stories", "school_info": "Ballinamona", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballynamona, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Gargan  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070809/5066311/5236515": {"title": "The Romantic Folk Lore of Kingscourt and\u00a0District", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1007", "Leathanach\u00a0129a"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070809/5066311/5236515?Route=stories", "school_info": "Laragh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Laragh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha tr\u00e1d\u00e1il d\u00edol agus ceannach (~3,622)\n\t\t\t\t     gn\u00edomha\u00edochta\u00ed s\u00f3isialta (~7)\n\t\t\t\t siamsa\u00edocht agus caitheamh aimsire (~5,933)\n\t\t\t\t   cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t   am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t an gorta m\u00f3r (~4,013)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "P.J. Gaynor  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066343/5097872": {"title": "The Mountain", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1007", "Leathanach\u00a0201"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070810/5066343/5097872?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Edennagully, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066343/5097873": {"title": "The Lough", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0201"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066343/5097873?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066344/5097885": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066344/5097885?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066345/5097907": {"title": "How The Cure Came To Be In The\u00a0Lake", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066345/5097907?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr John Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Corweelis, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066345/5097927": {"title": "The Cairn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066345/5097927?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Thomas Reilly  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066347/5097934": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066347/5097934?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066348/5097940": {"title": "The Castle of\u00a0Muff", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066348/5097940?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066349/5097958": {"title": "The Castle At Bailieborough", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0207"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066349/5097958?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Owen Mc Entee  ", "Gender": "Male", "Address": "Teevurcher, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066353/5098004": {"title": "The Castle", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066353/5098004?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Cromwell (~315)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066408/5098290": {"title": "Local Monuments", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1007", "Leathanach\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066408/5098290?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Elizabeth Melody  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066408/5098291": {"title": "Local Monuments", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066408/5098291?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Reilly  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066410/5098297": {"title": "Ruined Castles", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0268"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066410/5098297?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Clarke  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070812/5066520/5097691": {"title": "Folklore", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1008", "Leathanach\u00a0049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070812/5066520/5097691?Route=stories", "school_info": "Kingscourt (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kingscourt, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mollie Mc Mahon  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Mc Mahon  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070822/5067480/5098422": {"title": "Story of\u00a0Moybolgue", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1011", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070822/5067480/5098422?Route=stories", "school_info": "Bailieboro (C.)", "metadata": [{"Location:": "Bailieborough, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Gaynor  ", "Gender": "Female", "Address": "Bailieborough, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr Joe Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Bailieborough, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070825/5067957/5098197": {"title": "Loughanlea Mountain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1013", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070825/5067957/5098197?Route=stories", "school_info": "Glasleck", "metadata": [{"Location:": "Glasleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Hand  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumcrin, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070829/5068282/5099046": {"title": "An Old Story Told in this\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1013", "Page\u00a0342"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070829/5068282/5099046?Route=stories", "school_info": "Shercock (2)", "metadata": [{"Location:": "Shercock, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Muriel Bailie  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrickcreeny, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162180/5161491/5191873": {"title": "A Story about Lisgar\u00a0Castle", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1015", "Leathanach\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162180/5161491/5191873?Route=stories", "school_info": "Cnoc Br\u00edde (1)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockbride, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Margaret Duffy  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428250/4388334/4456179": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1026", "Page\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428250/4388334/4456179?Route=stories", "school_info": "Loughill", "metadata": [{"Location:": "Ballymunterhiggin, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Eddie Mc Gowan  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Belleek, Co. Fermanagh "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428250/4388386/4498915": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1026", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428250/4388386/4498915?Route=stories", "school_info": "Loughill", "metadata": [{"Location:": "Ballymunterhiggin, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Phil Cassidy  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428260/4389369/4477540": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1029", "Page\u00a0350"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428260/4389369/4477540?Route=stories", "school_info": "Crury", "metadata": [{"Location:": "Creevy, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Denis Roper  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilbarron, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428260/4389371/4477542": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1029", "Page\u00a0352"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428260/4389371/4477542?Route=stories", "school_info": "Crury", "metadata": [{"Location:": "Creevy, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Susanna Doogan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kildoney Glebe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428266/4389882/4478298": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428266/4389882/4478298?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd B\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   objects man-made structures buildings residential buildings (~2,723)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Mhac Shane  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Informant": "John Gallagher  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428266/4389882/4478299": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428266/4389882/4478299?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd B\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Mac Shane  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Informant": "John Gallagher  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428266/4389898/4478340": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0096"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428266/4389898/4478340?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd B\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Bella Brogan  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Tullynaha, Co. Donegal "}, {"Informant": "Condy Brogan  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 83 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Tullynaha, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428287/4391987/4478866": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1036", "Page\u00a0204"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428287/4391987/4478866?Route=stories", "school_info": "Na Frasa", "metadata": [{"Location:": "Frosses, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Anna M. Nic Ghiolla Cearra  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumard, Co. Donegal "}, {"Informant": "Eibhl\u00edn Nic Ghiolla Cearra  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Drumard, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428290/4392132/4479430": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1036", "Page\u00a0348"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428290/4392132/4479430?Route=stories", "school_info": "Leitir Fhada", "metadata": [{"Location:": "Letterfad, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Giolla Easbuic  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Disert, Co. Donegal "}, {"Informant": "Maighread N\u00ed Bhurcach  ", "Gender": "Female", "Age": " 20 ", "Address": "Cr\u00f3 an Chaorthainn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428290/4392147/4479483": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1036", "Page\u00a0363"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428290/4392147/4479483?Route=stories", "school_info": "Leitir Fhada", "metadata": [{"Location:": "Letterfad, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Nuala N\u00ed Cinneide  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Letterfad, Co. Donegal "}, {"Informant": "Sean Ach Suibhne  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Sallows, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428296/4392296/4480540": {"title": "The Widow and her Three\u00a0Sons", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1037", "Page\u00a0193"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428296/4392296/4480540?Route=stories", "school_info": "Leitir Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Lettermore, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mohan  ", "Gender": "Female", "Address": "Lettermore, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr John Mohan  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Lettermore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428297/4392391/4480612": {"title": "Pl\u00e9iseam ar an\u00a0Chaisle\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1037", "Page\u00a0276"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428297/4392391/4480612?Route=stories", "school_info": "Meenacahan", "metadata": [{"Location:": "Meenacahan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428297/4392452/4480669": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1037", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428297/4392452/4480669?Route=stories", "school_info": "Meenacahan", "metadata": [{"Location:": "Meenacahan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Mheadhachain  ", "Gender": "Female", "Address": "Tamur, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428299/4392896/4476238": {"title": "Sc\u00e9al Fhionnbhr\u00e1id", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1038", "Page\u00a095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428299/4392896/4476238?Route=stories", "school_info": "Cruach", "metadata": [{"Location:": "Croagh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Mollaidh N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Prionsus \u00d3 Ghallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 20 ", "Address": "D\u00fabinn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428302/4393014/4477224": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1039", "Page\u00a020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428302/4393014/4477224?Route=stories", "school_info": "Baile an tSagairt", "metadata": [{"Location:": "Ballysaggart, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Mc Callig  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Dunkineely, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428303/4392956/4477669": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1039", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428303/4392956/4477669?Route=stories", "school_info": "Fionn-Tr\u00e1igh", "metadata": [{"Location:": "Fintragh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Bhera N\u00ed Ceallachain  ", "Gender": "Female", "Address": "Fintragh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Diarmuid O Ceallachain  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Fintragh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428303/4392960/4477673": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1039", "Page\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428303/4392960/4477673?Route=stories", "school_info": "Fionn-Tr\u00e1igh", "metadata": [{"Location:": "Fintragh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Conall O Ceallach\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Fintragh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428303/4393012/4477747": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1039", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428303/4393012/4477747?Route=stories", "school_info": "Fionn-Tr\u00e1igh", "metadata": [{"Location:": "Fintragh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire T. Nic Cuinneagain  ", "Gender": "Female", "Address": "Largy, Co. Donegal "}, {"Informant": "Miche\u00e1l O Baoighill  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Kill, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428305/4393236/4480481": {"title": "An Fear agus an\u00a0Mac", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1040", "Page\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428305/4393236/4480481?Route=stories", "school_info": "Learga na Saorthach", "metadata": [{"Location:": "Learga na Saorthach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maigread N\u00ed Seibhl\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Srath an Bhealaigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Seamus O hAoidhne  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn an Churraoin, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428305/4393254/4480499": {"title": "An Capall\u00a0B\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1040", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428305/4393254/4480499?Route=stories", "school_info": "Learga na Saorthach", "metadata": [{"Location:": "Learga na Saorthach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   products food products (~3,601)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Ann\u00e1 C. N\u00ed Bhaoghaill  ", "Gender": "Female", "Address": "Abhainn tSeiscinne, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brian Ua Breisl\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428306/4393280/4480516": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1040", "Page\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428306/4393280/4480516?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Teineadh D\u00e9", "metadata": [{"Location:": "Meentanadea, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428306/4393292/4480523": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1040", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428306/4393292/4480523?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Teineadh D\u00e9", "metadata": [{"Location:": "Meentanadea, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428307/4393363/4481391": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1040", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428307/4393363/4481391?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Teineadh D\u00e9", "metadata": [{"Location:": "Meentanadea, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peadar \u00d3 Fuaruisge  ", "Gender": "Male", "Address": "Meentanadea, Co. Donegal "}, {"Informant": "S\u00e9amuis  \u00d3 Fuaruisge  ", "Gender": "Male", "Address": "Meentanadea, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428308/4393803/4478072": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1041", "Page\u00a052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428308/4393803/4478072?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Teineadh D\u00e9", "metadata": [{"Location:": "Meentanadea, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Prionsias Mac Suibhne  ", "Gender": "Male", "Address": "Ard an R\u00e1tha, Co. Donegal "}, {"Informant": "Peadar Mac Suibhne  ", "Gender": "Male", "Address": "Ard an R\u00e1tha, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428308/4393829/4478087": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1041", "Page\u00a076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428308/4393829/4478087?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Teineadh D\u00e9", "metadata": [{"Location:": "Meentanadea, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Address": "Carraig an tSl\u00e9ibhe, Co. Donegal "}, {"Informant": "Miche\u00e1l O Domhnaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Carraig an tSl\u00e9ibhe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428309/4393519/4478801": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1041", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428309/4393519/4478801?Route=stories", "school_info": "Brackey", "metadata": [{"Location:": "Bracky, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Cheannain  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Gleann Gheis, Co. Donegal "}, {"Informant": "Conall \u00d3 Ludhoig  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "L\u00e9im an Ghabhra, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428312/4393751/4480089": {"title": "An tIolar\u00e1n agus an\u00a0Biolar\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1041", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428312/4393751/4480089?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd an R\u00e1tha", "metadata": [{"Location:": "Ard an R\u00e1tha, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428313/4394080/4480306": {"title": "The Woodcutter's Daughter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428313/4394080/4480306?Route=stories", "school_info": "Gortnacart", "metadata": [{"Location:": "Gortnacart Glebe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Agnes Breslin  ", "Gender": "Female", "Age": " 39 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Doochill North, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428313/4394102/4480318": {"title": "S\u00e9amus, Una agus an Leipreach\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a032"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428313/4394102/4480318?Route=stories", "school_info": "Gortnacart", "metadata": [{"Location:": "Gortnacart Glebe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mary Breslin  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Monargan Glebe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428313/4394136/4480325": {"title": "The Rock in\u00a0Doohill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428313/4394136/4480325?Route=stories", "school_info": "Gortnacart", "metadata": [{"Location:": "Gortnacart Glebe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Anna Shovlin  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Doochill North, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428313/4394139/4480328": {"title": "The Prince who Would not\u00a0Walk", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428313/4394139/4480328?Route=stories", "school_info": "Gortnacart", "metadata": [{"Location:": "Gortnacart Glebe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Cassie Heron  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Glencoagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428313/4394141/4480348": {"title": "Stark Otter and Bale-in-Bulbo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428313/4394141/4480348?Route=stories", "school_info": "Gortnacart", "metadata": [{"Location:": "Gortnacart Glebe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Cassie Heron  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Glencoagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428313/4394143/4480350": {"title": "The Magic\u00a0Apple", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428313/4394143/4480350?Route=stories", "school_info": "Gortnacart", "metadata": [{"Location:": "Gortnacart Glebe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Agnes Breslin  ", "Gender": "Female", "Age": " 39 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Doochill North, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428313/4394155/4480353": {"title": "The Stepmother and Stepdaughter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a056"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428313/4394155/4480353?Route=stories", "school_info": "Gortnacart", "metadata": [{"Location:": "Gortnacart Glebe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Annie Shovlin  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Doochill North, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428315/4393985/4481940": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0214"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428315/4393985/4481940?Route=stories", "school_info": "Sealbhuidhe", "metadata": [{"Location:": "Shalwy, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c9amonn \u00d3 Cuir\u00edn  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Shalwy, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428315/4394006/4482239": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428315/4394006/4482239?Route=stories", "school_info": "Sealbhuidhe", "metadata": [{"Location:": "Shalwy, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Gh\u00f3ill  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Cnoc an Cheo, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428315/4394020/4482248": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428315/4394020/4482248?Route=stories", "school_info": "Sealbhuidhe", "metadata": [{"Location:": "Shalwy, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus O Coil\u00edn  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Meenboy, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428316/4394082/4482673": {"title": "N\u00f3ra Nic an Smuilc agus Eoghan 'ac a\u00a0Chailc", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428316/4394082/4482673?Route=stories", "school_info": "Cill Chartha", "metadata": [{"Location:": "Cill Charthaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Folktales index": "AT2021: The Cock and the Hen ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428316/4394085/4482675": {"title": "Cruatan an\u00a0Bh\u00e1is", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0304"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428316/4394085/4482675?Route=stories", "school_info": "Cill Chartha", "metadata": [{"Location:": "Cill Charthaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Doimnic Ua Bheirn  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 70 ", "Address": "An Ch\u00f3gais, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428316/4394087/4482677": {"title": "Sc\u00e9alta\u00ed Beaga do Ph\u00e1istibh a Bheadh ag \u00c9ir\u00ed Santach - Gob\u00e1n\u00a0Circe", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0306"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428316/4394087/4482677?Route=stories", "school_info": "Cill Chartha", "metadata": [{"Location:": "Cill Charthaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Maire N\u00ed Mhuireadhaigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 77 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428316/4394087/4482678": {"title": "Sc\u00e9alta Beaga do Ph\u00e1ist\u00ed a Bheadh ag \u00c9ir\u00ed Santach - An Gas\u00far\u00a0Santach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0306"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428316/4394087/4482678?Route=stories", "school_info": "Cill Chartha", "metadata": [{"Location:": "Cill Charthaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Maire N\u00ed Mhuireadhaigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 77 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428318/4394268/4481200": {"title": "R\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1043", "Page\u00a0156"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428318/4394268/4481200?Route=stories", "school_info": "Cr\u00f3ibh", "metadata": [{"Location:": "Cr\u00f3ibh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00edc Niallghuis  ", "Gender": "Female", "Address": "Cr\u00f3ibh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Niall Mac Niallghuis  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Cr\u00f3ibh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394682/4457304": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394682/4457304?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Padraic Mac Giolla Easbuic  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill Fhathnaid, Co. Donegal "}, {"Informant": "S\u00e9amus Mac Giolla Easbuic  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Occupation": "Feirmeoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428323/4394921/4457951": {"title": "An Tobar \u00cdocshl\u00e1inte", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0291"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428323/4394921/4457951?Route=stories", "school_info": "Teileann", "metadata": [{"Location:": "Teileann, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Anna Nic Lochlainn  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Ardara, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428323/4394923/4457952": {"title": "S\u00edsc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0293"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428323/4394923/4457952?Route=stories", "school_info": "Teileann", "metadata": [{"Location:": "Teileann, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Anna Nic Lochlainn  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Ardara, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428323/4394925/4457953": {"title": "An Capall Dra\u00edochta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428323/4394925/4457953?Route=stories", "school_info": "Teileann", "metadata": [{"Location:": "Teileann, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Anna Nic Lochlainn  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Ardara, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428323/4394950/4460532": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0320"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428323/4394950/4460532?Route=stories", "school_info": "Teileann", "metadata": [{"Location:": "Teileann, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Seaghan Mac m Briartaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Iomaire Mhuirean\u00e1in, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428323/4394916/4540125": {"title": "C\u00f3ma (Creapall) an Fear\u00a0Dall", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0286"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428323/4394916/4540125?Route=stories", "school_info": "Teileann", "metadata": [{"Location:": "Teileann, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Anna Nic Lochlainn  ", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Ardara, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4461441/4395069/4499145": {"title": "Ceanna\u00ed \u00d3g\u00a0\u00c9ireann", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1046", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4461441/4395069/4499145?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na Croise", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Croise, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Cathal Mac Giolla Easbuic  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn na Croise, Co. Donegal "}, {"Informant": "Aindreas Mac Giolla Easbuic  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "M\u00edn na Croise, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428327/4395487/4500655": {"title": "An D\u00f3igh a bhFuair In\u00edon R\u00ed\u00a0P\u00f3sta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1046", "Page\u00a0565"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428327/4395487/4500655?Route=stories", "school_info": "An Charraig", "metadata": [{"Location:": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Conall \u00d3 Baoighill  ", "Gender": "Male", "Age": " 10 ", "Address": "Srath Laoill, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428327/4395500/4500671": {"title": "Na Tr\u00ed\u00a0Mhac", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1046", "Page\u00a0577"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428327/4395500/4500671?Route=stories", "school_info": "An Charraig", "metadata": [{"Location:": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peilim \u00d3 Gall\u00f3chubhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Informant": "Eamon Mac Giolla Easbuigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428327/4395508/4500679": {"title": "An Fear agus an\u00a0tSeanbhean", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1046", "Page\u00a0584"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428327/4395508/4500679?Route=stories", "school_info": "An Charraig", "metadata": [{"Location:": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Proinnsias \u00d3 Gall\u00f3chubair  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "An tAtharach, Co. Donegal "}, {"Informant": "Aodh Mac Fhionnghaile  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428329/4395775/4462157": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1047", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428329/4395775/4462157?Route=stories", "school_info": "Lougheraherk", "metadata": [{"Location:": "Loch Dhoire Thoirc, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Ceannfhaola  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Se\u00e1n Mac Niallghuis  ", "Gender": "Male", "Address": "D\u00fan Allt, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428329/4395781/4462168": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1047", "Leathanach\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428329/4395781/4462168?Route=stories", "school_info": "Lougheraherk", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Loch Dhoire Thoirc, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire Nic Ceannfhaola  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Anna de B\u00farca  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cruach an Chuilinn, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428335/4396649/4466118": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1049", "Page\u00a039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428335/4396649/4466118?Route=stories", "school_info": "Clochar", "metadata": [{"Location:": "Inishkeel, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Jim Boyle  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Clooney, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428337/4396652/5079597": {"title": "Luibheanna", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1049", "Page\u00a0401"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428337/4396652/5079597?Route=stories", "school_info": "Na Cruacha", "metadata": [{"Location:": "Na Cruacha, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire C. N\u00ed Chinn\u00e9ide  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrean, Co. Donegal "}, {"Informant": "Padraig Mac Giob\u00fain  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "An Deargchruach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428337/4396667/5079601": {"title": "Sc\u00e9alta\u00ed na h\u00c1ite - Se\u00e1n agus\u00a0Se\u00f3n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1049", "Page\u00a0415"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428337/4396667/5079601?Route=stories", "school_info": "Na Cruacha", "metadata": [{"Location:": "Na Cruacha, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire C. N\u00ed Chinn\u00e9ide  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrean, Co. Donegal "}, {"Informant": "Padraig Mac Giob\u00fain  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "An Deargchruach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428345/4397473/4485913": {"title": "Ceit\u00ed an Ch\u00fail Ghearbaigh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1051", "Page\u00a0237"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428345/4397473/4485913?Route=stories", "school_info": "Doobin", "metadata": [{"Location:": "D\u00fabinn, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00e1ire Nic Fhloinn  ", "Gender": "Female", "Address": "D\u00fabinn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428346/4397638/4485994": {"title": "An Bheannacht agus an\u00a0Toirt\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1051", "Page\u00a0385"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428346/4397638/4485994?Route=stories", "school_info": "An Sealg\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "An Sealg\u00e1n Beag, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Rois N\u00ed Bhraon\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Se\u00e1n Mhac Gloinn  ", "Gender": "Male", "Address": "Loch Eirg, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428348/4397853/4483605": {"title": "R\u00f3gaire an Bhear\u00e1id Dhuibh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1052", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428348/4397853/4483605?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighread Nic Fhloinn  ", "Gender": "Female", "Address": "M\u00edn an Du\u00e1in, Co. Donegal "}, {"Informant": "Conall \u00d3 Dochartaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile na Finne, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428348/4397957/4483707": {"title": "Airg\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1052", "Page\u00a0319"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428348/4397957/4483707?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn Nic Mhathghamhna  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile na Finne, Co. Donegal "}, {"Informant": "Seam\u00fas O Cuinn  ", "Gender": "Male", "Address": "Loch Muc, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398532/4486998": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398532/4486998?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Mheallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Raithnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Mheallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Raithnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398537/4487000": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0168"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398537/4487000?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Chan\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Chan\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398578/4487029": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0209"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398578/4487029?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Mheallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Raithnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Mheallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Raithnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398590/4487038": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398590/4487038?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Chan\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Chan\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398602/4487053": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398602/4487053?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Ghallachobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighidh N\u00ed Ghallachobhair  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398604/4487055": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398604/4487055?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Can\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighidh N\u00ed Gallachobhair  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398606/4487059": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0237"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398606/4487059?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighidh N\u00ed Ghallachobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Ghallachobhair  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398609/4487061": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398609/4487061?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhlin N\u00ed hAnnluin  ", "Gender": "Female", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Donnchadh \u00d3 hAnnluin  ", "Gender": "Male", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398650/4487136": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398650/4487136?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Folktales index": "AT0328: The Boy Steals the Giant's Treasure ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighidh N\u00ed Ghallachobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighidh N\u00ed Chan\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 90 ", "Address": "Doire an Locha, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398651/4487138": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398651/4487138?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Chan\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Donegal "}, {"Informant": "Padraig O Can\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398653/4487139": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0284"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398653/4487139?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighidh N\u00ed Ghallachobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Eibhl\u00edn N\u00ed Dhubhrosa  ", "Gender": "Female", "Age": " 83 ", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398655/4487141": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0286"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398655/4487141?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Chan\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Gallachobhair  ", "Gender": "Female", "Age": " 89 ", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398662/4487150": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0293"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398662/4487150?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighidh N\u00ed Ghallachobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Padraig \u00d3 Can\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398663/4487153": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398663/4487153?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t Fianna (~595)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighidh N\u00ed Gallachobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Gallachobhair  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398664/4487157": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398664/4487157?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Chan\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Donegal "}, {"Informant": "Gr\u00e1ine N\u00ed Mhuinigeal  ", "Gender": "Female", "Age": " 59 ", "Address": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428353/4398667/4487175": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0298"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428353/4398667/4487175?Route=stories", "school_info": "Dooey", "metadata": [{"Location:": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighidh N\u00ed Gallacobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighidh N\u00ed Chan\u00e1inn  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "An Dumhaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428355/4398989/4486365": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1055", "Leathanach\u00a026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428355/4398989/4486365?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tomas \u00d3 Dubhthaigh  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Airdmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428355/4398873/4486449": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1055", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428355/4398873/4486449?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Anna Bean Mhic Amhalaoidh  ", "Gender": "Female", "Address": "Cr\u00f3 Bheithe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428356/4398951/4486986": {"title": "Iolar agus\u00a0Aingeal", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1055", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428356/4398951/4486986?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Dhubhg\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cruach Ph\u00e1draig, Co. Donegal "}, {"Informant": "Domhnall \u00d3 Domhnaill  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "An Cloch\u00e1n Liath, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428356/4398977/4487019": {"title": "Se\u00e1n agus Mac Dhomhnaill an\u00a0\u00d3ir", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1055", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428356/4398977/4487019?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighread N\u00ed Chinn\u00e9ide  ", "Gender": "Female", "Address": "Cruach Ph\u00e1draig, Co. Donegal "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cinn\u00e9ide  ", "Gender": "Male", "Address": "Cruach Ph\u00e1draig, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428356/4398990/4487036": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1055", "Page\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428356/4398990/4487036?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Br\u00edghid N\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Gaoth Dobhair, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428356/4398994/4487089": {"title": "Sc\u00e9al - P\u00e1draig agus M\u00edche\u00e1l in\u00a0Albain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1055", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428356/4398994/4487089?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighread N\u00ed Chinn\u00e9ide  ", "Gender": "Female", "Address": "Cruach Ph\u00e1draig, Co. Donegal "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cinn\u00e9ide  ", "Gender": "Male", "Address": "Cruach Ph\u00e1draig, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428356/4398996/4487090": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1055", "Page\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428356/4398996/4487090?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Bhreathnach  ", "Gender": "Female", "Address": "An Airdmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Informant": "Se\u00e1n Bhreathnach  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Address": "An Airdmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428356/4399038/4487111": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1055", "Page\u00a0305"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428356/4399038/4487111?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Dhubhg\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cr\u00f3 Bheithe, Co. Donegal "}, {"Informant": "Domhnall O Domhnaill  ", "Gender": "Male", "Occupation": "1414074  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428357/4399522/4486220": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1056", "Page\u00a045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428357/4399522/4486220?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Dhubhg\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cr\u00f3 Bheithe, Co. Donegal "}, {"Informant": "Caitl\u00edn Nic Ail\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Crolly, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428357/4399555/4486224": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1056", "Page\u00a075"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428357/4399555/4486224?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "D\u00f3mhnall \u00d3 Gallcobhair  ", "Gender": "Male", "Address": "Leitir Catha, Co. Donegal "}, {"Informant": "N\u00f3ra N\u00ed Gallchobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428357/4399246/4486282": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1056", "Page\u00a0155"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428357/4399246/4486282?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Bhreathnach  ", "Gender": "Female", "Address": "An Airdmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Informant": "S\u00e9amus \u00d3 Gallchobair  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Loch Achair, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428357/4399304/4486296": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1056", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428357/4399304/4486296?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Dubhg\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cr\u00f3 Bheithe, Co. Donegal "}, {"Informant": "Caitl\u00edn Nic Ail\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Crolly, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428358/4399375/4486314": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1056", "Leathanach\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428358/4399375/4486314?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Br\u00edghid N\u00ed Dhubhgain  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cruach Ph\u00e1draig, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Domhnall \u00d3 Domhnaill  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 71 ", "Seoladh": "Tulaigh na Gr\u00e9ine, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428358/4399428/4486325": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1056", "Page\u00a0361"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428358/4399428/4486325?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "D\u00f3mhnall \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Address": "Leitir Catha, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Gallchobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "Leitir Catha, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428358/4399438/4486327": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1056", "Page\u00a0370"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428358/4399438/4486327?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "D\u00f3mhnall \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Address": "Leitir Catha, Co. Donegal "}, {"Informant": "Seamus \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Leitir Catha, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428358/4399467/4486336": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1056", "Page\u00a0397"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428358/4399467/4486336?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Conall Mac Suibhne  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Informant": "S\u00e9an \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428358/4399473/4486337": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1056", "Leathanach\u00a0401"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428358/4399473/4486337?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Conall Mac Suibhne  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "S\u00e9amas \u00d3 Gallchobhair  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 72 ", "Seoladh": "Leitir Catha, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428358/4399517/4486346": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1056", "Page\u00a0441"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428358/4399517/4486346?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Niall Mac Suibhne  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428368/4400612/4487718": {"title": "A Lost\u00a0Soul", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a079"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428368/4400612/4487718?Route=stories", "school_info": "Acres", "metadata": [{"Location:": "Na hAcra\u00ed, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nan Coll  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Leac Eidhneach, Co. Donegal "}, {"Informant": "Hugh Coll  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Leac Eidhneach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428368/4400614/4487720": {"title": "A Promise", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428368/4400614/4487720?Route=stories", "school_info": "Acres", "metadata": [{"Location:": "Na hAcra\u00ed, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Gallagher  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Leac Eidhneach, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Brigid Gallagher  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Leac Eidhneach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400259/4487789": {"title": "Na Tr\u00ed Dearth\u00e1ireacha", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1059", "Leathanach\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400259/4487789?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Padraig P. \u00d3 Dubhthaigh  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "P\u00e9adar \u00d3 Dubhthaigh  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400260/4487790": {"title": "An D\u00e1\u00a0\u00d3g\u00e1nach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400260/4487790?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Aodh \u00d3 Canainn  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Dominic 'Ac Aodha  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400264/4487798": {"title": "Na Tr\u00ed\u00a0Ghadaithe", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400264/4487798?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brian \u00d3 Dubhthaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Padraig \u00d3 Cannan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400264/4487801": {"title": "Se\u00e1n agus an\u00a0Fathach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400264/4487801?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brian \u00d3 Dubhtaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400266/4487804": {"title": "An Gas\u00far Amaideach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0112"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400266/4487804?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Cormac \u00d3 Canann  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "M\u00e1ire Mac Meanman  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400286/4487834": {"title": "Se\u00e1n agus a Mh\u00e1thair\u00a0Anna", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400286/4487834?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peadar \u00d3 Dubtaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400287/4487835": {"title": "An Gas\u00far Freastala", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400287/4487835?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peadar \u00d3 Dubtaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400288/4487837": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400288/4487837?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peadar \u00d3 Dubtaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400321/4491801": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400321/4491801?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Eamonn \u00d3 Dubhthaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400321/4491809": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400321/4491809?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400322/4491816": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400322/4491816?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Niall \u00d3 Dubhthaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400337/4492011": {"title": "An P\u00edobaire\u00a0S\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400337/4492011?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brian \u00d3 Dubhthaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400255/4642371": {"title": "An Gas\u00far agus a\u00a0Mh\u00e1thair", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400255/4642371?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Aodh \u00d3 Canann  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Peadar \u00d3 Dubhthaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428369/4400258/4642372": {"title": "Na Gas\u00fara\u00ed agus an\u00a0Mhuc", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1059", "Page\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428369/4400258/4642372?Route=stories", "school_info": "Tr\u00e1igh \u00c9anna", "metadata": [{"Location:": "B\u00e1 Thr\u00e1igh \u00c9anach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Padraig P. \u00d3 Dubhthaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn an Chairn, Co. Donegal "}, {"Informant": "Treasa N\u00ed Domhnaill  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428371/4400691/4487574": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1060", "Page\u00a0056"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428371/4400691/4487574?Route=stories", "school_info": "\u00c1ra Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "\u00c1rainn Mh\u00f3r, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9am\u00fas U\u00e1 Domhnaill  ", "Gender": "Male", "Address": "An Leadhb Gharbh, Co. Donegal "}, {"Informant": "P\u00e1draigh Ua Baoighill  ", "Gender": "Male", "Address": "Bun an Fhid, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428371/4400858/4492655": {"title": "Seansc\u00e9al - Mic na\u00a0Baintr\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1060", "Page\u00a0224"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428371/4400858/4492655?Route=stories", "school_info": "\u00c1ra Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "\u00c1rainn Mh\u00f3r, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhlin Nic Suibhne  ", "Gender": "Female", "Address": "An Leadhb Gharbh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428371/4400869/4492667": {"title": "Cait Fhi\u00e1ine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1060", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428371/4400869/4492667?Route=stories", "school_info": "\u00c1ra Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "\u00c1rainn Mh\u00f3r, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Dubhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "An Leadhb Gharbh, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Dubhthaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "An Leadhb Gharbh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428373/4401034/4487842": {"title": "Sc\u00e9al - Niall Mac Fionngaile", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1061", "Page\u00a0067"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428373/4401034/4487842?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n Liath (Dungloe)", "metadata": [{"Location:": "An Cloch\u00e1n Liath, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghidh N\u00ed Cumhaill  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428376/4401449/4491618": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 Dh\u00f3nall \u00d3 Conaill - F\u00e9asta an\u00a0R\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1062", "Page\u00a042"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428376/4401449/4491618?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n Liath (Dungloe)", "metadata": [{"Location:": "An Cloch\u00e1n Liath, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Gr\u00e1inne Bean Mhic Cn\u00e1imhsighe  ", "Gender": "Female", "Age": " 36 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "An Cloch\u00e1n Liath, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428376/4401138/4492008": {"title": "An Leasmh\u00e1thair agus N\u00edonacha an\u00a0R\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1062", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428376/4401138/4492008?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n Liath (Dungloe)", "metadata": [{"Location:": "An Cloch\u00e1n Liath, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Dubhthaigh  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428377/4401168/4492436": {"title": "Sc\u00e9al a\u00a02", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1062", "Leathanach\u00a0168"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428377/4401168/4492436?Route=stories", "school_info": "Leitir", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Templecrone, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "N\u00f3ra N\u00ed Laodh\u00f3g  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "S\u00e9aghan Mac Cn\u00e1imhs\u00edge  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 72 ", "Seoladh": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428378/4401341/4492762": {"title": "Antoin agus\u00a0P\u00e1id\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1062", "Page\u00a0322"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428378/4401341/4492762?Route=stories", "school_info": "Loch an Iubhair", "metadata": [{"Location:": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Seosamh \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Micheal \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428379/4401588/4492807": {"title": "Scarann Boichtineacht N\u00e1d\u00far Mhaith \u00f3\u00a0Ch\u00e9ile", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1063", "Page\u00a015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428379/4401588/4492807?Route=stories", "school_info": "Loch an Iubhair", "metadata": [{"Location:": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draic \u00d3 Rabhartaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Aodh Ac Ruaidhr\u00ed  ", "Gender": "Male", "Address": "Croich U\u00ed Bhaoill, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428379/4401632/4492808": {"title": "An R\u00ed agus a\u00a0N\u00edona", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1063", "Page\u00a019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428379/4401632/4492808?Route=stories", "school_info": "Loch an Iubhair", "metadata": [{"Location:": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1nna Nic Giolla Bh\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Dubhgh\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428379/4401725/4493210": {"title": "Cailleach Loch\u00a0Dearg", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1063", "Page\u00a062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428379/4401725/4493210?Route=stories", "school_info": "Loch an Iubhair", "metadata": [{"Location:": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Treasa Nic Grianna  ", "Gender": "Female", "Address": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Informant": "Peadar Mac Grianna  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428379/4401569/4499435": {"title": "Bodach an\u00a0tSac\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1063", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428379/4401569/4499435?Route=stories", "school_info": "Loch an Iubhair", "metadata": [{"Location:": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Bri\u00e1n \u00d3 Bro\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Bhro\u00edn  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428379/4401605/4499442": {"title": "Scamhal agus\u00a0C\u00faige", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1063", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428379/4401605/4499442?Route=stories", "school_info": "Loch an Iubhair", "metadata": [{"Location:": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c9am\u00f3nn \u00d3 Dubhg\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Niall \u00d3 Baoighill  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn Doire na Slua, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428379/4401613/4499448": {"title": "An tAingeal agus an\u00a0tIolar", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1063", "Leathanach\u00a0172"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428379/4401613/4499448?Route=stories", "school_info": "Loch an Iubhair", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Loch an I\u00fair, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428380/4402224/4512259": {"title": "An Cat\u00a0Breac", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1064", "Leathanach\u00a061"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428380/4402224/4512259?Route=stories", "school_info": "Rann na Feirsde", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Sorcha Anna N\u00ed Dhomhnaill  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Doire na Mains\u00e9ar, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "P\u00e1draic \u00d3 Maoileag\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 85 ", "Seoladh": "Doire na Mains\u00e9ar, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428380/4401807/4512276": {"title": "An Seomra Dra\u00edochta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1064", "Page\u00a0135"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428380/4401807/4512276?Route=stories", "school_info": "Rann na Feirsde", "metadata": [{"Location:": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Dhubhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Anagaire, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Informant": "S\u00e9arlus \u00d3 Dubhthaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Anagaire, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428380/4401820/4512283": {"title": "An G\u00e9\u00a0\u00d3ir", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1064", "Leathanach\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428380/4401820/4512283?Route=stories", "school_info": "Rann na Feirsde", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "C\u00e1it N\u00ed Gallchobhair  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Domhnall \u00d3 Domhnaill  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 70 ", "Seoladh": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428380/4401921/4512322": {"title": "An R\u00ed agus a Thri\u00far\u00a0Mac", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1064", "Leathanach\u00a0238"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428380/4401921/4512322?Route=stories", "school_info": "Rann na Feirsde", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Grianna  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "S\u00edghle N\u00ed Grianna  ", "Gaol": "Duine gaolta (nach tuismitheoir n\u00e1 seantuismitheoir)", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 21 ", "Seoladh": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428381/4401997/4512434": {"title": "An Cail\u00edn\u00a0D\u00edlis", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1064", "Leathanach\u00a0352"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428381/4401997/4512434?Route=stories", "school_info": "Rann na Feirsde", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "S\u00edghle N\u00edc Ruaidhrigh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Maighread N\u00edc Ruaidhrigh  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 37 ", "Seoladh": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428381/4402004/4512436": {"title": "An Droch-Leasmh\u00e1thair", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1064", "Leathanach\u00a0359"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428381/4402004/4512436?Route=stories", "school_info": "Rann na Feirsde", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "S\u00edghle N\u00edc Ruaidhrigh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Maighread N\u00edc Ruaidhrigh  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 37 ", "Seoladh": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428381/4402119/4512636": {"title": "Bh\u00ed an t\u00c1dh\u00a0air", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1064", "Leathanach\u00a0462"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428381/4402119/4512636?Route=stories", "school_info": "Rann na Feirsde", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Anna N\u00ed Crosain  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Proinsias Mac Grianna  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 81 ", "Seoladh": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428382/4402493/4493425": {"title": "Sc\u00e9al Fathaigh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1065", "Page\u00a052"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428382/4402493/4493425?Route=stories", "school_info": "Rann na Feirsde", "metadata": [{"Location:": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Anna N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 38 ", "Address": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428382/4402495/4493426": {"title": "M\u00f3r na\u00a0Scamall", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1065", "Leathanach\u00a054"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428382/4402495/4493426?Route=stories", "school_info": "Rann na Feirsde", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Seosamh \u00d3 Breathnaigh  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 55 ", "Seoladh": "Anagaire, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428382/4402497/4493428": {"title": "Iarla Inis\u00a0Eoghain", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1065", "Leathanach\u00a056"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428382/4402497/4493428?Route=stories", "school_info": "Rann na Feirsde", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rann na Feirste, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Iseabal N\u00ed Duibheannaigh  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "Doire na Mains\u00e9ar, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428383/4402380/4493820": {"title": "An Bhaintreach agus a Tri\u00far\u00a0Mac", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1065", "Leathanach\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428383/4402380/4493820?Route=stories", "school_info": "D\u00fan L\u00faithche", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00fan L\u00faiche, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n \u00d3 Dubhagain  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Maigreadh Bean Mhic Ghaoith  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Gleann Torn\u00e1in, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428384/4402810/4551080": {"title": "Nuair a bh\u00ed s\u00e9 ag teacht fr\u00edd an choillidh . .\u00a0.", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1066", "Leathanach\u00a069"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428384/4402810/4551080?Route=stories", "school_info": "An Tor", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Tor, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428384/4402810/4551081": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1066", "Leathanach\u00a069"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428384/4402810/4551081?Route=stories", "school_info": "An Tor", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Tor, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Antoin 'Ac Suibhne  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Seumas 'Ac Suibhne  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428384/4402812/4551082": {"title": "Sneacht\u00e1n B\u00e1n", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1066", "Leathanach\u00a070"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428384/4402812/4551082?Route=stories", "school_info": "An Tor", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Tor, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428384/4402814/4551083": {"title": "Tomhaiseanna", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1066", "Leathanach\u00a072"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428384/4402814/4551083?Route=stories", "school_info": "An Tor", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Tor, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t tomhaiseanna (~7,209)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428384/4402784/5009747": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1066", "Leathanach\u00a046"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428384/4402784/5009747?Route=stories", "school_info": "An Tor", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Tor, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "N\u00f3ra N\u00ed Cumhaill  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00e1ire N\u00ed Cumhaill  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428385/4402551/4551097": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1066", "Leathanach\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428385/4402551/4551097?Route=stories", "school_info": "Bun an Inbhir", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bun an Inbhir, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1draig Ua Fearraidhe  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Conall Mac Phaid\u00edn  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428386/4402736/4552440": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1066", "Leathanach\u00a0316"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428386/4402736/4552440?Route=stories", "school_info": "Doire Beag", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Doir\u00ed Beaga, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Ghiolla Bhr\u00edghde  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ard na gCeapair\u00ed, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Anna bean u\u00ed Ghallachobhair  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Machaire Chlochair, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428389/4403070/4511173": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1068", "Leathanach\u00a0033"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428389/4403070/4511173?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Stolaire", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc an Stollaire, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "E\u00f3gan Mac Giolla Br\u00edghde  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 75 ", "Gairm bheatha": "Feirmeoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Muine Dubh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428389/4403187/4511212": {"title": "An Cail\u00edn Aimsire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428389/4403187/4511212?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Stolaire", "metadata": [{"Location:": "Cnoc an Stollaire, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Fhionnghaile  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428390/4403270/4511393": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428390/4403270/4511393?Route=stories", "school_info": "M\u00edn an Chladaigh", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Chladaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Dubhg\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "M\u00edn an Chladaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428390/4403289/4511419": {"title": "An Fear Amaideach agus an Fear\u00a0Cr\u00edonna", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0252"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428390/4403289/4511419?Route=stories", "school_info": "M\u00edn an Chladaigh", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Chladaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Bhri\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428390/4403327/4511500": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0290"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428390/4403327/4511500?Route=stories", "school_info": "M\u00edn an Chladaigh", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Chladaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Bhri\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428390/4403328/4511502": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0291"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428390/4403328/4511502?Route=stories", "school_info": "M\u00edn an Chladaigh", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Chladaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Roise N\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428391/4403359/4511529": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 In\u00edon an\u00a0R\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0322"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428391/4403359/4511529?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Toraighe", "metadata": [{"Location:": "Toraigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "\u00c9amonn \u00d3 Dochartaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428391/4403364/4511530": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0327"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428391/4403364/4511530?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Toraighe", "metadata": [{"Location:": "Toraigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Gr\u00e1inne N\u00ed Chearbhaill  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "S\u00e9amus \u00d3 Cearbhaill  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403410/4511572": {"title": "Sc\u00e9al - Mac an Bhaill\u00a0Dhuibh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0404"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403410/4511572?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Informant": "Eibhl\u00edn Nic Paidin  ", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403440/4511681": {"title": "Sc\u00e9al - An Fear a Chuaigh a Dh\u00edol an\u00a0Beathach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0434"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403440/4511681?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 42 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403453/4511885": {"title": "Sc\u00e9al - An Tri\u00far\u00a0Mac", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0447"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403453/4511885?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn Nic Giolla Chomhghaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Aodha  ", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403454/4511889": {"title": "Sc\u00e9al - An T\u00e1illi\u00fair agus na Daoine\u00a0Beaga", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0448"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403454/4511889?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn Nic Ghiolla Chomhghaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403456/4511891": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 dtaobh de Fhear a Raibh Tri\u00far Mac\u00a0aige", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0450"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403456/4511891?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Eibhl\u00edn Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403460/4511895": {"title": "Sc\u00e9al - An Fear agus a Thri\u00far\u00a0Mac", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0454"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403460/4511895?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire Nic Aodha  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Bun na Leaca, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403461/4511900": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 dtaobh de Fhear a Raibh Tri\u00far Mac aige agus a D'imigh\u00a0leofa", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0455"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403461/4511900?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Informant": "N\u00f3ra Nic Shuibhne  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403463/4511901": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 Bhean a Raibh Beirt In\u00edonach\u00a0aici", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0457"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403463/4511901?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Informant": "Eibhl\u00edn Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403464/4511903": {"title": "Bean na\u00a0nG\u00e9ach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0458"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403464/4511903?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Informant": "Eibhl\u00edn Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403466/4511904": {"title": "Sc\u00e9al - Na Tri\u00far In\u00edonach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0460"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403466/4511904?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 64 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403470/4511906": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 dtaobh den Tri\u00far a Raibh Garra\u00ed Deas\u00a0acu", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0464"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403470/4511906?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Aodh \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Bun na Leaca, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403474/4511908": {"title": "Sc\u00e9al - Bean agus a Tri\u00far In\u00edonach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0468"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403474/4511908?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Cholla  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Informant": "N\u00f3ra N\u00ed Cholla  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403478/4511909": {"title": "Sc\u00e9al - An R\u00ed agus Tri\u00far\u00a0Mac", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0472"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403478/4511909?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Anna N\u00ed Baoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Informant": "Maighread N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 41 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403487/4511920": {"title": "Sc\u00e9al - An Fear agus an Bhean\u00a0Bhocht", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0481"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403487/4511920?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Srath na Brua\u00ed, Co. Donegal "}, {"Informant": "Nuala N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "Srath na Brua\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403489/4511922": {"title": "Sc\u00e9al - Mac Giolla Bhrighde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0483"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403489/4511922?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Informant": "Nuala N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403491/4511923": {"title": "Sc\u00e9al - An tAsal agus an\u00a0Madadh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0485"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403491/4511923?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Srath na Brua\u00ed, Co. Donegal "}, {"Informant": "Seosamh \u00d3 Baoighill  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Srath na Brua\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403505/4511940": {"title": "Sc\u00e9al - Fear Coilleadh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1068", "Leathanach\u00a0499"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403505/4511940?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Sorcha Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Eibhl\u00edn Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 53 ", "Seoladh": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403506/4511942": {"title": "Sc\u00e9al - M\u00e1la\u00a0\u00d3ir", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0500"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403506/4511942?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Churr\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 33 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403508/4511947": {"title": "Sc\u00e9al - Na Daoine\u00a0Beaga", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0502"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403508/4511947?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Informant": "Meadhba N\u00ed Gairbhigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403510/4511948": {"title": "Sc\u00e9al - An Bhean\u00a0Ghlas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0504"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403510/4511948?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e1dhbha N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Srath na Brua\u00ed, Co. Donegal "}, {"Informant": "Seosamh \u00d3 Baoighill  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Srath na Brua\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403512/4511952": {"title": "Sc\u00e9al - An Luch\u00f3g agus an\u00a0Fhuiseog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0506"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403512/4511952?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e1dhbha N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Srath na Brua\u00ed, Co. Donegal "}, {"Informant": "Niamh N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "Srath na Brua\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403514/4511955": {"title": "Sc\u00e9al - Clann R\u00ed na\u00a0hIorua", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0508"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403514/4511955?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e1dhbha N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Srath na Brua\u00ed, Co. Donegal "}, {"Informant": "Nuala N\u00ed Bhaoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "Srath na Brua\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403519/4511965": {"title": "Sc\u00e9al - An Fear a Raibh \u00c9irinn faoi\u00a0f\u00e9in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0513"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403519/4511965?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn Nic Ghiolla Chomhghaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Sighle N\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 47 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403523/4511967": {"title": "An Fear agus na\u00a0Robair\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0517"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403523/4511967?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Dhuibhir  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "N\u00edal Mac Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403526/4511969": {"title": "Sc\u00e9al - An Fear a Bh\u00ed ag Dul go dt\u00ed an Domhan\u00a0Thoir", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0520"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403526/4511969?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Dhuibhir  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Colla  ", "Gender": "Male", "Age": " 83 ", "Address": "Doir\u00ed Beaga, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403529/4511970": {"title": "Sc\u00e9al - Lady\u00a0Balora", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0523"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403529/4511970?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Tuireain  ", "Gender": "Female", "Age": " 24 ", "Address": "An Chorrmh\u00edn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403547/4512055": {"title": "Sc\u00e9al - An Bheirt\u00a0Fhear", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0541"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403547/4512055?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Cholla  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Informant": "Seosamh O Colla  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403549/4512056": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 dtaobh de Bheirt\u00a0Fhear", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0543"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403549/4512056?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Cholla  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Informant": "Br\u00edghid N\u00ed Fhrighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 16 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403552/4512062": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 dtaobh de Fhear\u00a0Saibhir", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0546"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403552/4512062?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Cholla  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Informant": "N\u00f3ra N\u00ed Cholla  ", "Gender": "Female", "Age": " 30 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403553/4512064": {"title": "Sc\u00e9al - An Fear a Raibh D\u00fail aige ann\u00a0Snaois\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0547"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403553/4512064?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Cholla  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Informant": "Seosamh \u00d3 Colla  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403554/4512072": {"title": "Na Tr\u00ed Cheist Dhoil\u00edocha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0548"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403554/4512072?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Anna Nic Aodhachain  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Informant": "Eibhl\u00edn Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403560/4512082": {"title": "Sc\u00e9al -\u00a0Claud", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0554"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403560/4512082?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Nuala N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Eamonn Mac Giolla Easbuig  ", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Srath na Corcrach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403567/4512087": {"title": "Sc\u00e9al - Pada\u00ed na\u00a0M\u00e1irt\u00edn\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0561"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403567/4512087?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Giolla Chomhghaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 64 ", "Address": "An tArd Donn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403583/4511646": {"title": "An Fathach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0009"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403583/4511646?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha Nic P\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Doir\u00ed Beaga, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Gairbheach  ", "Gender": "Female", "Age": " 38 ", "Address": "Doir\u00ed Beaga, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403585/4511653": {"title": "Sc\u00e9al - Tri\u00far\u00a0Mac", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403585/4511653?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha N\u00edc P\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Doir\u00ed Beaga, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Curr\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 27 ", "Address": "Doir\u00ed Beaga, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403593/4511699": {"title": "An Fear a Bh\u00ed ag dul go dt\u00ed an Domhan\u00a0Thoir", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1069", "Leathanach\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403593/4511699?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Dhuibhir  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tom\u00e1s \u00d3 Colla  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 84 ", "Seoladh": "Doir\u00ed Beaga, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403605/4511847": {"title": "An Clochar", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403605/4511847?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Anna Nic Aodhachain  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 "}, {"Informant": "Toirdbhealach Mac Aodhachain  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403609/4511848": {"title": "Sc\u00e9al - An Bhean a Bh\u00ed ag Dul chun an\u00a0Aonaigh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403609/4511848?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Anna Nic Aodhachain  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 "}, {"Informant": "Caitl\u00edn Nic Aodhachain  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403612/4511849": {"title": "Sc\u00e9al Pisreograch", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403612/4511849?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Treasa N\u00ed Cholla  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Colla  ", "Gender": "Female", "Age": " 67 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403613/4511851": {"title": "An Tri\u00far\u00a0Cail\u00edn\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403613/4511851?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Treasa N\u00ed Cholla  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Colla  ", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403633/4511907": {"title": "An Fear a Ghoid an\u00a0Veist", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403633/4511907?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Caitl\u00edn N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403635/4511914": {"title": "An Fear agus a Thri\u00far\u00a0Mac", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403635/4511914?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403636/4511921": {"title": "Sc\u00e9al Pisreograch", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403636/4511921?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edgh\u00edd N\u00ed Colla  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 "}, {"Informant": "Se\u00f3samh \u00d3 Colla  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403637/4511953": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 dtaobh de Ghas\u00far\u00a0Cliste", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0063"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403637/4511953?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Colla  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 "}, {"Informant": "Se\u00f3samh \u00d3 Colla  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403643/4511957": {"title": "Sc\u00e9al Tomhais", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403643/4511957?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t riddles (~7,209)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Anna N\u00ed Baoighill  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 "}, {"Informant": "Se\u00f3samh \u00d3 Coll  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Doir\u00ed Beaga, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428393/4403647/4511976": {"title": "An Fear agus an\u00a0Diabhal", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428393/4403647/4511976?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn Nic Ghiolla Chomhghaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Colla  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428396/4403984/4512414": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1070", "Page\u00a0171"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428396/4403984/4512414?Route=stories", "school_info": "Machaire Rabhartaigh", "metadata": [{"Location:": "Machaire U\u00ed Rabhartaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "M\u00edn L\u00e1rach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428398/4404384/4512751": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428398/4404384/4512751?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Doire", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn Doire, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Padraigh Mac Aoigh  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn Doire, Co. Donegal "}, {"Informant": "\u00c1ine Nic Aoigh  ", "Gender": "Female", "Address": "M\u00edn Doire, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428398/4404389/4512753": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428398/4404389/4512753?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Doire", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn Doire, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus Ua Caisle\u00e1n  ", "Gender": "Male", "Address": "An D\u00fan M\u00f3r, Co. Donegal "}, {"Informant": "Se\u00e1n Ua Caisle\u00e1n  ", "Gender": "Male", "Address": "An D\u00fan M\u00f3r, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428399/4404448/4512848": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428399/4404448/4512848?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Naomh", "metadata": [{"Location:": "Cnoc na Naomh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Oireachtaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Earla\u00ed  ", "Gender": "Male", "Age": " 79 ", "Address": "An Ardaidh Bheag, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428400/4404508/4512873": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428400/4404508/4512873?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCor", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Seosamh Mac Suibhne  ", "Gender": "Male", "Address": "F\u00e1na Bhu\u00ed, Co. Donegal "}, {"Informant": "Se\u00e1n Mac Suibhne  ", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Address": "F\u00e1na Bhu\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428400/4404542/4512909": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0184"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428400/4404542/4512909?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCor", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Dhubhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "An Bhealtaine \u00cdochtarach, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire Nic Aoidh  ", "Gender": "Female", "Age": " 47 ", "Address": "An Bhealtaine \u00cdochtarach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428400/4404582/4512938": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0224"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428400/4404582/4512938?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCor", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Aodh \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Maighread Bean U\u00ed Gallchobhair  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "An Bhealtaine \u00cdochtarach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428400/4404590/4512941": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428400/4404590/4512941?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCor", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Micheal \u00d3 C\u00f3mghail  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "M\u00edn \u00c1tha Bu\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428400/4404600/4512943": {"title": "Sc\u00e9al - Buachaill an tSl\u00e9ibhe Ruaidhe", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428400/4404600/4512943?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCor", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Sean Mac Gabhann  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "An Bhealtaine \u00cdochtarach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428400/4404622/4512949": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428400/4404622/4512949?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCor", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighread N\u00ed Fearadaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Niall \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 82 ", "Address": "F\u00e1na Bhu\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428400/4404627/4512950": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428400/4404627/4512950?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCor", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Proinnseas \u00d3 Cuire\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 C\u00f3mghaill  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn \u00c1tha Bu\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428400/4404630/4512953": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428400/4404630/4512953?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCor", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Dubhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "An Bhealtaine \u00cdochtarach, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Sidheaill  ", "Gender": "Female", "Address": "An Bhealtaine \u00cdochtarach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428400/4404645/4512958": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0287"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428400/4404645/4512958?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCor", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Dhubhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "An Bhealtaine \u00cdochtarach, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire Nic Aoidh  ", "Gender": "Female", "Age": " 47 ", "Address": "An Bhealtaine \u00cdochtarach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428401/4404702/4512769": {"title": "Seansc\u00e9alta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1072", "Page\u00a013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428401/4404702/4512769?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Naomh", "metadata": [{"Location:": "Cnoc na Naomh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Br\u00edghid Nic Eachmharcaigh  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "Caoldroim Uachtarach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428401/4404803/4512860": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1072", "Page\u00a022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428401/4404803/4512860?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Naomh", "metadata": [{"Location:": "Cnoc na Naomh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Aodh Mac Gabhna  ", "Gender": "Male", "Address": "An Ardaidh Bheag, Co. Donegal "}, {"Informant": "Br\u00edghid Bean Mhic Eachmharcaigh  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "Caoldroim Uachtarach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428401/4404972/4512915": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1072", "Page\u00a039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428401/4404972/4512915?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Naomh", "metadata": [{"Location:": "Cnoc na Naomh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Eachmarcaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Glaise Ch\u00fa, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Eachmharcaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Glaise Ch\u00fa, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428402/4404785/4514664": {"title": "Sc\u00e9alta\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1072", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428402/4404785/4514664?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCorr", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Seosamh Mac Suibhne  ", "Gender": "Male", "Address": "F\u00e1na Bhu\u00ed, Co. Donegal "}, {"Informant": "Se\u00e1n Mac Suibhne  ", "Gender": "Male", "Address": "F\u00e1na Bhu\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428402/4404788/4514675": {"title": "Sc\u00e9alta\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1072", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428402/4404788/4514675?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCorr", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighread N\u00edc Suibhne  ", "Gender": "Female", "Address": "F\u00e1na Bhu\u00ed, Co. Donegal "}, {"Informant": "Niall \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 82 ", "Address": "F\u00e1na Bhu\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428402/4404832/4514735": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1072", "Page\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428402/4404832/4514735?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCorr", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Dhubhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "An Bhealtaine \u00cdochtarach, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Sidhbheail  ", "Gender": "Female", "Age": " 44 ", "Address": "An Bhealtaine \u00cdochtarach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493631/4405744/4514928": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1075", "Page\u00a02"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493631/4405744/4514928?Route=stories", "school_info": "M\u00e1gh Rua (Murroe)", "metadata": [{"Location:": "Murroe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid Nic Leagha  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Br\u00edghid Nic Leagha  ", "Gender": "Female", "Address": "Dunfanaghy, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493631/4405872/4515090": {"title": "Sc\u00e9al Greannmhar", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1075", "Page\u00a033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493631/4405872/4515090?Route=stories", "school_info": "M\u00e1gh Rua (Murroe)", "metadata": [{"Location:": "Murroe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Dunfanaghy, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire Nic Ph\u00e1id\u00edn  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Dunfanaghy, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493631/4405903/4515424": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1075", "Page\u00a061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493631/4405903/4515424?Route=stories", "school_info": "M\u00e1gh Rua (Murroe)", "metadata": [{"Location:": "Murroe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Ghearrbhaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Doire U\u00ed Fhr\u00edl, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Ghearrbhaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Doire U\u00ed Fhr\u00edl, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493633/4405811/4517771": {"title": "Sc\u00e9alta\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1075", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493633/4405811/4517771?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (C.)", "metadata": [{"Location:": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493633/4405811/4517773": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1075", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493633/4405811/4517773?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (C.)", "metadata": [{"Location:": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Gallchobhair  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Ards, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493635/4405993/4520083": {"title": "A Liam a\u00a0Thaiscidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1076", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493635/4405993/4520083?Route=stories", "school_info": "Druim na Rath", "metadata": [{"Location:": "Droim na R\u00e1tha, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c9amonn Mac Dh\u00farn\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493640/4406943/4515839": {"title": "Funny Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1078", "Leathanach\u00a07"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493640/4406943/4515839?Route=stories", "school_info": "Aghadachor (Aghador)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Aghadachor, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Hugh Gallagher  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Creevagh, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Diver  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 70 ", "Seoladh": "Creevagh, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493640/4406663/4515856": {"title": "The Weather", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1078", "Page\u00a010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493640/4406663/4515856?Route=stories", "school_info": "Aghadachor (Aghador)", "metadata": [{"Location:": "Aghadachor, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Coyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Kill, Co. Donegal "}, {"Informant": "Patrick Coyle  ", "Gender": "Male", "Age": " 82 ", "Address": "Kill, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493641/4406947/4516693": {"title": "Se\u00e1n Amaideach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1078", "Page\u00a073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493641/4406947/4516693?Route=stories", "school_info": "An Mhaol Rua (Mulray)", "metadata": [{"Location:": "Duibhleann Riach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Micheal Mac Giolla Brighde  ", "Gender": "Male", "Address": "Duibhleann Riach, Co. Donegal "}, {"Informant": "Micheal Mac Giolla Cearra  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Duibhleann Riach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493645/4407165/4522585": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1079", "Page\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493645/4407165/4522585?Route=stories", "school_info": "Ceann an Largaigh", "metadata": [{"Location:": "Cionn na Learga\u00ed, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3ise N\u00ed Bhuadhaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Cionn na Learga\u00ed, Co. Donegal "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Bhuadhaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Cionn na Learga\u00ed, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493645/4407193/4522747": {"title": "Sc\u00e9al - Maol\u00a0Muire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1079", "Page\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493645/4407193/4522747?Route=stories", "school_info": "Ceann an Largaigh", "metadata": [{"Location:": "Cionn na Learga\u00ed, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Na D\u00fanaibh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Br\u00edghid bean U\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Na D\u00fanaibh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493645/4407195/4522748": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1079", "Page\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493645/4407195/4522748?Route=stories", "school_info": "Ceann an Largaigh", "metadata": [{"Location:": "Cionn na Learga\u00ed, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Na D\u00fanaibh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Br\u00edghid Bean U\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Na D\u00fanaibh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493645/4407198/4522749": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1079", "Page\u00a0299"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493645/4407198/4522749?Route=stories", "school_info": "Ceann an Largaigh", "metadata": [{"Location:": "Cionn na Learga\u00ed, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sadhbha N\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Na D\u00fanaibh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Br\u00edghid Bean U\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Na D\u00fanaibh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493645/4407203/4522750": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1079", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493645/4407203/4522750?Route=stories", "school_info": "Ceann an Largaigh", "metadata": [{"Location:": "Cionn na Learga\u00ed, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Bhuadhaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Machaire Loiscthe, Co. Donegal "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Buadhaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Machaire Loiscthe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493647/4407717/4516623": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1080", "Page\u00a088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493647/4407717/4516623?Route=stories", "school_info": "An Gleann", "metadata": [{"Location:": "Glen, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eithne N\u00ed Cheallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Toam, Co. Donegal "}, {"Informant": "Cathal Ua Ceallaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Toam, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493647/4407427/4516650": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1080", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493647/4407427/4516650?Route=stories", "school_info": "An Gleann", "metadata": [{"Location:": "Glen, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eithne N\u00ed Cheallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumlackagh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Cathal Ua Ceallaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Drumlackagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493647/4407468/4516677": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1080", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493647/4407468/4516677?Route=stories", "school_info": "An Gleann", "metadata": [{"Location:": "Glen, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Cheallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Largantrean, Co. Donegal "}, {"Informant": "Briain Ua Cheallaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Largantrean, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493648/4407490/4517997": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1080", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493648/4407490/4517997?Route=stories", "school_info": "Carraig Airt", "metadata": [{"Location:": "Carraig Airt, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493651/4408113/4518803": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493651/4408113/4518803?Route=stories", "school_info": "Scoil Naomh Colmcille, Kilmacrennan", "metadata": [{"Location:": "Kilmacrenan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Caitl\u00edn Nic Suibhne  ", "Gender": "Female", "Address": "Tawny Middle, Co. Donegal "}, {"Informant": "John Sweeney  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Tawny Middle, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493655/4407974/4520435": {"title": "Maghnus Beag \u00d3 Gallchobhair", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a0315"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493655/4407974/4520435?Route=stories", "school_info": "Tearmonn", "metadata": [{"Location:": "Termon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire P. N\u00ed hAelfeartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Knocknabollan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Cathal Ua Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Address": "Loughaskerry, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4481805/4408631/4481867": {"title": "The Giant of Doon\u00a0Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1083", "Page\u00a0370"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4481805/4408631/4481867?Route=stories", "school_info": "Barkhall", "metadata": [{"Location:": "Letterkenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "C. Ball  ", "Address": "Letterkenny, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493690/4411245/4524516": {"title": "Mar a Fuair Baile Thaobh R\u00fasgaidh a\u00a0Ainm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1092", "Page\u00a0174"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493690/4411245/4524516?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish ", "Location": "Baile U\u00ed Fhuaruisce, Co. Donegal "}, {"Collector": "Brian \u00d3 Dochartaigh  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Tulaigh na D\u00e1la, Co. Donegal "}, {"Collector": "Domhnaill Mac Suibhne  ", "Gender": "Male", "Age": " 16 ", "Address": "An Seanbhaile, Co. Donegal "}, {"Informant": "S\u00e9amus Mac A' Bh\u00e1ird  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Address": "An Tonn Bh\u00e1n, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493690/4411292/4524522": {"title": "Mac Suibhne agus In\u00edon an\u00a0R\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1092", "Page\u00a0216"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493690/4411292/4524522?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brian \u00d3 Dochartaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Tulaigh na D\u00e1la, Co. Donegal "}, {"Collector": "Cathal Mag Loinn  ", "Gender": "Male", "Age": " 16 ", "Address": "An Seis\u00edoch, Co. Donegal "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Colla  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "An Seis\u00edoch, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493690/4411314/4524525": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1092", "Page\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493690/4411314/4524525?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Treasa N\u00ed Fhr\u00edghil  ", "Gender": "Female", "Address": "Gort na Tr\u00e1, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire A. Bean \u00dai Fhr\u00edghil  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Gort na Tr\u00e1, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493690/4411316/4524526": {"title": "Sc\u00e9al - An D\u00e1\u00a0Fhear", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1092", "Page\u00a0238"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493690/4411316/4524526?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra Nic Giolla Cheara  ", "Gender": "Female", "Address": "Dumhaigh Mh\u00f3r, Co. Donegal "}, {"Informant": "Tom\u00e1s Mac Reannach\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Gort na Tr\u00e1, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493690/4411319/4524527": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1092", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493690/4411319/4524527?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighr\u00e9ad Nig Reannach\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Gort na Tr\u00e1, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire Bean Mhic Reannach\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Gort na Tr\u00e1, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493694/4411612/4525210": {"title": "An t\u00c9an\u00a0Solais", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1093", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493694/4411612/4525210?Route=stories", "school_info": "Boltifree", "metadata": [{"Location:": "Buailte Fraoigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Chuinn  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Occupation": "Bean feirmeora  ", "Address": "Srath na Brat\u00f3ige, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493694/4411677/4525255": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1093", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493694/4411677/4525255?Route=stories", "school_info": "Boltifree", "metadata": [{"Location:": "Buailte Fraoigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female", "Age": " 16 ", "Address": "Cr\u00f3 na Doinne, Co. Donegal "}, {"Informant": "Duimnic Ua Ghallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Cr\u00f3 na Doinne, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493694/4411721/4525466": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1093", "Page\u00a0222"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493694/4411721/4525466?Route=stories", "school_info": "Boltifree", "metadata": [{"Location:": "Buailte Fraoigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed \u00c9ichthighirn  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 ", "Address": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Seum\u00e1s Ua h\u00c9ichthighirn  ", "Gender": "Male", "Age": " 49 ", "Address": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493696/4411817/4526532": {"title": "An R\u00ed agus an\u00a0Ghirseach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1093", "Page\u00a0317"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493696/4411817/4526532?Route=stories", "school_info": "Baile Ciaragain", "metadata": [{"Location:": "Baile U\u00ed Chiarag\u00e1in, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "\u00c1ine Bean U\u00ed Fhionntaigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 58 ", "Occupation": "Oibr\u00ed feirme  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493697/4411956/4524962": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493697/4411956/4524962?Route=stories", "school_info": "An Cuim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Fhloinn  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Cloghan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brigid N\u00ed Fhloinn  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloghan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493697/4411958/4524963": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493697/4411958/4524963?Route=stories", "school_info": "An Cuim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Seumas \u00d3 Caomhanach  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Ailt an tSneachta, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493697/4411975/4524989": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493697/4411975/4524989?Route=stories", "school_info": "An Cuim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloghan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Gallchobhair  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Cloghan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493697/4412004/4525036": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493697/4412004/4525036?Route=stories", "school_info": "An Cuim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Aodh \u00d3 Baoghaill  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Cloghan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Anna N\u00ed Bhaoghaill  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493697/4412006/4525037": {"title": "M\u00e1istir Scoile agus an Molt\u00a0Dubh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493697/4412006/4525037?Route=stories", "school_info": "An Cuim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peadar \u00d3 Domhnaill  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Informant": "Seamas Mhac an Ultaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493699/4412324/4525755": {"title": "Seansc\u00e9al na\u00a0h\u00c9ireann", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1094", "Leathanach\u00a0390"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493699/4412324/4525755?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1draig Mac Ailin  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Miche\u00e1l \u00d3 Scannlain  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Buailte Fraoigh, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412439/4526683": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0504"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412439/4526683?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3ise Nic N\u00e9ill  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412442/4526684": {"title": "Seanchas i dtaobh na\u00a0hAimsire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0507"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412442/4526684?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn Nic Ghloinn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493705/4412739/4528392": {"title": "A Strange\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493705/4412739/4528392?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Charraigeach", "metadata": [{"Location:": "Meencargagh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Cassidy  ", "Gender": "Female", "Address": "Croaghonagh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Kitty Mac Grory  ", "Gender": "Female", "Age": " 91 ", "Address": "Meencrumlin, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493705/4412799/4528454": {"title": "A Queer\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a0191"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493705/4412799/4528454?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Charraigeach", "metadata": [{"Location:": "Meencargagh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bernard Doherty  ", "Gender": "Male", "Address": "Goland, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Alex Flanagan  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Cappry, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493708/4413334/4526277": {"title": "An Old\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1097", "Page\u00a074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493708/4413334/4526277?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Riabhach", "metadata": [{"Location:": "Meenreagh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Browne  ", "Gender": "Male"}, {"Collector": "Patrick J. Gallen  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Mary Browne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493728/4414465/4528641": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1101", "Page\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493728/4414465/4528641?Route=stories", "school_info": "Druim Caoin", "metadata": [{"Location:": "Drumkeen, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Noreen Bradley  ", "Gender": "Female", "Address": "Callan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493753/4417002/4530632": {"title": "Lord Thorny", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1110", "Page\u00a094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493753/4417002/4530632?Route=stories", "school_info": "Inch Island", "metadata": [{"Location:": "Carrickanee, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493768/4418292/4533989": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1113", "Page\u00a0413"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493768/4418292/4533989?Route=stories", "school_info": "Tr\u00ed Trian (Three Trees)", "metadata": [{"Location:": "Three Trees, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Quigley  ", "Gender": "Male", "Address": "Three Trees, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Rebecca Quigley  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Three Trees, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4541317/4422193/4541536": {"title": "The Pure White\u00a0Bird", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1122", "Leathanach\u00a0427"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4541317/4422193/4541536?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Chaonaig (Coolkenney)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Culkeeny, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Anna Mc Gonagle  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Letter, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Brigid Mc Laughlin  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Letter, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}}