{"4602689/4595331/4623076": {"title": "A Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0006", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602689/4595331/4623076?Route=stories", "school_info": "Maigh Ard", "metadata": [{"Location:": "Moyard, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Folan  ", "Gender": "Female", "Address": "Ungwee, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566055/4562707/4569532": {"title": "Toirneach agus Tintreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0024", "Page\u00a00086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566055/4562707/4569532?Route=stories", "school_info": "Anach Cuain", "metadata": [{"Location:": "Eanach Dh\u00fain, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1dhraig \u00d3 Coinceanainn  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 Coinceanainn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566057/4563140/4570850": {"title": "Tintreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0024", "Page\u00a00675"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566057/4563140/4570850?Route=stories", "school_info": "Corr an Droma", "metadata": [{"Location:": "Corrandrum, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Tr\u00fathail  ", "Gender": "Female", "Address": "Corbally, Co. Galway "}, {"Informant": "P\u00f3l \u00d3 Tr\u00fathail  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Corbally, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566058/4563275/4570808": {"title": "Thunder and\u00a0Lightning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0025", "Page\u00a00088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566058/4563275/4570808?Route=stories", "school_info": "Caisle\u00e1n  hAic\u00e9id", "metadata": [{"Location:": "Castlehacket, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Stephen Keane  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilcurriv Eighter, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs Keane  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Kilcurriv Eighter, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569046/4566515/4574933": {"title": "A Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033", "Page\u00a00289"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569046/4566515/4574933?Route=stories", "school_info": "Cill Fh\u00edngh\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Killeeneen More, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Caheradine, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569062/4568097/4584031": {"title": "A Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0038", "Page\u00a00188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569062/4568097/4584031?Route=stories", "school_info": "Gort na L\u00e9ime", "metadata": [{"Location:": "Gortaleam, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom Hoban  ", "Gender": "Male", "Address": "Curragh West, Co. Galway "}, {"Informant": "Mr Jack Hoban  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Curragh West, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569062/4568100/4584178": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0038", "Page\u00a00191"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569062/4568100/4584178?Route=stories", "school_info": "Gort na L\u00e9ime", "metadata": [{"Location:": "Gortaleam, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Garvey  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilnalappa, Co. Galway "}, {"Informant": "Mr James Garvey  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Address": "Kilnalappa, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260385/5245022/5262582": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0038C", "Page\u00a007_037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260385/5245022/5262582?Route=stories", "school_info": "Shrule", "metadata": [{"Location:": "Shrule, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paul Bohan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583325/4579942/4588131": {"title": "A Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0054", "Page\u00a00123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583325/4579942/4588131?Route=stories", "school_info": "Liathdruim", "metadata": [{"Location:": "Leitrim Beg, Co. Galway "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t     processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Fahy  ", "Gender": "Female", "Address": "Dalystown Demesne, Co. Galway "}, {"Informant": "Patrick Healy  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "Dalystown Demesne, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583357/4582688/5285345": {"title": "Toirneach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0061", "Page\u00a00221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583357/4582688/5285345?Route=stories", "school_info": "Sailearna (Buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Selerna School, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Tom Breathnach  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Na hAille, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583360/4583183/4613847": {"title": "Doineann -\u00a0Toirneach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0062", "Page\u00a00256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583360/4583183/4613847?Route=stories", "school_info": "An Tulach", "metadata": [{"Location:": "An Tulaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Fh\u00e1gharta  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile na hAbhann, Co. Galway "}, {"Informant": "Leara\u00ed \u00d3 Biaith  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Baile na hAbhann, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613700/4610110/4628109": {"title": "Toirneach agus Tintreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0066", "Page\u00a0293"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613700/4610110/4628109?Route=stories", "school_info": "Shindilla", "metadata": [{"Location:": "Lurgan or Shindilla, Co. Galway "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Niadh  ", "Gender": "Male", "Address": "Maam Cross, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613700/4610111/4628110": {"title": "Toirneach agus Tintreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0066", "Page\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613700/4610111/4628110?Route=stories", "school_info": "Shindilla", "metadata": [{"Location:": "Lurgan or Shindilla, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Bairbre Breathnach  ", "Gender": "Female", "Address": "Maam Cross, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4497723/4344653/4505732": {"title": "Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0086", "Page\u00a062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4497723/4344653/4505732?Route=stories", "school_info": "Skerdagh, Newport", "metadata": [{"Location:": "Skerdagh Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210571/5279113": {"title": "A Lightning Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a014_006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210571/5279113?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jimmie Adams  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mary Mc Donnell  ", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427943/4359979/4462707": {"title": "Severe Weather - A Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0120", "Page\u00a045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427943/4359979/4462707?Route=stories", "school_info": "Loughkeeren", "metadata": [{"Location:": "Knockatemple, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Celine Warde  ", "Gender": "Female", "Address": "Bellavary, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215809/5213941/5221629": {"title": "A Thunder\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137F", "Page\u00a003_028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215809/5213941/5221629?Route=stories", "school_info": "Lankill", "metadata": [{"Location:": "Lankill, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora O Boyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyballinaun, Co. Mayo "}, {"Informant": "Thomas Rose  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyballinaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428057/4373407/4467978": {"title": "Local Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0147", "Page\u00a0640"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428057/4373407/4467978?Route=stories", "school_info": "Cloch\u00e1in (Cloghans)", "metadata": [{"Location:": "Cloghans, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Reddington  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloghans, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701666/4691250/4713470": {"title": "Severe Weather - Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0239"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701666/4691250/4713470?Route=stories", "school_info": "Log na nGall", "metadata": [{"Location:": "Lugnagall, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maire Devins  ", "Gender": "Female", "Address": "Lugnagall, Co. Sligo "}, {"Informant": "John Devins  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Address": "Lugnagall, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701666/4691253/4713478": {"title": "Severe Weather - Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701666/4691253/4713478?Route=stories", "school_info": "Log na nGall", "metadata": [{"Location:": "Lugnagall, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "R\u00f3is\u00edn Horan  ", "Gender": "Female", "Address": "Drum East, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mr James Devins  ", "Gender": "Male", "Age": " 71 ", "Address": "Drum East, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701668/4691411/4955804": {"title": "Church Struck by\u00a0Lightning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701668/4691411/4955804?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605945/4604615/4644800": {"title": "A Thunder\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605945/4604615/4644800?Route=stories", "school_info": "Cor na Muclach", "metadata": [{"Location:": "Cornamucklagh North, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Hugh Mc Auley  ", "Gender": "Female", "Age": " 57 ", "Address": "Eden, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605946/4604763/4651572": {"title": "Thunderstorms", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605946/4604763/4651572?Route=stories", "school_info": "Sliabh na Cille", "metadata": [{"Location:": "Slievenakilla, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605946/4604766/4651598": {"title": "Severe Weather - Thunderstorms, a Rainstorm, a\u00a0Snowstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605946/4604766/4651598?Route=stories", "school_info": "Sliabh na Cille", "metadata": [{"Location:": "Slievenakilla, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francie Browne  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Susan Rynn  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 70 ", "Address": "Aughrim, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798665/4788417/4823669": {"title": "Thunder Storms", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0238", "Page\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798665/4788417/4823669?Route=stories", "school_info": "Mantua", "metadata": [{"Location:": "Mantua, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Shelia Harrington  ", "Gender": "Female", "Address": "Edenan and Kinclare, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Patrick Mulvihill  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921577/4881159/5146204": {"title": "An Toirneach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0282", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921577/4881159/5146204?Route=stories", "school_info": "Barrlinn", "metadata": [{"Location:": "Inchinarihen, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sin\u00e9ad N\u00ed Ualach\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921598/4883213/5148106": {"title": "Exceptional Weather - A Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0289", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921598/4883213/5148106?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn \u00c1rd, B\u00e9al \u00c1tha an D\u00e1 Chab", "metadata": [{"Location:": "Cappagh More, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballybane West, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921598/4883215/5148108": {"title": "Exceptional Weather - A Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0289", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921598/4883215/5148108?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn \u00c1rd, B\u00e9al \u00c1tha an D\u00e1 Chab", "metadata": [{"Location:": "Cappagh More, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Joe Barry  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballybane West, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921609/4884684/5148845": {"title": "Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0293", "Page\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921609/4884684/5148845?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn an Lom\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cornelius Moynihan  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathruane Beg, Co. Cork "}, {"Informant": "Cornelius Moynihan  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Rathruane Beg, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921609/4884686/5148858": {"title": "Severe Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0293", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921609/4884686/5148858?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn an Lom\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frances Roycroft  ", "Gender": "Male", "Address": "Mount Gabriel, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr Daniel Benett  ", "Gender": "Male", "Age": " 32 ", "Address": "Skeagh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921609/4884687/5148862": {"title": "Severe Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0293", "Page\u00a0047"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921609/4884687/5148862?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn an Lom\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Hannah Hayes  ", "Gender": "Female", "Address": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr P. Hayes  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798760/4796064/5150204": {"title": "The Thunder\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0297", "Page\u00a0229"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798760/4796064/5150204?Route=stories", "school_info": "An Mhainistir, An Sciobair\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Abbeystrowry, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921636/4886980/5153191": {"title": "The Great Thunder-Storm", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0312", "Leathanach\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921636/4886980/5153191?Route=stories", "school_info": "An Cnoc, Clanna Caoilte", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knocks, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Laurence White  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Carhoovauler, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921636/4886981/5153195": {"title": "A Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0312", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921636/4886981/5153195?Route=stories", "school_info": "An Cnoc, Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Knocks, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Michael Collins  ", "Gender": "Male", "Address": "Carhoovauler, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921636/4887020/5153902": {"title": "Local Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0312", "Page\u00a0123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921636/4887020/5153902?Route=stories", "school_info": "An Cnoc, Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Knocks, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921703/4891610/5163613": {"title": "An Doineann - Toirneach agus Tintreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0330", "Page\u00a0042"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921703/4891610/5163613?Route=stories", "school_info": "C\u00fal an Bhuacaigh", "metadata": [{"Location:": "C\u00fail an Bhuacaigh, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Diarmuid O Ceallac\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Leac Fh\u00edn\u00edn, Co. Cork "}, {"Informant": "Neill Bean U\u00ed Cheallac\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Leac Fh\u00edn\u00edn, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921703/4891657/5163942": {"title": "D\u00edobh\u00e1il a Dhein Tintreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0330", "Page\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921703/4891657/5163942?Route=stories", "school_info": "C\u00fal an Bhuacaigh", "metadata": [{"Location:": "C\u00fail an Bhuacaigh, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed Mhuimhneac\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "C\u00fail an Bhuacaigh, Co. Cork "}, {"Informant": "Amhlaoibh \u00d3 Muimhneac\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "C\u00fail an Bhuacaigh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921733/4901358/5180323": {"title": "A Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0351", "Page\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921733/4901358/5180323?Route=stories", "school_info": "S\u00e9ip\u00e9al na Carraige", "metadata": [{"Location:": "Rockchapel, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Stack  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Walsh  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockahorrea East, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921754/4903624/5170688": {"title": "A Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0355", "Page\u00a0429"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921754/4903624/5170688?Route=stories", "school_info": "Doire Gealbhan (B.), Ceann Tuirc", "metadata": [{"Location:": "Derrygalun, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Con Cunningham  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr D. Cunningham  ", "Gender": "Male", "Address": "Drominagh North, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921774/4905860/5192796": {"title": "Thunder-Storms", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0361", "Page\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921774/4905860/5192796?Route=stories", "school_info": "Ladhar (C.), B\u00e1n-T\u00edr", "metadata": [{"Location:": "Lyre, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Sh\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "James Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Lyre, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5282418/5249126/5282423": {"title": "Composition - The Thunderstorm", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0369D", "Leathanach\u00a001_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5282418/5249126/5282423?Route=stories", "school_info": "Drom M\u00f3r (C.), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Dromore, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nora O' Hanlon  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5190451/4895202/5190678": {"title": "A Great Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0372", "Page\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5190451/4895202/5190678?Route=stories", "school_info": "Claonar agus Carraig, Cill an Mhuilinn", "metadata": [{"Location:": "Killavullen, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Edward Walsh  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Ballyviniter Lower, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921819/4909085/5182495": {"title": "Severe Weather - Thunderstorm -\u00a01909", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0373", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921819/4909085/5182495?Route=stories", "school_info": "Glanworth (B.)", "metadata": [{"Location:": "Glanworth, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Timothy Berry  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballylegan, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs W. Murphy  ", "Gender": "Female", "Age": " 64 ", "Address": "Ballylegan, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678384/4674318/5193214": {"title": "Toirneacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0419", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678384/4674318/5193214?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678385/4674567/4683744": {"title": "An Doineann - Toirneach agus Tintreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0419", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678385/4674567/4683744?Route=stories", "school_info": "Baile 'n Fhirt\u00e9araigh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Fheirt\u00e9araigh, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Liam Bh\u00fadhlaeir  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile an Fheirt\u00e9araigh, Co. Kerry "}, {"Informant": "Diarmuid \u00d3 Curr\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile an Reannaigh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687695/4684651/4688788": {"title": "Toirneacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0429", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687695/4684651/4688788?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibhne, Caisle\u00e1n Ghriaire", "metadata": [{"Location:": "Baile U\u00ed Dhuinn, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "T. \u00d3 F\u00ednn  ", "Gender": "Male", "Age": " 59 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706337/4703991/4743500": {"title": "Severe Weather - Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0442", "Page\u00a0287"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706337/4703991/4743500?Route=stories", "school_info": "Listellick, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Listellick North, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Trant  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Listellick North, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706337/4703993/4743508": {"title": "Severe Weather - Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0442", "Page\u00a0290"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706337/4703993/4743508?Route=stories", "school_info": "Listellick, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Listellick North, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Tom Healy  ", "Gender": "Male", "Age": " 85 ", "Address": "Listellick North, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704623/4779388": {"title": "Severe Weather - Thunder and\u00a0Lightning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704623/4779388?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sheila Collins  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathmore, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704623/4779404": {"title": "Severe Weather - Thunder and\u00a0Lightning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704623/4779404?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Moloney  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704624/4779419": {"title": "Severe Weather - Thunder and\u00a0Lightning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0401"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704624/4779419?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Scanlon  ", "Gender": "Male", "Address": "Clogherclemin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742143/4740239/4816088": {"title": "Toirneach agus Tintreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0479", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742143/4740239/4816088?Route=stories", "school_info": "Baile an Tighearna (Ballyhearnay)", "metadata": [{"Location:": "Ballyhearny West, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Dhonnchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Chapeltown, Co. Kerry "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Donnchadha  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Occupation": "Oibr\u00ed iarnr\u00f3id  ", "Address": "Chapeltown, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742143/4740240/4816089": {"title": "Toirneach agus Tintreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0479", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742143/4740240/4816089?Route=stories", "school_info": "Baile an Tighearna (Ballyhearnay)", "metadata": [{"Location:": "Ballyhearny West, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00eds N\u00ed Loingsigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Coarha More, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Loingsigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Coarha More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742143/4740241/4816090": {"title": "Toirneach agus Tintreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0479", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742143/4740241/4816090?Route=stories", "school_info": "Baile an Tighearna (Ballyhearnay)", "metadata": [{"Location:": "Ballyhearny West, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire de Burton  ", "Gender": "Female", "Address": "Tinnies Lower East, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Concubhair  ", "Gender": "Female", "Age": " 49 ", "Occupation": "Pinsin\u00e9ir  ", "Address": "Curragh More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742143/4740243/4816091": {"title": "Tintreach agus Toirneach", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0479", "Leathanach\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742143/4740243/4816091?Route=stories", "school_info": "Baile an Tighearna (Ballyhearnay)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballyhearny West, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "C\u00e1it N\u00ed Mhurchadha  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Coarha More, Co. Kerry "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Cormac \u00d3 Murchadha  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 52 ", "Gairm bheatha": "Feirmeoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Cool West, Co. Kerry "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921974/4914592/4938246": {"title": "A Thunder\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0491", "Page\u00a0234"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921974/4914592/4938246?Route=stories", "school_info": "M\u00f3in na nG\u00e9 (C.), An Caisle\u00e1n Nua", "metadata": [{"Location:": "Rahanagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eily Mac Carthy  ", "Gender": "Male", "Address": "Camas, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921974/4914596/4938250": {"title": "A Thunder\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0491", "Page\u00a0238"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921974/4914596/4938250?Route=stories", "school_info": "M\u00f3in na nG\u00e9 (C.), An Caisle\u00e1n Nua", "metadata": [{"Location:": "Rahanagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan Sullivan  ", "Gender": "Female", "Address": "Gardenhill, Co. Limerick "}, {"Informant": "Patrick O Sulllivan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": "c. 45 ", "Occupation": "Shopkeeper  ", "Address": "Gardenhill, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922002/4917105/4950800": {"title": "Thunder Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0498", "Page\u00a0362"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922002/4917105/4950800?Route=stories", "school_info": "Kilfinny, \u00c1th Dara", "metadata": [{"Location:": "Kilfinny, Co. Limerick "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish "}, {"Informant": "Michael \u00d3 Murcadha  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Occupation": "Oibr\u00ed  ", "Address": "Croagh, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922060/4848671/5010196": {"title": "Thunder-Storm of\u00a01913", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0513", "Page\u00a0486"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922060/4848671/5010196?Route=stories", "school_info": "Anglesboro (C.), Baile Mhist\u00e9ala", "metadata": [{"Location:": "Anglesborough, Co. Limerick "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922138/4855895/5011382": {"title": "A Severe Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0536", "Page\u00a0054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922138/4855895/5011382?Route=stories", "school_info": "Clais", "metadata": [{"Location:": "Clash, Co. Tipperary "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922197/4859962/4941428": {"title": "Severe Weather - Thunder-Storm", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0550", "Leathanach\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922197/4859962/4941428?Route=stories", "school_info": "An Drom (Drom Thurles)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Drom, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Fogarty  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Drom, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Jeremiah Fogarty  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Drom, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922197/4859965/4941491": {"title": "Severe Weather - Severe Thunder-Storm", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0550", "Leathanach\u00a0234"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922197/4859965/4941491?Route=stories", "school_info": "An Drom (Drom Thurles)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Drom, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Edward Kirwan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Chnocach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Philip Dawson  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bearna Leathsc\u00e1tha, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922204/4860399/4946405": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0552", "Leathanach\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922204/4860399/4946405?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, D\u00farlas \u00c9ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Durlas, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n Kenny  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Buir\u00edos \u00d3 Luigheach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5274069/5271351/5282974": {"title": "Folklore - Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592F", "Page\u00a012_037"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5274069/5271351/5282974?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S.", "metadata": [{"Location:": "Drom an D\u00fadhoire, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topics": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Moloney  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill an Aonaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Informant": "Mr John Moloney  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill an Aonaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5274069/5271452/5283034": {"title": "Folklore - Thunder-Storm", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592F", "Leathanach\u00a015_011"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5274069/5271452/5283034?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S.", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom an D\u00fadhoire, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridie Mac Mahon  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Fhaiche, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Moloney  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Fhaiche, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177637/5174950/5188250": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0594", "Leathanach\u00a0075"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177637/5174950/5188250?Route=stories", "school_info": "Doora, Cuinche", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "P\u00e1irc na bhFianna, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177640/5175408/5194017": {"title": "A Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0595", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177640/5175408/5194017?Route=stories", "school_info": "Cuinche", "metadata": [{"Location:": "Cuinche, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topics": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Clune  ", "Gender": "Female", "Address": "Cuinche, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Informant": "John T. Clune  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Cuinche, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177641/5175571/5196518": {"title": "Thunder and\u00a0Lightning", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0596", "Leathanach\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177641/5175571/5196518?Route=stories", "school_info": "An Daingean, Cuinche", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Daingean, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Meany  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Chraobhach Bheag, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922356/4873773/5075446": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0612", "Leathanach\u00a0438"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922356/4873773/5075446?Route=stories", "school_info": "Creag\u00e1n Bu\u00ed, Cora Finne", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Craggaunboy, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick O Shaughnessy  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162141/5158021/5201320": {"title": "Thunder and\u00a0Lightning", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0613", "Leathanach\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162141/5158021/5201320?Route=stories", "school_info": "Moyrhee, Ruan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Coit\u00edn Mhaothra\u00ed, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Irene Leyden  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 11 ", "Seoladh": "An Cheathr\u00fa Chaol Bheag, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260463/5254783/5274496": {"title": "Sc\u00e9alta - Stoirm Mh\u00f3r, Tintreach agus Toirneach", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0616B", "Leathanach\u00a014_013"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260463/5254783/5274496?Route=stories", "school_info": "Carron / Carthan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Carn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed hEidhin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Crughwill, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 C\u00e9irin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Carn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260463/5254935/5275592": {"title": "Stoirm, Tintreach agus Toirneach", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0616B", "Leathanach\u00a017_011"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260463/5254935/5275592?Route=stories", "school_info": "Carron / Carthan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Carn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Caitl\u00edn N\u00ed Ciarsaig  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Tearmann, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tom\u00e1s \u00d3 Donaghue  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260463/5255039/5275922": {"title": "B\u00e9aloideas - Stoirm Mh\u00f3r, Tintreach agus Toirneach - An D\u00edobh\u00e1il a Dhein\u00a0s\u00e9", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0616B", "Leathanach\u00a019_012"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260463/5255039/5275922?Route=stories", "school_info": "Carron / Carthan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Carn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Brighid N\u00ed hEidinn  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Crughwill, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922380/4875990/5081210": {"title": "A Thunder\u00a0Storm", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0621", "Leathanach\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922380/4875990/5081210?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Inist\u00edom\u00e1in", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis D\u00edom\u00e1in, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Judy Stradling  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Inis D\u00edom\u00e1in, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Monty Stradling  ", "Gaol": "Duine gaolta (nach tuismitheoir n\u00e1 seantuismitheoir)", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis D\u00edom\u00e1in, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922393/4877478/5076707": {"title": "Damage Done by\u00a0Lightning", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0624", "Leathanach\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922393/4877478/5076707?Route=stories", "school_info": "Cluain an Droma, Mullach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cluain an Droma, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n \u00d3 Gealbh\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cloch\u00e1n Ins\u00ed, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Sion\u00e1n \u00d3 Cuanaigh  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 72 ", "Seoladh": "Cloch\u00e1n Ins\u00ed, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5074644/4879418/5076340": {"title": "Tintreach", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0630", "Leathanach\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5074644/4879418/5076340?Route=stories", "school_info": "Scattery Island", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis Cathaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "N\u00f3ra N\u00ed Cholg\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Miche\u00e1l \u00d3 Scannl\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008844/4960493/5074913": {"title": "Thunder Storm", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0667", "Leathanach\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008844/4960493/5074913?Route=stories", "school_info": "Aclint, Ardee", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "B\u00e9al \u00c1tha Claonta, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie Mohan  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Mohan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "B\u00e9al \u00c1tha Claonta, Co. L\u00fa "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008904/4965527/5238958": {"title": "Two Great Thunder-Storms", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0685", "Leathanach\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008904/4965527/5238958?Route=stories", "school_info": "Whitecross, Julianstown", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Whitecross, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peter Mc Cann  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile I\u00faili\u00e1in, Co. na M\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "George King  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile I\u00faili\u00e1in, Co. na M\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008920/4966648/5107165": {"title": "Thunder-Storm", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0688", "Leathanach\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008920/4966648/5107165?Route=stories", "school_info": "Dunboyne", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00fan B\u00fainne, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr James Reilly  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "D\u00fan B\u00fainne, Co. na M\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009058/4982019/5119204": {"title": "Thunder-Storm", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0730", "Leathanach\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009058/4982019/5119204?Route=stories", "school_info": "The Downs", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in toirneach agus tintreach (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Betty Dunne  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Dunne  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 64 ", "Seoladh": "Na D\u00fanta, Co. na hIarmh\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009108/4987292/5123112": {"title": "Severe Weather", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0742", "Page\u00a0239"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009108/4987292/5123112?Route=stories", "school_info": "Loughanvally", "metadata": [{"Location:": "Loughanavally, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Mac Manus  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Thomas Mac Manus  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Ballynacarrow, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009199/4997014/5107702": {"title": "A Severe Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0766", "Page\u00a0464"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009199/4997014/5107702?Route=stories", "school_info": "Moyne (C.)", "metadata": [{"Location:": "Moyne, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Joe Gray  ", "Gender": "Female", "Address": "Moyne, Co. Longford "}, {"Informant": "Mrs Gray  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Moyne, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428166/4383564/4456169": {"title": "Local Happenings - Thunder\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0783", "Page\u00a091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428166/4383564/4456169?Route=stories", "school_info": "Ring, Dalahasey", "metadata": [{"Location:": "Ring Commons, Co. Dublin "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Casey  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 13 ", "Address": "Dermotstown, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742034/4729806/5010972": {"title": "Severe Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0868", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742034/4729806/5010972?Route=stories", "school_info": "Lisdowney, Ballyragget", "metadata": [{"Location:": "Lisdowney, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josie Carroll  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisdowney, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Mrs Carroll  ", "Gender": "Female", "Age": " 44 ", "Occupation": "Labourer  ", "Address": "Lisdowney, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5264182/5263715/5264906": {"title": "Severe Weather - Damage Caused by a Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0878", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5264182/5263715/5264906?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Mhuire (Lady's Island)", "metadata": [{"Location:": "Lady's Island, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Cahill  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballytra, Co. Wexford "}, {"Informant": "Patrick Ellard  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Carna, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5264182/5263718/5264908": {"title": "A Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0878", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5264182/5263718/5264908?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Mhuire (Lady's Island)", "metadata": [{"Location:": "Lady's Island, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ena Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Broadway, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Murphy  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Broadway, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5264182/5263724/5264913": {"title": "Thunder and Lightning Tragedy", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0878", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5264182/5263724/5264913?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Mhuire (Lady's Island)", "metadata": [{"Location:": "Lady's Island, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Marley  ", "Gender": "Male", "Address": "Broadway, Co. Wexford "}, {"Informant": "Tommy Marley  ", "Gender": "Male", "Age": " 51 ", "Address": "Broadway, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5264182/5263725/5264914": {"title": "Damage Caused by\u00a0Lightning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0878", "Page\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5264182/5263725/5264914?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Mhuire (Lady's Island)", "metadata": [{"Location:": "Lady's Island, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Ennis  ", "Gender": "Male", "Address": "Drinagh, Co. Wexford "}, {"Informant": "James Somers  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Saint Margaret's, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5264182/5263729/5264918": {"title": "Donkey Struck by\u00a0Lightning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0878", "Page\u00a0171"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5264182/5263729/5264918?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Mhuire (Lady's Island)", "metadata": [{"Location:": "Lady's Island, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Louise Rossiter  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathmore, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Rossiter  ", "Gender": "Female", "Age": " 53 ", "Address": "Rathmore, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5264182/5263730/5264919": {"title": "Trees Struck by\u00a0Lightning", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0878", "Leathanach\u00a0172"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5264182/5263730/5264919?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Mhuire (Lady's Island)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lady's Island, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bernard Devereux  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ballyknockan, Co. Wexford "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "William Kinsealla  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 55 ", "Seoladh": "Lady's Island, Co. Wexford "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5264182/5263731/5264920": {"title": "Damage Caused by\u00a0Lightning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0878", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5264182/5263731/5264920?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Mhuire (Lady's Island)", "metadata": [{"Location:": "Lady's Island, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Redmond  ", "Gender": "Female", "Address": "Buncarrick, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Redmond  ", "Gender": "Female", "Age": " 52 ", "Address": "Buncarrick, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009307/5006112/5133634": {"title": "Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0893", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009307/5006112/5133634?Route=stories", "school_info": "Monart", "metadata": [{"Location:": "Monart East, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr W. Oakes  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Askunshin, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044687/5032192/5147539": {"title": "Thunder-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0909", "Page\u00a0358"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044687/5032192/5147539?Route=stories", "school_info": "Hackettstown (St Joseph's)", "metadata": [{"Location:": "Hacketstown, Co. Carlow "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Hacketstown, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044760/5036742/5138231": {"title": "A Thunder\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0925", "Page\u00a0322"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044760/5036742/5138231?Route=stories", "school_info": "Kilmacoo, Avoca", "metadata": [{"Location:": "Kilmacoo, Co. Wicklow "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Byrne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723850/4718780/4815877": {"title": "A Great Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0943", "Page\u00a0368"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723850/4718780/4815877?Route=stories", "school_info": "Castleblayney (2)", "metadata": [{"Location:": "Castleblayney, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rae Beattie  ", "Gender": "Male", "Address": "Castleblayney, Co. Monaghan "}, {"Informant": "Mrs M.W. Beattie  ", "Gender": "Female", "Address": "Castleblayney, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723850/4718786/4815894": {"title": "A Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0943", "Page\u00a0374"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723850/4718786/4815894?Route=stories", "school_info": "Castleblayney (2)", "metadata": [{"Location:": "Castleblayney, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Willie Bailey  ", "Gender": "Male", "Address": "Tullyvin, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044819/5041563/5084915": {"title": "A Thunder\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0973", "Page\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044819/5041563/5084915?Route=stories", "school_info": "Ballyhaise (2)", "metadata": [{"Location:": "Ballyhaise, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Betty Seaman  ", "Gender": "Female", "Address": "Crossreagh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070773/5061432/5093519": {"title": "A Great\u00a0Thunder", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0995", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070773/5061432/5093519?Route=stories", "school_info": "Dungimmon", "metadata": [{"Location:": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Meg Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Reilly  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070791/5064135/5095548": {"title": "Thunder and\u00a0Lightning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1001", "Page\u00a0042"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070791/5064135/5095548?Route=stories", "school_info": "Virginia (B)", "metadata": [{"Location:": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Gillic  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloghergoole, Co. Cavan "}, {"Informant": "James Gillic  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Cloghergoole, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070805/5065879/5096331": {"title": "Severe Weather -\u00a0Thunder", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1006", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070805/5065879/5096331?Route=stories", "school_info": "Carrickgorman", "metadata": [{"Location:": "Carrickgorman, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428261/4389755/4477568": {"title": "A Great Thunderstorm in My\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1030", "Page\u00a046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428261/4389755/4477568?Route=stories", "school_info": "Cavangarden", "metadata": [{"Location:": "Cavangarden, Co. Donegal "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jeanie Clarke  ", "Gender": "Female", "Address": "Cavangarden, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428314/4393869/4481801": {"title": "A Thunder\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428314/4393869/4481801?Route=stories", "school_info": "Poinnte Lochros", "metadata": [{"Location:": "Drumirrin, Co. Donegal "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Boyd  ", "Gender": "Male", "Age": " 59 ", "Address": "Drumirrin, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260488/5259525/5263366": {"title": "Thunder and\u00a0Lightning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054B", "Page\u00a009_020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260488/5259525/5263366?Route=stories", "school_info": "M\u00edn a Ghabhann (Meenagowan)", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Ghabhann, Co. Donegal "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Ghiolla Riada\u00ed  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Michael Melly  ", "Gender": "Male", "Address": "Na Farg\u00e1in, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428397/4404231/4514341": {"title": "Toirneach agus Tintreach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1070", "Page\u00a0392"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428397/4404231/4514341?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Doire", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn Doire, Co. Donegal "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus Mach Aodha  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn Doire, Co. Donegal "}, {"Informant": "Sorcha N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "M\u00edn Doire, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493653/4407828/4519741": {"title": "A Great Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493653/4407828/4519741?Route=stories", "school_info": "Ednacarnon", "metadata": [{"Location:": "Edenacarnan South, Co. Donegal "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eliza Elliott  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathdonnell, Co. Donegal "}, {"Informant": "William Mc Callum  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Rathdonnell, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493653/4407831/4519761": {"title": "A Great Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a0189"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493653/4407831/4519761?Route=stories", "school_info": "Ednacarnon", "metadata": [{"Location:": "Edenacarnan South, Co. Donegal "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sarah Mc Geever  ", "Gender": "Female", "Address": "Garrowcarry, Co. Donegal "}, {"Informant": "John Mc Geever  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Garrowcarry, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493681/4410170/4522299": {"title": "Toirneach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1090", "Page\u00a0028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493681/4410170/4522299?Route=stories", "school_info": "Ballylar", "metadata": [{"Location:": "Baile L\u00e1ir, Co. Donegal "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Cheallachain  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile L\u00e1ir, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493681/4410178/4522334": {"title": "Toirneach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1090", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493681/4410178/4522334?Route=stories", "school_info": "Ballylar", "metadata": [{"Location:": "Baile L\u00e1ir, Co. Donegal "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighread N\u00ed Dhubhghaill  ", "Gender": "Female", "Address": "Tuaim, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493697/4411944/4524837": {"title": "L\u00e1 Toirn\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493697/4411944/4524837?Route=stories", "school_info": "An Cuim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Topics": "processes and phenomena thunder and lightning (~109)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Aodh \u00d3 Baoghaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloghan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}