{"4602693/4595520/4606835": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0007", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602693/4595520/4606835?Route=stories", "school_info": "Doire M\u00f3r Iata", "metadata": [{"Location:": "Doire Bh\u00f3 Riada, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l Se\u00f3ige Mh\u00e1irt\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Doire Bh\u00e9al an Mh\u00e1ma, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602693/4595521/4606838": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0007", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602693/4595521/4606838?Route=stories", "school_info": "Doire M\u00f3r Iata", "metadata": [{"Location:": "Doire Bh\u00f3 Riada, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Padraich Seoige Mh\u00e1irt\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "An Uillinn Thiar, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602693/4595559/4613751": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0007", "Page\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602693/4595559/4613751?Route=stories", "school_info": "Doire M\u00f3r Iata", "metadata": [{"Location:": "Doire Bh\u00f3 Riada, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Tom\u00e1s Se\u00f3ige Thom\u00e1is  ", "Gender": "Male", "Address": "An Uillinn Thiar, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602693/4595560/4613752": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0007", "Page\u00a0154"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602693/4595560/4613752?Route=stories", "school_info": "Doire M\u00f3r Iata", "metadata": [{"Location:": "Doire Bh\u00f3 Riada, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Tom\u00e1s Seoige Mh\u00edche\u00e1l  ", "Gender": "Male", "Address": "An Uillinn Thiar, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602693/4595561/4613753": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0007", "Page\u00a0155"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602693/4595561/4613753?Route=stories", "school_info": "Doire M\u00f3r Iata", "metadata": [{"Location:": "Doire Bh\u00f3 Riada, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Padraic Se\u00f3ige M\u00e1irt\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Doire Bh\u00e9al an Mh\u00e1ma, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591085/4589163/4662118": {"title": "O\u00edche na Stoirme\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0011", "Leathanach\u00a0423"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591085/4589163/4662118?Route=stories", "school_info": "An Clochar i gC\u00e1rna", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carna, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "N\u00f3ra Nic an Iomaire  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "An Coill\u00edn, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591087/4589377/4602773": {"title": "Ceapad\u00f3ireacht - O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0012", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591087/4589377/4602773?Route=stories", "school_info": "Leithrinn", "metadata": [{"Location:": "Lerhin, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c9ibhl\u00edn N\u00ed Chearnaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Kippaunagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591091/4589798/4615547": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0013", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591091/4589798/4615547?Route=stories", "school_info": "Liatra", "metadata": [{"Location:": "Lettera, Co. Galway "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Moylan  ", "Gender": "Female", "Address": "Meelickroe, Co. Roscommon "}, {"Informant": "John Moylan  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Meelickroe, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566051/4562471/4569097": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0023", "Page\u00a00063"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566051/4562471/4569097?Route=stories", "school_info": "An Clochar, \u00c1th Cinn", "metadata": [{"Location:": "Headford, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Chuinneag\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Bunatober, Co. Galway "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cuinneag\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Bunatober, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566057/4562977/4570655": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0024", "Leathanach\u00a00512"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566057/4562977/4570655?Route=stories", "school_info": "Corr an Droma", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Corrandrum, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00edn N\u00ed Gr\u00e1inne  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Kilgill, Co. Galway "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n \u00d3 Gr\u00e1inne  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 61 ", "Seoladh": "Kilgill, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566057/4563021/4570704": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0024", "Page\u00a00556"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566057/4563021/4570704?Route=stories", "school_info": "Corr an Droma", "metadata": [{"Location:": "Corrandrum, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Gr\u00e1inne N\u00ed Fhathaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile Chl\u00e1ir, Co. Galway "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Fhathaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile Chl\u00e1ir, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566057/4563027/4570707": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0024", "Page\u00a00562"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566057/4563027/4570707?Route=stories", "school_info": "Corr an Droma", "metadata": [{"Location:": "Corrandrum, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Chuinneag\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile Chl\u00e1ir, Co. Galway "}, {"Informant": "L\u00edam \u00d3 Chuinneag\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile Chl\u00e1ir, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566057/4563084/4570807": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0024", "Page\u00a00619"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566057/4563084/4570807?Route=stories", "school_info": "Corr an Droma", "metadata": [{"Location:": "Corrandrum, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha N\u00ed Chuain  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilgill, Co. Galway "}, {"Informant": "Mairt\u00edn \u00d3 Cuain  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Address": "Kilgill, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566057/4563142/4570851": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0024", "Page\u00a00677"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566057/4563142/4570851?Route=stories", "school_info": "Corr an Droma", "metadata": [{"Location:": "Corrandrum, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Tr\u00fathail  ", "Gender": "Female", "Address": "Corbally, Co. Galway "}, {"Informant": "P\u00f3l \u00d3 Tr\u00fathail  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Corbally, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566085/4565895/4574554": {"title": "The Night of the Great Storm - O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0032", "Page\u00a00437"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566085/4565895/4574554?Route=stories", "school_info": "\u00d3r\u00e1n M\u00f3r (B)", "metadata": [{"Location:": "Oranmore, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Donnchadh O Treabhair  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569046/4566507/4574917": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033", "Page\u00a00281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569046/4566507/4574917?Route=stories", "school_info": "Cill Fh\u00edngh\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Killeeneen More, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Caheradine, Co. Galway "}, {"Informant": "Patrick Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Caheradine, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569046/4566511/4574925": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033", "Page\u00a00285"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569046/4566511/4574925?Route=stories", "school_info": "Cill Fh\u00edngh\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Killeeneen More, Co. Galway "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Garvey  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Roevehagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569051/4566954/4574000": {"title": "The Night of the Big Wind,\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0034", "Page\u00a00452"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569051/4566954/4574000?Route=stories", "school_info": "Cill Tulaigh", "metadata": [{"Location:": "Kiltullagh, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Collins  ", "Gender": "Female", "Address": "Kiltullagh, Co. Galway "}, {"Informant": "William Collins  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Kiltullagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260385/5245070/5262710": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0038C", "Leathanach\u00a008_035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260385/5245070/5262710?Route=stories", "school_info": "Shrule", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Shrule, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Gavin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cloonbanaun, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583275/4575744/4593090": {"title": "An Ghaoth\u00a0Mh\u00f3r", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0040", "Page\u00a00425"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583275/4575744/4593090?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa na Laithighe (Brownsgrove)", "metadata": [{"Location:": "Brownsgrove, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00e9ad N\u00ed Fhlaithbhearta  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowrevagh More, Co. Galway "}, {"Informant": "N\u00f3ra N\u00ed Chonchubhar  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "Carrowrevagh More, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583301/4577739/4586779": {"title": "O\u00edche na Gaoithe M\u00f3ire\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0048", "Page\u00a00112"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583301/4577739/4586779?Route=stories", "school_info": "Northampton", "metadata": [{"Location:": "Northampton, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Congaoile  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortaboy, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583316/4579025/4587945": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0051", "Page\u00a00289"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583316/4579025/4587945?Route=stories", "school_info": "Druim", "metadata": [{"Location:": "Drum, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jim Boghlan  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Barratoor, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583325/4579901/4588005": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0054", "Page\u00a00082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583325/4579901/4588005?Route=stories", "school_info": "Liathdruim", "metadata": [{"Location:": "Leitrim Beg, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pauline Hardiman  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Michael Hardiman  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Kilmacrah, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583325/4579941/4588127": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0054", "Page\u00a00122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583325/4579941/4588127?Route=stories", "school_info": "Liathdruim", "metadata": [{"Location:": "Leitrim Beg, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Fahy  ", "Gender": "Female", "Address": "Dalystown Demesne, Co. Galway "}, {"Informant": "Patrick Healy  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "Dalystown Demesne, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583332/4580395/4592072": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583332/4580395/4592072?Route=stories", "school_info": "M\u00edleac", "metadata": [{"Location:": "Meelick, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brighid, Bean Mhic Aodhg\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Eyrecourt, Co. Galway "}, {"Informant": "Mr Thomas Glynn  ", "Gender": "Male", "Age": " 83 ", "Occupation": "Clerk  ", "Address": "Kilmachugh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583336/4580706/4587562": {"title": "The Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0056", "Page\u00a00287"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583336/4580706/4587562?Route=stories", "school_info": "Cill Torm\u00f3ir (Cail\u00edn\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Kiltormer, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583340/4581175/4591694": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0057", "Leathanach\u00a00342"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583340/4581175/4591694?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Port Omna", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Portumna, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583346/4581599/4592706": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0059", "Page\u00a00036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583346/4581599/4592706?Route=stories", "school_info": "Caisle\u00e1n U\u00ed Dh\u00e1laigh", "metadata": [{"Location:": "Castledaly, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Treasa N\u00ed Mhaol\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583350/4581988/4606192": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0059", "Page\u00a00425"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583350/4581988/4606192?Route=stories", "school_info": "An Aill (Aille)", "metadata": [{"Location:": "Aille, Co. Galway "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Madden  ", "Gender": "Female", "Address": "Kylebrack, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs Mary Madden  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 38 ", "Address": "Kylebrack, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613694/4609495/4625407": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0065", "Page\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613694/4609495/4625407?Route=stories", "school_info": "Caladh na Muc", "metadata": [{"Location:": "Callownamuck, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ighr\u00e9ad N\u00ed Ch\u00e1rthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Burnthouse or Bleanoran, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613700/4610109/4628108": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0066", "Page\u00a0292"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613700/4610109/4628108?Route=stories", "school_info": "Shindilla", "metadata": [{"Location:": "Lurgan or Shindilla, Co. Galway "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Niadh  ", "Gender": "Male", "Address": "Maam Cross, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613709/4611085/4626830": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0068", "Page\u00a0376"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613709/4611085/4626830?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Iarthach", "metadata": [{"Location:": "An tOile\u00e1n Iarthach Thiar, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha N\u00ed hAllmhur\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "An tOile\u00e1n Iarthach Thiar, Co. Galway "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed hAllmhur\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "An tOile\u00e1n Iarthach Thiar, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622971/4618870/4628347": {"title": "Cuntasa\u00ed Eile ar O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0072", "Page\u00a0135"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622971/4618870/4628347?Route=stories", "school_info": "T\u00edr an Fhiaidh", "metadata": [{"Location:": "T\u00edr an Fhia, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622983/4620480/4627762": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0075", "Page\u00a0292"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622983/4620480/4627762?Route=stories", "school_info": "Cluain an Bhr\u00fanaigh", "metadata": [{"Location:": "Cluain Br\u00f3n, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha N\u00ed Shuilleabh\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cluain Br\u00f3n, Co. Galway "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Shuilleabh\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 47 ", "Occupation": "Oibr\u00ed t\u00ed  ", "Address": "Cluain Br\u00f3n, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622985/4620775/4629879": {"title": "O\u00edche na Stoirme\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0076", "Page\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622985/4620775/4629879?Route=stories", "school_info": "Clochar ar an bhF\u00e1irche", "metadata": [{"Location:": "An Fhairche, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Aodhag\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Informant": "M\u00e1irt\u00edn Mac Aodhag\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622991/4621603/4629518": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0077", "Page\u00a0334"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622991/4621603/4629518?Route=stories", "school_info": "Naomh Seosamh, Baile an Ruadh\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Ballinrooaun, Co. Galway "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Veronica Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Windfield Lower, Co. Galway "}, {"Informant": "J Keary  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Derryglassaun, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622991/4621616/4629531": {"title": "Big Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0077", "Page\u00a0347"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622991/4621616/4629531?Route=stories", "school_info": "Naomh Seosamh, Baile an Ruadh\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Ballinrooaun, Co. Galway "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235179/5225685/5243652": {"title": "Ar O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0086B", "Leathanach\u00a004_026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235179/5225685/5243652?Route=stories", "school_info": "An Corr\u00e1n/Currane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Corr\u00e1n, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Brighid N\u00ed Ghallachobhair  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Corr\u00e1n, Co. Mayo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00e1ire N\u00ed Ghallachobhair  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Corr\u00e1n, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236078/5218111/5240469": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0088E", "Page\u00a004_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236078/5218111/5240469?Route=stories", "school_info": "Achadh Fobhair", "metadata": [{"Location:": "Aghagower, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Noonan  ", "Gender": "Male", "Address": "Aghagower, Co. Mayo "}, {"Informant": "Thomas Shanley  ", "Gender": "Male", "Address": "Lackaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236078/5218328/5240911": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0088E", "Leathanach\u00a011_007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236078/5218328/5240911?Route=stories", "school_info": "Achadh Fobhair", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Aghagower, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Noonan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Aghagower, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427806/4345809/4505114": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0089", "Page\u00a0291"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427806/4345809/4505114?Route=stories", "school_info": "Eaglais", "metadata": [{"Location:": "Burren, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Cunningham  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Martin Cunningham  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Address": "Commauns, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427811/4346228/4458903": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427811/4346228/4458903?Route=stories", "school_info": "Cnoc Aoibhinn (Mount Pleasant)", "metadata": [{"Location:": "Mountpleasant, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Gavin  ", "Gender": "Male", "Address": "Weatherfort, Co. Mayo "}, {"Informant": "Michael Goley  ", "Gender": "Male", "Age": " 99 ", "Address": "Ballyglass, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215756/5207621/5219392": {"title": "Big Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090E", "Page\u00a004_021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215756/5207621/5219392?Route=stories", "school_info": "Errew G.N.S.", "metadata": [{"Location:": "Errew, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Mc Hugh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427826/4347686/4453814": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0093", "Page\u00a0389"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427826/4347686/4453814?Route=stories", "school_info": "Caurane (C.)", "metadata": [{"Location:": "Caurans Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn de R\u00f3iste  ", "Gender": "Female", "Address": "Caurans Lower, Co. Mayo "}, {"Informant": "Liam de R\u00f3iste  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Caurans Lower, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427826/4347688/4453816": {"title": "O\u00edche na Gaoithe M\u00f3ire -\u00a0Tuilleadh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0093", "Page\u00a0390"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427826/4347688/4453816?Route=stories", "school_info": "Caurane (C.)", "metadata": [{"Location:": "Caurans Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peggi N\u00ed Congaile  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballingarden, Co. Mayo "}, {"Informant": "P\u00e1raic Mac Congaile  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballingarden, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427826/4347691/4453819": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0093", "Page\u00a0393"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427826/4347691/4453819?Route=stories", "school_info": "Caurane (C.)", "metadata": [{"Location:": "Caurans Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Choinnigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Crillaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427826/4347700/4453826": {"title": "O\u00edche na Gaoithe M\u00f3ire -\u00a0Ar\u00eds", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0093", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427826/4347700/4453826?Route=stories", "school_info": "Caurane (C.)", "metadata": [{"Location:": "Caurans Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brigid Nic hAodha  ", "Gender": "Female", "Address": "Muckanagh, Co. Mayo "}, {"Informant": "Antoine \u00d3 hAodha  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Muckanagh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236089/5229939/5240176": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096G", "Page\u00a001_010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236089/5229939/5240176?Route=stories", "school_info": "Seefin (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Seefin, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Willie Joe Cunningham  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236089/5229966/5240208": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096G", "Page\u00a002_013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236089/5229966/5240208?Route=stories", "school_info": "Seefin (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Seefin, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Cunningham  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236089/5229995/5240255": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096G", "Page\u00a003_012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236089/5229995/5240255?Route=stories", "school_info": "Seefin (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Seefin, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Donnellon  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236089/5230029/5240288": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096G", "Page\u00a004_019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236089/5230029/5240288?Route=stories", "school_info": "Seefin (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Seefin, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Murphy  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236089/5230059/5240310": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096G", "Page\u00a005_006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236089/5230059/5240310?Route=stories", "school_info": "Seefin (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Seefin, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anthony O' Toole  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236089/5230081/5240319": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096G", "Page\u00a006_019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236089/5230081/5240319?Route=stories", "school_info": "Seefin (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Seefin, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Hughes  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236089/5230119/5240334": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096G", "Page\u00a007_017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236089/5230119/5240334?Route=stories", "school_info": "Seefin (B. & C.)", "metadata": [{"Location:": "Seefin, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sarah Flynn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236089/5230154/5240354": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0096G", "Leathanach\u00a008_011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236089/5230154/5240354?Route=stories", "school_info": "Seefin (B. & C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Seefin, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1dhraic Se\u00f3ighe  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427868/4352148/4435680": {"title": "Severe Weather - The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0102", "Page\u00a0372"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427868/4352148/4435680?Route=stories", "school_info": "Naomh Feich\u00edn, Cros", "metadata": [{"Location:": "Cross, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Cummins  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Gortacurra, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427873/4352868/4437562": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0104", "Page\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427873/4352868/4437562?Route=stories", "school_info": "Baile na nGarraidhthe", "metadata": [{"Location:": "Ballygarries, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Hughes  ", "Gender": "Female", "Address": "Brownstown or Donnageaga, Co. Mayo "}, {"Informant": "John Gibbons  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 53 ", "Address": "Rocksborough South, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427874/4353175/4449195": {"title": "B\u00e9aloideas \u00c9ireann - The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0105", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427874/4353175/4449195?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Cloghans Hill, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Glynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilshanvy, Co. Galway "}, {"Informant": "J. Glynn  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Kilshanvy, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427874/4353177/4449196": {"title": "B\u00e9aloideas \u00c9ireann - The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0105", "Page\u00a0097"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427874/4353177/4449196?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Cloghans Hill, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jack Farragher  ", "Gender": "Male", "Address": "Mallaroe, Co. Mayo "}, {"Informant": "R. Farragher  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Mallaroe, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427907/4356530/4450819": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0112", "Page\u00a01"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427907/4356530/4450819?Route=stories", "school_info": "Dubhgharrdha", "metadata": [{"Location:": "Doogary, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Costello  ", "Gender": "Male", "Address": "Caher, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs P. Waldron  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427907/4356852/4450822": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0112", "Page\u00a04"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427907/4356852/4450822?Route=stories", "school_info": "Dubhgharrdha", "metadata": [{"Location:": "D\u00fadhoire, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topics": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mollie Hunt  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs P. Halligan  ", "Gender": "Female", "Address": "Lios Miag\u00e1in, Co. Mhaigh Eo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427907/4356885/4450825": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0112", "Leathanach\u00a07"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427907/4356885/4450825?Route=stories", "school_info": "Dubhgharrdha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00fadhoire, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Agnes Kenny  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Thomas Lavin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Chlochbhuaile, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427913/4357228/4454113": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0113", "Leathanach\u00a0376"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427913/4357228/4454113?Route=stories", "school_info": "Url\u00e1r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Url\u00e1r, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Flaitile  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Achadh Dhuif\u00edn, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Cafferky  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Achadh Dhuif\u00edn, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427943/4359978/4462701": {"title": "Severe Weather - Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0120", "Leathanach\u00a044"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427943/4359978/4462701?Route=stories", "school_info": "Loughkeeren", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc an Teampaill, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Katie Stephens  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Ghreallach, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427951/4360518/4464092": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0122", "Leathanach\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427951/4360518/4464092?Route=stories", "school_info": "Ceann D\u00e1imh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cionn Damh, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Delia Doherty  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cionn Damh, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427961/4361216/4465909": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0124", "Leathanach\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427961/4361216/4465909?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An tSr\u00e1id, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Maolruaidh  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427965/4361598/4466238": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0125", "Leathanach\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427965/4361598/4466238?Route=stories", "school_info": "Naomh Eoin, B\u00e9al Easa", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ceathr\u00fa na L\u00edne, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra seanchas aimsire (~6,442)\n\t\t\t\t   pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Coleman  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Corr Lom\u00e1in, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Coleman  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Corr Lom\u00e1in, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427978/4363523/4466835": {"title": "The Great Wind in\u00a0Ireland", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0128", "Leathanach\u00a064"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427978/4363523/4466835?Route=stories", "school_info": "Gort na mB\u00f3", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Gort Crom, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "William Foy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Cheathr\u00fa Riabhach, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mary Foy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Cheathr\u00fa Riabhach, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427985/4364483/4467002": {"title": "Seanchas - O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0130", "Leathanach\u00a046"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427985/4364483/4467002?Route=stories", "school_info": "Gleann Caisil", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Chaisil, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Maighr\u00e9ad Breathnach  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Na Monga, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n Breathnach  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Na Monga, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427992/4365132/4471534": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0131", "Leathanach\u00a0318"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427992/4365132/4471534?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Thaidhg", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "N\u00f3ra N\u00ed Thaidhg  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ceathr\u00fa na gCloch, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00e1rtan \u00d3 Taidhg  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ceathr\u00fa na gCloch, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427992/4365133/4471536": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0131", "Leathanach\u00a0319"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427992/4365133/4471536?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Thaidhg", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Brighid N\u00ed Ghallchobhair  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Corr\u00e1n Bu\u00ed, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n \u00d3 Diog\u00e1naigh  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Corr\u00e1n Bu\u00ed, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427992/4365136/4471537": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0131", "Leathanach\u00a0321"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427992/4365136/4471537?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Thaidhg", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00edn N\u00edg Craith  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Port an Chl\u00f3idh, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Antoine Mag Craith  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 83 ", "Seoladh": "Port an Chl\u00f3idh, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236091/5230711/5238931": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0131B", "Leathanach\u00a003_022"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5236091/5230711/5238931?Route=stories", "school_info": "Inis Bigil", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis Bigil, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "\u00c1ine N\u00ed Chealbhuigh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Inis Bigil, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236091/5230823/5240614": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0131B", "Leathanach\u00a005_014"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5236091/5230823/5240614?Route=stories", "school_info": "Inis Bigil", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Inis Bigil, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "C\u00e1it N\u00ed Chraibsin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Inis Bigil, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Padraig \u00d3 Craibsin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Inis Bigil, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428003/4366780/4464829": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0134", "Leathanach\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428003/4366780/4464829?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00f3r Iorruis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An S\u00e1il\u00edn, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Prionsias Mac Eoin  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Bean Nic Raghallaigh  ", "Gaol": "Duine neamhghaolta", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Geata M\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tadhg \u00d3 Conmhachain  ", "Gaol": "Duine neamhghaolta", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Geata M\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428003/4366824/4464914": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0134", "Leathanach\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428003/4366824/4464914?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00f3r Iorruis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An S\u00e1il\u00edn, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "\u00c9amonn \u00d3 Naill\u00edn  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An S\u00e1il\u00edn, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "\u00c9amonn \u00d3 Naill\u00edn  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An S\u00e1il\u00edn, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428003/4366891/4465092": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0134", "Page\u00a0193"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428003/4366891/4465092?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00f3r Iorruis", "metadata": [{"Location:": "An S\u00e1il\u00edn, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topics": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Ch\u00ednn\u00e9ide  ", "Gender": "Female", "Address": "An Chrois, Co. Mhaigh Eo "}, {"Informant": "S\u00edle N\u00ed Ch\u00ednn\u00e9ide  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "An Chrois, Co. Mhaigh Eo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428003/4366926/4465430": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0134", "Leathanach\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428003/4366926/4465430?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00f3r Iorruis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An S\u00e1il\u00edn, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Brigid Nic Uill\u00eds  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Droim, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "P\u00e1dhraig Mac Uill\u00eds  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Droim, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428003/4366938/4465446": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0134", "Leathanach\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428003/4366938/4465446?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00f3r Iorruis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An S\u00e1il\u00edn, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire Breathnach  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Droim, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Antoine Breathnach  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Droim, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428003/4366948/4465454": {"title": "Doineann na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0134", "Leathanach\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428003/4366948/4465454?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00f3r Iorruis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An S\u00e1il\u00edn, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1irt\u00edn Mac an t Saoir  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Geata M\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Padhraich Mac an t Saoir  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Geata M\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428005/4367111/4466007": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0134", "Leathanach\u00a0413"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428005/4367111/4466007?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an Mhuirthid (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "B\u00e9al an Mhuirthead, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Eocaidh  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Sin\u00e9ad Mhic \u00c9il  ", "Gaol": "Duine neamhghaolta", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 75 ", "Seoladh": "Talach, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428006/4367440/4492861": {"title": "O\u00edche na Gaoithe M\u00f3ire -\u00a0Amhr\u00e1n", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0135", "Leathanach\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428006/4367440/4492861?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an Mhuirthid (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "B\u00e9al an Mhuirthead, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Sorcha Bean U\u00ed N\u00e1raidhe  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428008/4367712/4471183": {"title": "Seanamhr\u00e1n - O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0136", "Leathanach\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428008/4367712/4471183?Route=stories", "school_info": "Eachl\u00e9im", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Eachl\u00e9im, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Peadar \u00d3 Riallaigh  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "Oiligh, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215809/5213822/5221410": {"title": "The Big Wind\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137F", "Leathanach\u00a001_051"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215809/5213822/5221410?Route=stories", "school_info": "Lankill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lainn Chille, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maureen Nolan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Chnapach Bheag, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs A. Nolan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Chnapach Bheag, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215809/5214236/5221727": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137F", "Leathanach\u00a007_016"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215809/5214236/5221727?Route=stories", "school_info": "Lankill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lainn Chille, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eileen King  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lainn Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Austin Mc Ging  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 75 ", "Seoladh": "Lainn Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215809/5214239/5221729": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137F", "Leathanach\u00a007_019"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215809/5214239/5221729?Route=stories", "school_info": "Lankill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lainn Chille, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eileen King  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lainn Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Kerrigan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "An Chnapach Bheag, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215809/5231655/5265501": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137F", "Leathanach\u00a016_026"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215809/5231655/5265501?Route=stories", "school_info": "Lankill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lainn Chille, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Lavelle  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Corr Dharach Thuaidh, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215809/5214372/5221802": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137F", "Leathanach\u00a009_027"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215809/5214372/5221802?Route=stories", "school_info": "Lankill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lainn Chille, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Lavelle  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Corr Dharach Thuaidh, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428016/4368357/4471572": {"title": "Severe Weather - The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138", "Leathanach\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428016/4368357/4471572?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Leic Ainimhe, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maggie Gannon  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ceathr\u00fa Mhic Lochlainn, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Kate Sammin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ceathr\u00fa Mhic Lochlainn, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214592/5221311": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a001_020"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215813/5214592/5221311?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Doire Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "\u00c1ine Hastings  ", "Ainmneacha eile": "\u00c1ine Hastings  ", "Inscne": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Seoladh": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Ted Hastings  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Doire Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214804/5237283": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a005_016"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215813/5214804/5237283?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Doire Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n M. \u00d3 hOist\u00edn  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tadhg \u00d3 hOist\u00edn  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214960/5237720": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a008_018"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215813/5214960/5237720?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Doire Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Tom\u00e1s \u00d3 T\u00f3nra  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Baines  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Doire Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215080/5238740": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a010_027"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215813/5215080/5238740?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Doire Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peig\u00ed C. M. N\u00ed Oist\u00edn  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Tamhnaigh Shlinne\u00e1in, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tadhg \u00d3 hOist\u00edn  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Doire Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215311/5239182": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a014_015"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215813/5215311/5239182?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Doire Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Caitl\u00edn N\u00ed Oist\u00edn  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215401/5239535": {"title": "Big Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a016_013"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5215813/5215401/5239535?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Doire Mh\u00f3r, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Raghallaigh  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428027/4369621/4475663": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0140", "Leathanach\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428027/4369621/4475663?Route=stories", "school_info": "Baile an Chaisil C., Clochar na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Chaisil, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Miche\u00e1l \u00d3 Loinn  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "R\u00e1th Thamhnach, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428027/4369709/4476335": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0140", "Leathanach\u00a0417"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428027/4369709/4476335?Route=stories", "school_info": "Baile an Chaisil C., Clochar na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Chaisil, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1dhraig\u00edn N\u00ed Ghiollaruaidh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "R\u00e1th Thamhnach, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Miche\u00e1l \u00d3 Loinn  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "R\u00e1th Thamhnach, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428028/4369790/4476966": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0140", "Leathanach\u00a0546"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428028/4369790/4476966?Route=stories", "school_info": "Cill\u00edn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill\u00edn na Tr\u00edon\u00f3ide, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Martin Healy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Maighnigh, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428033/4370274/4475483": {"title": "O\u00edche na Gaoithe M\u00f3ire\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0141", "Leathanach\u00a0401"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428033/4370274/4475483?Route=stories", "school_info": "Gort an Tuair", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Tuair, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Gerrard Walsh  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Gallowshill, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Walsh  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Gallowshill, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428033/4370280/4475508": {"title": "O\u00edche na Gaoithe M\u00f3ire,\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0141", "Leathanach\u00a0407"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428033/4370280/4475508?Route=stories", "school_info": "Gort an Tuair", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Tuair, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie O' Hara  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Gort an Tuair, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas O' Hara  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Gort an Tuair, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428035/4370563/4476192": {"title": "O\u00edche na Gaoithe M\u00f3ire\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0142", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428035/4370563/4476192?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th Sheiscinn", "metadata": [{"Location:": "Ratheskin, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eilis de B\u00farca  ", "Gender": "Female", "Address": "Belladooan, Co. Mayo "}, {"Informant": "Pat Bourke  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Belladooan, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428035/4370605/4476258": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0142", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428035/4370605/4476258?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th Sheiscinn", "metadata": [{"Location:": "Ratheskin, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "A. Cleary  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilfian, Co. Mayo "}, {"Informant": "Thomas Finegan  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Male", "Address": "Creevagh More, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428041/4371635/4474706": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0144", "Page\u00a0452"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428041/4371635/4474706?Route=stories", "school_info": "Teampall Mhuire", "metadata": [{"Location:": "Carbad Beg, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Lynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Cartoon, Co. Mayo "}, {"Informant": "Anthony Lynn  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Cartoon, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428043/4371838/4475068": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0144", "Page\u00a0654"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428043/4371838/4475068?Route=stories", "school_info": "Gleann M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Attishane, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428064/4374309/4464554": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0149", "Page\u00a0370"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428064/4374309/4464554?Route=stories", "school_info": "Sruth\u00e1n an Aifrinn", "metadata": [{"Location:": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Charles Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Terryduff, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428065/4374691/4461629": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0150", "Page\u00a060"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428065/4374691/4461629?Route=stories", "school_info": "Leath-\u00e1rd\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Lahardaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Blake  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowkeel, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428065/4374692/4461633": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0150", "Page\u00a061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428065/4374692/4461633?Route=stories", "school_info": "Leath-\u00e1rd\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Lahardaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Maher  ", "Gender": "Female", "Address": "Cum, Co. Mayo "}, {"Informant": "Pat Gallagher  ", "Gender": "Male", "Address": "Aghaloonteen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701658/4690629/4707645": {"title": "Crangle's Night - The Night of the Big Wind\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0155", "Leathanach\u00a0373"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701658/4690629/4707645?Route=stories", "school_info": "Doire Leathan, Grange", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Derrylehan, Co. Sligo "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Tom\u00e1s \u00d3 C\u00edar\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Lyle, Co. Sligo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Mc Gloin  ", "Gaol": "Duine gaolta (nach tuismitheoir n\u00e1 seantuismitheoir)", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Lislahelly, Co. Sligo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701658/4690630/4707649": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0155", "Page\u00a0374"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701658/4690630/4707649?Route=stories", "school_info": "Doire Leathan, Grange", "metadata": [{"Location:": "Derrylehan, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 C\u00edar\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Lyle, Co. Sligo "}, {"Informant": "Andrew Mc Gowan  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 80 ", "Address": "Moneylahan, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701657/4690216/4725219": {"title": "The Big Wind 1839 - Crangle's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0155", "Page\u00a00526"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701657/4690216/4725219?Route=stories", "school_info": "Cliffoney (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cliffony, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Cliffony, Co. Sligo "}, {"Informant": "John Costello  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Cliffony, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701668/4691410/4955802": {"title": "The Big Wind - Crangle's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0399"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701668/4691410/4955802?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672086/4668899/4672573": {"title": "Night of the Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0162", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672086/4668899/4672573?Route=stories", "school_info": "C\u00faige na Mainse\u00e1r", "metadata": [{"Location:": "Quignamanger, Co. Mayo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anne Craig  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballina, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701691/4693008/4743556": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0163", "Page\u00a0216"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701691/4693008/4743556?Route=stories", "school_info": "Stuac\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Sweeney  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs A. Jordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathomisk, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672102/4670383/4672385": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0168", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672102/4670383/4672385?Route=stories", "school_info": "Teampoll \u00c1rd\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Templeboy, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Keaveny  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Rathurlisk, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs M. Mc Dermott  ", "Gender": "Female", "Age": " 87 ", "Address": "Cartron, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672103/4670463/4672571": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0168", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672103/4670463/4672571?Route=stories", "school_info": "Gort na Mara (Seafield)", "metadata": [{"Location:": "Donaghintraine, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Miss B. Kivlehan  ", "Gender": "Female", "Age": " 89 ", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Carrowmably, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701700/4693804/4724081": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0169", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701700/4693804/4724081?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00c1rd (High Park)", "metadata": [{"Location:": "Carrowgilhooly, Co. Sligo "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Connell  ", "Gender": "Female", "Address": "Dromard, Co. Sligo "}, {"Informant": "Miss A. Gilhooly  ", "Gender": "Female", "Address": "Dromard, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672107/4670950/4672981": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672107/4670950/4672981?Route=stories", "school_info": "Cloonacool", "metadata": [{"Location:": "Cloonacool, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672109/4671032/4678532": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0191"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672109/4671032/4678532?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Aifrinn (Masshill)", "metadata": [{"Location:": "Masshill, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Ann Mullarkey  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Masshill, Co. Sligo "}, {"Informant": "Pat Mullarkey  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": "c. 76 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Masshill, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672116/4671630/4678590": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0172", "Page\u00a0311"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672116/4671630/4678590?Route=stories", "school_info": "Carrowrile", "metadata": [{"Location:": "Carrowreilly, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Durcan  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Carrowreilly, Co. Sligo "}, {"Informant": "John Maye  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Address": "Carrowreilly, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701713/4695157/4759679": {"title": "Big Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0175", "Page\u00a0190"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701713/4695157/4759679?Route=stories", "school_info": "Ballinacarrow", "metadata": [{"Location:": "Ballynacarrow, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Tolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilvarnet South, Co. Sligo "}, {"Informant": "Tom Dowd  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilvarnet South, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701713/4695235/4759940": {"title": "Big Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0175", "Page\u00a0268"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701713/4695235/4759940?Route=stories", "school_info": "Ballinacarrow", "metadata": [{"Location:": "Ballynacarrow, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "May King  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr. P Coleman  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Templehouse, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701747/4698446/4724216": {"title": "Night of Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0183", "Page\u00a0172"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701747/4698446/4724216?Route=stories", "school_info": "Convent Girls' School, Ballymote", "metadata": [{"Location:": "Ballymote, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Kielty  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymote, Co. Sligo "}, {"Informant": "James Kielty  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballymote, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701747/4698447/4724223": {"title": "Night of Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0183", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701747/4698447/4724223?Route=stories", "school_info": "Convent Girls' School, Ballymote", "metadata": [{"Location:": "Ballymote, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Mary Quigley  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymote, Co. Sligo "}, {"Informant": "Thomas Quigley  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballymote, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701759/4700058/4727112": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0185", "Page\u00a00568"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701759/4700058/4727112?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th Maol\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Rathmullen, Co. Sligo "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602729/4599021/4632132": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0191", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602729/4599021/4632132?Route=stories", "school_info": "Ros Inbhir", "metadata": [{"Location:": "Rossinver, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael G. Hughes  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Rossinver, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Barney Mc Cabe  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Aghnahaha, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602737/4599803/4634235": {"title": "Night of Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0193", "Page\u00a0356"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602737/4599803/4634235?Route=stories", "school_info": "Corra Cluana", "metadata": [{"Location:": "Corracloona, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs B. Mc Morrow  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602743/4600260/4633708": {"title": "Big Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0195", "Page\u00a0333"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602743/4600260/4633708?Route=stories", "school_info": "Muine M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Meenymore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mc Partlin  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602746/4600484/4632632": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0196", "Page\u00a0070"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602746/4600484/4632632?Route=stories", "school_info": "Muine M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Meenymore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Mac Morrow  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortnalibbert, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605946/4604763/4651570": {"title": "Windstorms", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605946/4604763/4651570?Route=stories", "school_info": "Sliabh na Cille", "metadata": [{"Location:": "Slievenakilla, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605949/4605103/4644021": {"title": "Stormy Weather - The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0207", "Leathanach\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605949/4605103/4644021?Route=stories", "school_info": "Drumshanbo (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drumshanbo, Co. Leitrim "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Sarah Mac Manus  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Mac Manus  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Murhaun, Co. Leitrim "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605950/4605278/4681560": {"title": "Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0207", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605950/4605278/4681560?Route=stories", "school_info": "Dromseanbhoth (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drumshanbo, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Beirne  ", "Gender": "Male", "Address": "Cornamuddagh, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Margaret Beirne  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 89 ", "Address": "Cornamuddagh, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605956/4605733/4644721": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0208", "Page\u00a0326"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605956/4605733/4644721?Route=stories", "school_info": "Drumkeelanmore", "metadata": [{"Location:": "Drumkeelan More, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Oliver Mc Kernan  ", "Gender": "Male", "Address": "Aghnahoo, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649687/4647199/4650866": {"title": "Severe Weather - The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0210", "Page\u00a0338"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649687/4647199/4650866?Route=stories", "school_info": "Cill Srian\u00e1in (Jamestown)", "metadata": [{"Location:": "Jamestown, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Gorman  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Hunt  ", "Gender": "Female", "Age": " 85 ", "Address": "Jamestown, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649687/4647202/4650879": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0210", "Page\u00a0341"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649687/4647202/4650879?Route=stories", "school_info": "Cill Srian\u00e1in (Jamestown)", "metadata": [{"Location:": "Jamestown, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649688/4647406/4658702": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0210", "Page\u00a0545"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649688/4647406/4658702?Route=stories", "school_info": "Kiltoghert", "metadata": [{"Location:": "Kiltoghert, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tessie Farrell  ", "Gender": "Female", "Address": "Kiltoghert, Co. Leitrim "}, {"Informant": "John Carthy  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Kiltoghert, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649691/4647612/4652240": {"title": "Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0211", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649691/4647612/4652240?Route=stories", "school_info": "Coill Chl\u00e1ir", "metadata": [{"Location:": "Kilclare, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649694/4647911/4660190": {"title": "The Big Wind of\u00a0'39", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0211", "Page\u00a0476"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649694/4647911/4660190?Route=stories", "school_info": "Aughacashel", "metadata": [{"Location:": "Aghacashel, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Conifry  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Thomas Doran  ", "Gender": "Male", "Address": "Rossy, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649704/4648788/4660522": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0214", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649704/4648788/4660522?Route=stories", "school_info": "Fearnaght", "metadata": [{"Location:": "Fearnaght, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Marion Morris  ", "Gender": "Female", "Address": "Boherbannagh, Co. Galway "}, {"Informant": "Mr G. Lloyd  ", "Gender": "Male", "Address": "Aghamore, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mrs G. Lloyd  ", "Gender": "Female", "Address": "Aghamore, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649707/4649187/4652867": {"title": "Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0215", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649707/4649187/4652867?Route=stories", "school_info": "Mohill (2)", "metadata": [{"Location:": "Mohill, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658419/4653132/4660716": {"title": "Severe Weather - The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0217", "Page\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658419/4653132/4660716?Route=stories", "school_info": "Cluain Tuirc (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloonturk, Co. Leitrim "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t     processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Chris Mc Dermott  ", "Gender": "Female", "Address": "Gortnalamph, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658420/4653326/4666680": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0217", "Page\u00a0278"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658420/4653326/4666680?Route=stories", "school_info": "Cluain Tuirc (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cloonturk, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658420/4653331/4666693": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0217", "Leathanach\u00a0283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658420/4653331/4666693?Route=stories", "school_info": "Cluain Tuirc (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cloonturk, Co. Leitrim "}, {"Topaic\u00ed": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Hugh Reynolds  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 78 ", "Seoladh": "Moherrevan, Co. Leitrim "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658424/4654085/4661286": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0219", "Page\u00a0320"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658424/4654085/4661286?Route=stories", "school_info": "Cluain Eich", "metadata": [{"Location:": "Clooneagh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Greene  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumard (Jones), Co. Leitrim "}, {"Informant": "William Greene  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Drumard (Jones), Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658424/4654086/4661293": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0219", "Page\u00a0321"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658424/4654086/4661293?Route=stories", "school_info": "Cluain Eich", "metadata": [{"Location:": "Clooneagh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom Mc Dermott  ", "Gender": "Male", "Address": "Clooncarreen, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Joseph Mc Dermott  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Clooncarreen, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658433/4655151/4660920": {"title": "Severe Weather 1839 - Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0221", "Page\u00a0716"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658433/4655151/4660920?Route=stories", "school_info": "Cloonsarn", "metadata": [{"Location:": "Lisgillock Glebe, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Kilkenny  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658445/4656222/4660529": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0224", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658445/4656222/4660529?Route=stories", "school_info": "Ballinamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinamore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n Flood  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinamore, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Frances Flood  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloverhill or Corglass, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658446/4656495/4662224": {"title": "The Big Wind - 6th January\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0224", "Page\u00a0389"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658446/4656495/4662224?Route=stories", "school_info": "An Clochar, B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir", "metadata": [{"Location:": "Ballinamore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658448/4656647/4660500": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0225", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658448/4656647/4660500?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinamore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "William F. Rowley  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumraine Glebe, Co. Leitrim "}, {"Informant": "James Gallogly  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumraine Glebe, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758455/4745524/4786851": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0231", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758455/4745524/4786851?Route=stories", "school_info": "Drom Bhaoghall\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Ardcarn, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Gallagher  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumbrisny, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs M. Gallagher  ", "Gender": "Female", "Age": " 54 ", "Address": "Drumbrisny, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798661/4788304/4925721": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0235", "Page\u00a033a"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798661/4788304/4925721?Route=stories", "school_info": "Carraig\u00edn Rua", "metadata": [{"Location:": "Carrigeenroe, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Coghlan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235084/5233796/5235347": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0237", "Page\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235084/5233796/5235347?Route=stories", "school_info": "Cortubber", "metadata": [{"Location:": "Cortober, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Reynolds  ", "Gender": "Female", "Address": "Clooncolry, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235088/5234090/5236023": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0237", "Page\u00a0404"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235088/5234090/5236023?Route=stories", "school_info": "Cnoc Rua", "metadata": [{"Location:": "Knockroe, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Philomena Brady  ", "Gender": "Female", "Address": "Treanagry, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs Priest  ", "Gender": "Female", "Address": "Treanagry, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798665/4788416/4823668": {"title": "The Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0238", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798665/4788416/4823668?Route=stories", "school_info": "Mantua", "metadata": [{"Location:": "Mantua, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Shelia Harrington  ", "Gender": "Female", "Address": "Edenan and Kinclare, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Patrick Mulvihill  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798681/4789746/4922603": {"title": "Folklore - The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0241", "Page\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798681/4789746/4922603?Route=stories", "school_info": "Banada", "metadata": [{"Location:": "Banada, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Hopkins  ", "Gender": "Female", "Address": "Keelbanada, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs Morrisroe  ", "Gender": "Female", "Address": "Keelbanada, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798686/4790277/4928377": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0242", "Page\u00a0499"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798686/4790277/4928377?Route=stories", "school_info": "Cloonarrow", "metadata": [{"Location:": "Cloonarragh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tess Beirne  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonsheever, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mr Luke Flanagan  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloonarragh, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758458/4746046/4783022": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0245", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758458/4746046/4783022?Route=stories", "school_info": "Cill Mhuire", "metadata": [{"Location:": "Kilmurry, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Geraghty  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathmoyle, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758471/4746869/4779959": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0249", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758471/4746869/4779959?Route=stories", "school_info": "Eachroim", "metadata": [{"Location:": "Aughrim, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798710/4792447/4927417": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0255", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798710/4792447/4927417?Route=stories", "school_info": "An Carraig\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Carrigeen, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Gallagher  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798735/4794447/4934149": {"title": "The Big Wind of February 15th\u00a01838", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0263", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798735/4794447/4934149?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Loic\u00edn M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Ardlagheen More or Highlake, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr J O' Grady  ", "Gender": "Male", "Age": " 59 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ballymacurly, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811598/4800473/4929028": {"title": "The Big Wind of 1839 and the Frost of\u00a01895", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0270", "Page\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811598/4800473/4929028?Route=stories", "school_info": "Cluain Abhann", "metadata": [{"Location:": "Cloonown, Co. Roscommon "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Lawrence Geoghegan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Boggan, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921599/4883330/5148722": {"title": "The Great\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0289", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921599/4883330/5148722?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Bh\u00e9ach\u00e1in (Dunbeacon)", "metadata": [{"Location:": "Dunbeacon, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Sullivan  ", "Gender": "Female", "Address": "Shantullig North, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Mary Moynihan  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Shantullig North, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921636/4886980/5153194": {"title": "The Great\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0312", "Page\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921636/4886980/5153194?Route=stories", "school_info": "An Cnoc, Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Knocks, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Edward White  ", "Gender": "Male", "Address": "Carhoovauler, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921642/4887336/5153260": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0189"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921642/4887336/5153260?Route=stories", "school_info": "Boireann", "metadata": [{"Location:": "Burren, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Whelton  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Lisheen, Co. Cork "}, {"Informant": "Michael O' Driscoll  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 63 ", "Address": "Burren, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921643/4887401/5153580": {"title": "Big Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921643/4887401/5153580?Route=stories", "school_info": "Raharoon, Droichead Banndan", "metadata": [{"Location:": "Ratharoon West, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M. O' Sullivan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ratharoon West, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921660/4888308/5152288": {"title": "The Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0317", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921660/4888308/5152288?Route=stories", "school_info": "Na H\u00e1rda (Ardfield), Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Ardfield, Co. Cork "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Driscoll  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921690/4890320/5017860": {"title": "The Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0323", "Page\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921690/4890320/5017860?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Sr\u00e1id an Mhuilinn", "metadata": [{"Location:": "Millstreet, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret O' Leary  ", "Gender": "Female", "Address": "Millstreet, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr O' Leary  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921724/4893869/5183406": {"title": "Severe Weather - The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0349", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921724/4893869/5183406?Route=stories", "school_info": "Colthurst, An Bhl\u00e1rna", "metadata": [{"Location:": "Blarney, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Diarmuid Burns  ", "Gender": "Male", "Address": "Blarney, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr D. Burns  ", "Gender": "Male", "Age": " 51 ", "Address": "Blarney, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5196638/4897736/5196683": {"title": "The Night of the Great Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0385", "Page\u00a0515"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5196638/4897736/5196683?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Location:": "C\u00f3bh, Co. Cork "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Breda Cummins  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Carrignafoy, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666575/4663329/4687769": {"title": "The Big Wind,\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0401", "Page\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666575/4663329/4687769?Route=stories", "school_info": "Lisselton (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lisselton, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maurice Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyegan, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666583/4663926/4667592": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0403", "Page\u00a0075"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666583/4663926/4667592?Route=stories", "school_info": "Ballylongford (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballylongford, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666592/4664768/4668495": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0404", "Page\u00a0414"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666592/4664768/4668495?Route=stories", "school_info": "Murher (B.)", "metadata": [{"Location:": "Murher, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Stack  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Nurse Stack  ", "Gender": "Female", "Age": " 62 ", "Address": "Newtownsandes, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666608/4666362/4667412": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0415", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666608/4666362/4667412?Route=stories", "school_info": "Cashen, Baile Dubh, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Dea  ", "Gender": "Female", "Address": "Derryra More, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs O' Dea  ", "Gender": "Female", "Address": "Derryra More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678410/4678346/4689222": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0426", "Page\u00a0673"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678410/4678346/4689222?Route=stories", "school_info": "Breac-Cluain (C.)", "metadata": [{"Location:": "Brackloon, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Cheinn\u00e9ide  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Cheinn\u00e9ide  ", "Gender": "Female", "Age": " 84 ", "Address": "Annagap, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687717/4686849/4707504": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687717/4686849/4707504?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "D\u00f3la N\u00ed Riord\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687722/4687409/4690077": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0437", "Page\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687722/4687409/4690077?Route=stories", "school_info": "Crom\u00e1n (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cromane, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Muiris O Gr\u00edbhth\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Cromane Upper, Co. Kerry "}, {"Informant": "P\u00e1draig O Rathaille  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Cromane Upper, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706329/4702959/4724645": {"title": "The Night of the Great\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0440", "Page\u00a0243"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706329/4702959/4724645?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Moyderwell, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Moyderwell, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Broderick  ", "Gender": "Female", "Address": "Leanamore, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs Horgan  ", "Gender": "Female", "Address": "Knocknahaha, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706333/4703609/4728552": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0441", "Page\u00a0263"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706333/4703609/4728552?Route=stories", "school_info": "Moyderwell Convent of Mercy", "metadata": [{"Location:": "Moyderwell, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Norry Reidy  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymacelligott, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mr Patrick Lacey  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballymacelligott, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706337/4703990/4743497": {"title": "Severe Weather - Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0442", "Page\u00a0286"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706337/4703990/4743497?Route=stories", "school_info": "Listellick, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Listellick North, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Ned Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Buntalloon, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706337/4703991/4743502": {"title": "Severe Weather - Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0442", "Page\u00a0287"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706337/4703991/4743502?Route=stories", "school_info": "Listellick, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Listellick North, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Tom Healy  ", "Gender": "Male", "Age": " 85 ", "Address": "Listellick North, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706344/4704408/4778404": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706344/4704408/4778404?Route=stories", "school_info": "Cill Dubh", "metadata": [{"Location:": "Kilduff, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Phyllis Pollard  ", "Gender": "Female", "Address": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mr James Curran  ", "Gender": "Male", "Address": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704619/4779370": {"title": "Severe Weather - Storms and\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0396"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704619/4779370?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine Lynch  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704621/4779374": {"title": "Severe Weather -\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0444", "Leathanach\u00a0398"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704621/4779374?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peggy Quinlan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Tursillagh, Co. Kerry "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr M. Quinlan  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Curraghatouk, Co. Kerry "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742123/4737977/4815270": {"title": "O\u00edche na Gaoithe M\u00f3ire\u00a01829", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0474", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742123/4737977/4815270?Route=stories", "school_info": "Cill Mac Ciarainn", "metadata": [{"Location:": "Cill Mhic Iarainn Thoir, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "D\u00f3mhnall Ua C\u00farn\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00e1lainn, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742129/4738496/4778708": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0475", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742129/4738496/4778708?Route=stories", "school_info": "Na Cnoic\u00edn\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Garranearagh, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Gh\u00e9ar\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Address": "Garranearagh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742141/4740142/4815833": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0479", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742141/4740142/4815833?Route=stories", "school_info": "Currach Beag", "metadata": [{"Location:": "Coarha Beg, Co. Kerry "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00eds N\u00ed Sh\u00e9aghdha  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Murcada  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Coarha Beg, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921940/4911684/5104830": {"title": "Severe Weather - The Song of the Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0482", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921940/4911684/5104830?Route=stories", "school_info": "Ballyhahill (B.), Glin", "metadata": [{"Location:": "Ballyhahill, Co. Limerick "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Roche  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmaniheen West, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921943/4912125/4933961": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0483", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921943/4912125/4933961?Route=stories", "school_info": "Foynes (C.)", "metadata": [{"Location:": "Foynes, Co. Limerick "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Sh\u00e9oighe  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr C. O. Malley  ", "Gender": "Male", "Address": "Foynes, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921974/4914591/4938245": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0491", "Page\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921974/4914591/4938245?Route=stories", "school_info": "M\u00f3in na nG\u00e9 (C.), An Caisle\u00e1n Nua", "metadata": [{"Location:": "Rahanagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Hough  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Jack Riordan  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 65 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922014/4918356/4948472": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0501", "Page\u00a0356"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922014/4918356/4948472?Route=stories", "school_info": "Coolcappa, \u00c1rd-achadh", "metadata": [{"Location:": "Coolcappagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Sheehy  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Ebzery  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballykenry, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922034/4920760/4955175": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922034/4920760/4955175?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n O Gug\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922061/4848763/5010325": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0513", "Leathanach\u00a0576"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922061/4848763/5010325?Route=stories", "school_info": "Coill Bheithne, Baile Mhist\u00e9ala", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilbeheny, Co. Limerick "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Casey  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Kilbeheny, Co. Limerick "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Mullins  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Knocknascrow, Co. Limerick "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4948484/4849857/4948508": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0517", "Page\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4948484/4849857/4948508?Route=stories", "school_info": "Carn\u00e1n (C.), Fedamore", "metadata": [{"Location:": "Carnane, Co. Limerick "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922170/4858108/5130384": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0543", "Page\u00a0133"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922170/4858108/5130384?Route=stories", "school_info": "Baile Nua", "metadata": [{"Location:": "Newtown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Purcell  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 ", "Address": "Cappaclogh, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922170/4858110/5130395": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0543", "Page\u00a0135"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922170/4858110/5130395?Route=stories", "school_info": "Baile Nua", "metadata": [{"Location:": "Newtown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Dwyer  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumbane, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922170/4858111/5130404": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0543", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922170/4858111/5130404?Route=stories", "school_info": "Baile Nua", "metadata": [{"Location:": "Newtown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Bourke  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Gorteenadiha, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922170/4858112/5130417": {"title": "The Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0543", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922170/4858112/5130417?Route=stories", "school_info": "Baile Nua", "metadata": [{"Location:": "Newtown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Connie Kennedy  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Shanballyduff, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Ned Kennedy  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Shanballyduff, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922192/4859630/5015927": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0549", "Page\u00a0049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922192/4859630/5015927?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Roscrea", "metadata": [{"Location:": "Roscrea, Co. Tipperary "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Walshe  ", "Gender": "Female", "Address": "Glenbeha, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs J. Maher  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922197/4859963/4941432": {"title": "Severe Weather - Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922197/4859963/4941432?Route=stories", "school_info": "An Drom (Drom Thurles)", "metadata": [{"Location:": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Una Costello  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilvilcorris, Co. Tipperary "}, {"Informant": "John Costello  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilvilcorris, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922200/4860209/4945338": {"title": "The Great\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0551", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922200/4860209/4945338?Route=stories", "school_info": "Loughmoe (C.), An Teampoll M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Loughmoe, Co. Tipperary "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Loughmoe, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Michael Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Loughmoe, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922204/4860401/4946426": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0552", "Page\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922204/4860401/4946426?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, D\u00farlas \u00c9ile", "metadata": [{"Location:": "Thurles, Co. Tipperary "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cristy Maher  ", "Gender": "Male", "Address": "West Gate, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs M. Maher  ", "Gender": "Female", "Address": "West Gate, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922245/4863938/5021525": {"title": "O\u00edche na Gaoithe M\u00f3ire - Night of the Big Wind 6-7 January\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0563", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922245/4863938/5021525?Route=stories", "school_info": "Baile an Gharrdha (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballingarry, Co. Tipperary "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t     processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922311/4869069/5051823": {"title": "The Great Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0582", "Page\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922311/4869069/5051823?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Bhile", "metadata": [{"Location:": "Knockavilla, Co. Tipperary "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean \u00d3 Riain  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballydine, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922314/4869246/5071120": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0583", "Page\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922314/4869246/5071120?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Connolly  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr Connolly  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballymore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177605/5172886/5187825": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0587", "Page\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177605/5172886/5187825?Route=stories", "school_info": "An Gleann, Cill D\u00e1 Lua", "metadata": [{"Location:": "Gortcallyroe, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miss Mary Hayes  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Luke Mullins  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ballygarreen, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177617/5173539/5198096": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0590", "Page\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177617/5173539/5198096?Route=stories", "school_info": "Drumcharley, An Tulach", "metadata": [{"Location:": "Drumcharley, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Mhaoldhomhnuigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Glendree, Co. Clare "}, {"Informant": "D\u00f3mhnal \u00d3 Chuighnugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Glendree, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177621/5173743/5198986": {"title": "Folklore - The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0591", "Page\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177621/5173743/5198986?Route=stories", "school_info": "An Scairbh (B.)", "metadata": [{}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s De Bl\u00e1ca  ", "Gender": "Male", "Address": "Cappaghabaun Mountain, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5274069/5271406/5283012": {"title": "Folklore - The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592F", "Page\u00a013_037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5274069/5271406/5283012?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S.", "metadata": [{"Location:": "Drumandoora, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Woods  ", "Gender": "Female", "Address": "Fahy, Co. Clare "}, {"Informant": "John Woods  ", "Gender": "Male", "Address": "Fahy, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177640/5175400/5194010": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0595", "Page\u00a0224"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177640/5175400/5194010?Route=stories", "school_info": "Cuinche", "metadata": [{"Location:": "Quin, Co. Clare "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Markham  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Degidon  ", "Gender": "Male", "Age": " 90 ", "Address": "Rylane, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177640/5175403/5194011": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0595", "Page\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177640/5175403/5194011?Route=stories", "school_info": "Cuinche", "metadata": [{"Location:": "Quin, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Hanly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Peter Falvey  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Darragh, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177653/5177233/5190791": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0599", "Page\u00a0229"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177653/5177233/5190791?Route=stories", "school_info": "Ballycar, Cuinche", "metadata": [{"Location:": "Ballycar, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Halpin  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 70 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922322/4869922/5054776": {"title": "Folklore - The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0601", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922322/4869922/5054776?Route=stories", "school_info": "Liathdruim, Cill Mhich\u00edl", "metadata": [{"Location:": "Leitrim, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Lernan  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloonwhite South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922322/4870083/5073722": {"title": "Folklore - The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0601", "Page\u00a0324"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922322/4870083/5073722?Route=stories", "school_info": "Liathdruim, Cill Mhich\u00edl", "metadata": [{"Location:": "Leitrim, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brendan Lernihan  ", "Gender": "Male", "Address": "Leitrim, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs John Lernihan  ", "Gender": "Female", "Address": "Leitrim, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922335/4871233/5072088": {"title": "The Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0606", "Page\u00a0363"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922335/4871233/5072088?Route=stories", "school_info": "Radharc na Sionainne, Lios U\u00ed Chathasaigh", "metadata": [{"Location:": "Furroor, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peig N\u00ed Chonmhaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Furroor, Co. Clare "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cochl\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922353/4873378/5074129": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0612", "Page\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922353/4873378/5074129?Route=stories", "school_info": "Leitir U\u00ed Cheallaigh, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Letterkelly, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Mhathghamhna  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Se\u00e1n Mach Mathghamhna  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Cloghaun More, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922354/4873567/5075118": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0612", "Page\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922354/4873567/5075118?Route=stories", "school_info": "Eidhneadh, Inis", "metadata": [{"Location:": "Inagh, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed \u00c9igeartaigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 ", "Address": "Maghera, Co. Clare "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 h-\u00c9igeartaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Maghera, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922356/4873774/5075449": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0612", "Page\u00a0439"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922356/4873774/5075449?Route=stories", "school_info": "Creag\u00e1n Bu\u00ed, Cora Finne", "metadata": [{"Location:": "Craggaunboy, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922356/4873775/5075450": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0612", "Page\u00a0440"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922356/4873775/5075450?Route=stories", "school_info": "Creag\u00e1n Bu\u00ed, Cora Finne", "metadata": [{"Location:": "Craggaunboy, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mee  ", "Gender": "Female", "Address": "Moanreel North, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922361/4874190/5078957": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0614", "Page\u00a0308"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922361/4874190/5078957?Route=stories", "school_info": "Killinaboy", "metadata": [{"Location:": "Killinaboy, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Choile\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Drummoher, Co. Clare "}, {"Informant": "Patrick Linnane  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Drummoher, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922361/4874190/5078959": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0614", "Page\u00a0308"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922361/4874190/5078959?Route=stories", "school_info": "Killinaboy", "metadata": [{"Location:": "Killinaboy, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00f3irse Riain  ", "Gender": "Male", "Address": "Crossard, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Kenny  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Crossard, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922361/4874191/5078961": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0614", "Page\u00a0309"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922361/4874191/5078961?Route=stories", "school_info": "Killinaboy", "metadata": [{"Location:": "Killinaboy, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Timothy Dillon  ", "Gender": "Male", "Address": "Crossard, Co. Clare "}, {"Informant": "Martain Mac Mahon  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Crossard, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922361/4874191/5078962": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0614", "Page\u00a0309"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922361/4874191/5078962?Route=stories", "school_info": "Killinaboy", "metadata": [{"Location:": "Killinaboy, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Cathair  ", "Gender": "Male", "Address": "Commons South, Co. Clare "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cathair  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Commons South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922366/4874757/5079983": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0617", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922366/4874757/5079983?Route=stories", "school_info": "Dubhlinn (B.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Doolin, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s Mac Gearailt  ", "Gender": "Male", "Address": "Luogh South, Co. Clare "}, {"Informant": "Se\u00e1n Mac Gearailt  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Luogh South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922366/4874759/5079987": {"title": "An Ghaoth\u00a0Mh\u00f3r", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0617", "Page\u00a0112"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922366/4874759/5079987?Route=stories", "school_info": "Dubhlinn (B.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Doolin, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Seamus De Longe  ", "Gender": "Male", "Address": "Cronagort West, Co. Clare "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l De Longe  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Cronagort West, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922376/4875528/5079025": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0620", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922376/4875528/5079025?Route=stories", "school_info": "Kilfenora (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilfenora, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    "}, {"Collector": "Seosamh \u00d3 Con\u00e9oil  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922379/4875840/5080573": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0620", "Page\u00a0426"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922379/4875840/5080573?Route=stories", "school_info": "Furglan, Inist\u00edom\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Furraglaun, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "S\u00e9amus \u00d3 Donoghue  ", "Gender": "Male", "Address": "Bauntlieve, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922380/4875943/5080848": {"title": "The Night of the Big Wind in\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0621", "Leathanach\u00a0005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922380/4875943/5080848?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Inist\u00edom\u00e1in", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ennistimon, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridget Collins  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Glen South, Co. Clare "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Collins  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Glen South, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922380/4875989/5081209": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0621", "Leathanach\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922380/4875989/5081209?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Inist\u00edom\u00e1in", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ennistimon, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Mc Namara  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ennistimon, Co. Clare "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Peggy Mc Namara  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ennistimon, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922393/4877476/5076706": {"title": "O\u00edche na Gaoithe M\u00f3ire - The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0624", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922393/4877476/5076706?Route=stories", "school_info": "Cluain an Droma, Mullach", "metadata": [{"Location:": "Cloonadrum, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n Mac Connsaid\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922395/4877715/5077675": {"title": "Stoirm Mh\u00f3r - O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0624", "Page\u00a0516"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922395/4877715/5077675?Route=stories", "school_info": "Cill Mhuire, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Mullagh, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Breand\u00e1n \u00d3 Baoighill  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Se\u00e1n P. \u00d3 Baoighill  ", "Gender": "Male", "Age": " 53 ", "Address": "Quilty, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922398/4877964/5076753": {"title": "The Big Wind - O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0625", "Page\u00a0210"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922398/4877964/5076753?Route=stories", "school_info": "Eanach, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Annagh, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it Nic Anmara  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Occupation": "In\u00edon feirmeora  ", "Address": "Knockanalban, Co. Clare "}, {"Informant": "P\u00e1draig Mac Anmara  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockanalban, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5074644/4879417/5076339": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0630", "Page\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5074644/4879417/5076339?Route=stories", "school_info": "Scattery Island", "metadata": [{"Location:": "Scattery Island, Co. Clare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Cholg\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 Scannl\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008807/4957878/5055089": {"title": "Local Storms - The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0658", "Page\u00a0074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008807/4957878/5055089?Route=stories", "school_info": "Ardaghy, Omeath", "metadata": [{"Location:": "Ardaghy, Co. Louth "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Sloane  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Bavan, Co. Louth "}, {"Informant": "Peter Sloane  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Bavan, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008807/4957884/5055102": {"title": "Local Storms - The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0658", "Page\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008807/4957884/5055102?Route=stories", "school_info": "Ardaghy, Omeath", "metadata": [{"Location:": "Ardaghy, Co. Louth "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Connolly  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Lislea, Co. Louth "}, {"Informant": "Mrs A. Connolly  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Lislea, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008807/4957886/5055105": {"title": "Local Storms - The Big\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0658", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008807/4957886/5055105?Route=stories", "school_info": "Ardaghy, Omeath", "metadata": [{"Location:": "Ardaghy, Co. Louth "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Fearon  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Bavan, Co. Louth "}, {"Informant": "Owen Fearon  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Bavan, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008831/4959399/5072856": {"title": "Severe Weather - Big Wind of\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0664", "Leathanach\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008831/4959399/5072856?Route=stories", "school_info": "S\u00edolach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Sheelagh, Co. Louth "}, {"Topaic\u00ed": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008860/4961541/5075534": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0672", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008860/4961541/5075534?Route=stories", "school_info": "D\u00edseart, Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Dysart, Co. Louth "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008895/4964630/5097861": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0286"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008895/4964630/5097861?Route=stories", "school_info": "Duleek (B.)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00famas \u00d3 Gorm\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Duleek, Co. Meath "}, {"Informant": "Thomas Gorman  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Occupation": "Railway worker  ", "Address": "Duleek, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008896/4964738/5079794": {"title": "Stories of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0683", "Page\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008896/4964738/5079794?Route=stories", "school_info": "Duleek (C.)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Nicholas Connell  ", "Gender": "Male", "Address": "Longford, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008902/4965396/5106474": {"title": "The Big Wind of\u00a01903", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0685", "Leathanach\u00a0096"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008902/4965396/5106474?Route=stories", "school_info": "Ardcath", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ardcath, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Molly Andrews  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 11 ", "Seoladh": "Cloghan, Co. Meath "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Andrews  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cloghan, Co. Meath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008908/4965870/5106685": {"title": "Big Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0686", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008908/4965870/5106685?Route=stories", "school_info": "Walterstown", "metadata": [{"Location:": "Walterstown, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008942/4968842/5113758": {"title": "Winds", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0695", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008942/4968842/5113758?Route=stories", "school_info": "Kildalkey (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kildalkey, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Gaffney  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Gaffney  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyboy, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008968/4971807/5109534": {"title": "The Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0703", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008968/4971807/5109534?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Stone  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008968/4971808/5110950": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0703", "Page\u00a0004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008968/4971808/5110950?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose Smith  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008968/4971811/5110955": {"title": "More about the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0703", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008968/4971811/5110955?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bertha Mullen  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008968/4971811/5111007": {"title": "Another Story about the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0703", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008968/4971811/5111007?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Madeline Clarke  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008968/4971823/5111060": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0703", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008968/4971823/5111060?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Aughey  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008968/4971973/5112050": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0703", "Page\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008968/4971973/5112050?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Marmion  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008972/4972320/5110748": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008972/4972320/5110748?Route=stories", "school_info": "Girley, Kells", "metadata": [{"Location:": "Girley, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lyla Mynes  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008979/4973133/5112502": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0336"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008979/4973133/5112502?Route=stories", "school_info": "Moynalty (B.)", "metadata": [{"Location:": "Moynalty, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Smyth  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009015/4977367/5115446": {"title": "The Night of the Big Wind - Great Storm of January\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0716", "Page\u00a0245"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009015/4977367/5115446?Route=stories", "school_info": "Gortloney", "metadata": [{"Location:": "Gortloney, Co. Meath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009023/4978371/5122073": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0719", "Page\u00a0300"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009023/4978371/5122073?Route=stories", "school_info": "Balrath (1)", "metadata": [{"Location:": "Balrath, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Dolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Castletown, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Kate Fagan  ", "Gender": "Female", "Address": "Castletown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009039/4979923/5116111": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0724", "Leathanach\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009039/4979923/5116111?Route=stories", "school_info": "Ballinvally (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballinvally, Co. Westmeath "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009073/4983925/5117344": {"title": "Big Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0734", "Page\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009073/4983925/5117344?Route=stories", "school_info": "Streamstown", "metadata": [{"Location:": "Streamstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Carmel Gartland  ", "Gender": "Female", "Address": "Streamstown, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Peter Daly  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Streamstown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009073/4983928/5117355": {"title": "Big Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0734", "Page\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009073/4983928/5117355?Route=stories", "school_info": "Streamstown", "metadata": [{"Location:": "Streamstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patsy Stokes  ", "Gender": "Male", "Address": "Creeve, Co. Westmeath "}, {"Informant": "John Stokes  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Creeve, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009073/4983930/5117359": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0734", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009073/4983930/5117359?Route=stories", "school_info": "Streamstown", "metadata": [{"Location:": "Streamstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Joe Keegan  ", "Gender": "Male", "Address": "Lurrig, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Joe Gray  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Killard, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009095/4985944/5121736": {"title": "Severe Weather - The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0739", "Page\u00a0212"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009095/4985944/5121736?Route=stories", "school_info": "Lismacaffry", "metadata": [{"Location:": "Lismacaffry, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Christy Newman  ", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "Coolnagun, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009095/4985945/5121740": {"title": "Severe Weather - The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0739", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009095/4985945/5121740?Route=stories", "school_info": "Lismacaffry", "metadata": [{"Location:": "Lismacaffry, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Joseph Fagan  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Kilshallow, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009095/4985946/5121849": {"title": "Severe Weather - The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0739", "Page\u00a0214"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009095/4985946/5121849?Route=stories", "school_info": "Lismacaffry", "metadata": [{"Location:": "Lismacaffry, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Carrigy  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Chancery, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009095/4985947/5121852": {"title": "Severe Weather - The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0739", "Page\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009095/4985947/5121852?Route=stories", "school_info": "Lismacaffry", "metadata": [{"Location:": "Lismacaffry, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Leslie  ", "Gender": "Male", "Address": "Fearmore, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009098/4986325/5121227": {"title": "Big Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0740", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009098/4986325/5121227?Route=stories", "school_info": "Sonna", "metadata": [{"Location:": "Kildallan, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dick Nangle  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Occupation": "Schoolboy  ", "Address": "Sonna Demesne, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009123/4988575/5120990": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0746", "Page\u00a0204"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009123/4988575/5120990?Route=stories", "school_info": "Lower Warren", "metadata": [{"Location:": "Warren Lower, Co. Westmeath "}, {"Topics": "objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Hughes  ", "Gender": "Female", "Address": "Maughera, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009123/4988604/5121539": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0746", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009123/4988604/5121539?Route=stories", "school_info": "Lower Warren", "metadata": [{"Location:": "Warren Lower, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Kevnan  ", "Gender": "Male", "Address": "Coolvuck Lower, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989052/5120370": {"title": "Severe Weather - The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989052/5120370?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Location:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989052/5120384": {"title": "Severe Weather - The Big Wind of\u00a01902", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989052/5120384?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Location:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Ganly  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "Inchturk, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989053/5120437": {"title": "Severe Weather - The Big Wind of\u00a01902", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989053/5120437?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Location:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Ned Heffernan  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Muckanagh, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989053/5120450": {"title": "Severe Weather - The Big Wind of\u00a01902", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0747", "Leathanach\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989053/5120450?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Josie Foxe  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Christopher Keegan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Killeenmore, Co. Westmeath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009139/4990547/5100023": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0751", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009139/4990547/5100023?Route=stories", "school_info": "Kenagh, Longford", "metadata": [{"Location:": "Keenagh, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Finn  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Informant": "Miss Murray  ", "Gender": "Female", "Age": "Over 70 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009154/4992391/5101276": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0755", "Page\u00a0212"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009154/4992391/5101276?Route=stories", "school_info": "Clondra, Longphort", "metadata": [{"Location:": "Cloondara, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s Mac Claon  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloondara, Co. Longford "}, {"Informant": "Henry Keams  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Cloondara, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009161/4993016/5101359": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0757", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009161/4993016/5101359?Route=stories", "school_info": "Lisnabo, Newtownforbes", "metadata": [{"Location:": "Lisnabo, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dorothy Dixon  ", "Gender": "Female", "Address": "Aghareagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993373/5103538": {"title": "The Night of the Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993373/5103538?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Informant": "John Duignan  ", "Gender": "Male", "Address": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009165/4993379/5103572": {"title": "The Night of the Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009165/4993379/5103572?Route=stories", "school_info": "Gaigue (B.), Ballinamuck", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Duffy  ", "Gender": "Male", "Address": "Lettergullion, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009166/4993484/5104384": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0758", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009166/4993484/5104384?Route=stories", "school_info": "G\u00e9ag (C.), Baile na Muc", "metadata": [{"Location:": "Gaigue, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009174/4994318/5104539": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0760", "Page\u00a0456"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009174/4994318/5104539?Route=stories", "school_info": "Leggah, Moyne", "metadata": [{"Location:": "Leggagh, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009174/4994332/5104556": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0760", "Page\u00a0470"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009174/4994332/5104556?Route=stories", "school_info": "Leggah, Moyne", "metadata": [{"Location:": "Leggagh, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009176/4994545/5104358": {"title": "The Night of The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0761", "Leathanach\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009176/4994545/5104358?Route=stories", "school_info": "Clonback, Aughnacliffe", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cloonback, Co. Longford "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Peter Murphy  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 69 ", "Seoladh": "Aghamore Upper, Co. Longford "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009176/4994554/5104442": {"title": "The Night of The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0761", "Page\u00a0112"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009176/4994554/5104442?Route=stories", "school_info": "Clonback, Aughnacliffe", "metadata": [{"Location:": "Cloonback, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Murtagh  ", "Gender": "Male", "Age": " 61 ", "Address": "Cuingareen, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009176/4994569/5104514": {"title": "The Night of The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0761", "Page\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009176/4994569/5104514?Route=stories", "school_info": "Clonback, Aughnacliffe", "metadata": [{"Location:": "Cloonback, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Peter Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 69 ", "Address": "Aghamore Upper, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009182/4995292/5104718": {"title": "The Night of the Big Wind - 6th January\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0763", "Page\u00a0158"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009182/4995292/5104718?Route=stories", "school_info": "Cluain\u00edn, Granard", "metadata": [{"Location:": "Clooneen, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    "}, {"Informant": "Michael Kiernan  ", "Gender": "Male", "Address": "Mullinroe, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009184/4995489/5103969": {"title": "A Severe Wind\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0764", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009184/4995489/5103969?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Granard", "metadata": [{"Location:": "Granard, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Dawson  ", "Gender": "Female", "Age": " 16 ", "Address": "Carrickduff, Co. Longford "}, {"Informant": "Mr John Jones  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Carrickduff, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009199/4997010/5107686": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0766", "Page\u00a0460"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009199/4997010/5107686?Route=stories", "school_info": "Moyne (C.)", "metadata": [{"Location:": "Moyne, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Joe Gray  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Moyne, Co. Longford "}, {"Informant": "Mrs Gray  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Moyne, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009205/4997488/5104535": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0768", "Page\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009205/4997488/5104535?Route=stories", "school_info": "Clonahard, Longford", "metadata": [{"Location:": "Cloonahard, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Connaughton  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009213/4998663/5107386": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0770", "Page\u00a0383"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009213/4998663/5107386?Route=stories", "school_info": "Mostrim (B.)", "metadata": [{"Location:": "Edgeworthstown, Co. Longford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Bloomer  ", "Gender": "Female", "Address": "Bracklon, Co. Longford "}, {"Informant": "Mat Gurran  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742154/4740651/4782665": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0772", "Page\u00a0034"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742154/4740651/4782665?Route=stories", "school_info": "Maynooth (Pres. Convent)", "metadata": [{"Location:": "Maynooth, Co. Kildare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Brady  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Edward Waldron  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Address": "Maynooth, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769962/4763006/4926128": {"title": "The Great Wind of Eighteen Hundred and Ninety-Nine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0180"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769962/4763006/4926128?Route=stories", "school_info": "Barnaran, Rathangan", "metadata": [{"Location:": "Barnaran, Co. Kildare "}, {"Topics": "place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t     processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Cheallaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Drumsru, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769962/4763014/4926209": {"title": "The Great Wind of Eighteen Hundred and Ninety-Nine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769962/4763014/4926209?Route=stories", "school_info": "Barnaran, Rathangan", "metadata": [{"Location:": "Barnaran, Co. Kildare "}, {"Topics": "place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t     processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peadar Mac Giolla Ph\u00e1druig  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Lullymore East, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769962/4763020/4926306": {"title": "The Great Wind of Eighteen Hundred and Ninety-Nine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769962/4763020/4926306?Route=stories", "school_info": "Barnaran, Rathangan", "metadata": [{"Location:": "Barnaran, Co. Kildare "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Caitl\u00edn Breathnach  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Cappanargid, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428167/4383231/4506957": {"title": "The Big Wind of\u00a01903", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0783", "Page\u00a0187"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428167/4383231/4506957?Route=stories", "school_info": "Balscadden", "metadata": [{"Location:": "Balscaddan, Co. Dublin "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Gorman  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Julia Gorman  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 85 ", "Address": "Knocknagin, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428167/4383256/4507005": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0783", "Page\u00a0209"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428167/4383256/4507005?Route=stories", "school_info": "Balscadden", "metadata": [{"Location:": "Balscaddan, Co. Dublin "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Langan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498371/4384312/4509257": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0786", "Page\u00a085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498371/4384312/4509257?Route=stories", "school_info": "Loughshinny", "metadata": [{"Location:": "Loughshinny, Co. Dublin "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Mc Girl  ", "Gender": "Male", "Age": " 38 ", "Address": "Baldongan, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498873/4387962/4510029": {"title": "The Wind of\u00a01902", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0799", "Page\u00a017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498873/4387962/4510029?Route=stories", "school_info": "Foxrock (St Brigid's)", "metadata": [{"Location:": "Foxrock, Co. Dublin "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patricia N\u00ed Chaoimh  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrickmines, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044592/5024197/5139214": {"title": "O\u00edche na Gaoithe M\u00f3ire -\u00a01903", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0804", "Page\u00a0185"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044592/5024197/5139214?Route=stories", "school_info": "Durrow", "metadata": [{"Location:": "Durrow Demesne, Co. Offaly "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044612/5025743/5140259": {"title": "Stories about the Saint - St Ciaran's\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0810", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044612/5025743/5140259?Route=stories", "school_info": "Lemanaghan, Ballycumber", "metadata": [{"Location:": "Lemanaghan, Co. Offaly "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seosaimh\u00edn Ni Buachalla  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghalassa, Co. Offaly "}, {"Informant": "Patrick Buckley  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Curraghalassa, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044618/5026527/5141625": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0812", "Page\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044618/5026527/5141625?Route=stories", "school_info": "Clonfinlough, Athlone", "metadata": [{"Location:": "Clonfinlough, Co. Offaly "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Lowe  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowkeel, Co. Offaly "}, {"Informant": "John Fitzpatrick  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Clonascra, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044622/5026766/5142385": {"title": "Folklore - The Big Wind of\u00a01903", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0813", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044622/5026766/5142385?Route=stories", "school_info": "High St., Belmont", "metadata": [{"Location:": "Belmont, Co. Offaly "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Belmont, Co. Offaly "}, {"Informant": "Patrick Fitzgerald  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Belmont, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044630/5027552/5142972": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0816", "Page\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044630/5027552/5142972?Route=stories", "school_info": "Cloghan (B.), Banagher", "metadata": [{"Location:": "Cloghan, Co. Offaly "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kieran Colgan  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Galros, Co. Offaly "}, {"Collector": "Michael Smith  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Jimmie Leonard  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Tonlemone, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044636/5028046/5143152": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0817", "Page\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044636/5028046/5143152?Route=stories", "school_info": "Garbally, Banagher", "metadata": [{"Location:": "Garbally, Co. Offaly "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Micheal Forrester  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Ned Forrester  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Rape Mills, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758508/4750064/4953860": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0847", "Page\u00a0438"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758508/4750064/4953860?Route=stories", "school_info": "Clodiagh, Inistioge", "metadata": [{"Location:": "Inistioge, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Dowling  ", "Gender": "Male", "Address": "The Rower, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758525/4751706/5009444": {"title": "1839 Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758525/4751706/5009444?Route=stories", "school_info": "Kilmacoliver, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Kilmacoliver, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t   social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t   medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t       objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758529/4752160/4782582": {"title": "The Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0853", "Page\u00a0307"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758529/4752160/4782582?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Calainn", "metadata": [{"Location:": "Callan, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Liath\u00e1n  ", "Gender": "Female", "Address": "Baunta, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758569/4755571/4925389": {"title": "Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0863", "Page\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758569/4755571/4925389?Route=stories", "school_info": "Dunmore, Kilkenny", "metadata": [{"Location:": "Dunmore, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Kennedy  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Dunmore, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758569/4755696/4925795": {"title": "Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0863", "Page\u00a0361"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758569/4755696/4925795?Route=stories", "school_info": "Dunmore, Kilkenny", "metadata": [{"Location:": "Dunmore, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Lawrence Walsh  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Dunmore, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009219/4999045/5017202": {"title": "The Great\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0870", "Page\u00a0314"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009219/4999045/5017202?Route=stories", "school_info": "Ballycullane", "metadata": [{"Location:": "Ballycullane, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5264182/5263721/5264911": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0878", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5264182/5263721/5264911?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Mhuire (Lady's Island)", "metadata": [{"Location:": "Lady's Island, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Tierney  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyfane, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Doyle  ", "Gender": "Female", "Age": " 81 ", "Address": "Ballyfane, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5264182/5263726/5264915": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0878", "Page\u00a0168"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5264182/5263726/5264915?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Mhuire (Lady's Island)", "metadata": [{"Location:": "Lady's Island, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Ennis  ", "Gender": "Male", "Address": "Drinagh, Co. Wexford "}, {"Informant": "John Ennis  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Drinagh, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009278/5003936/5131945": {"title": "Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0886", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009278/5003936/5131945?Route=stories", "school_info": "Naomh Br\u00edghid, Blackwater", "metadata": [{"Location:": "Blackwater, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Aidan Parker  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballynadrishoge, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009339/5008482/5135055": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0901", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009339/5008482/5135055?Route=stories", "school_info": "Davidstown", "metadata": [{"Location:": "Davidstown, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M.G. Brennan  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Mary Dunne  ", "Gender": "Female", "Age": " 52740 ", "Address": "Courtnacuddy, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009339/5008482/5135056": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0901", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009339/5008482/5135056?Route=stories", "school_info": "Davidstown", "metadata": [{"Location:": "Davidstown, Co. Wexford "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M.G. Brennan  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Curralane, Co. Wexford "}, {"Informant": "Pat Hennessey  ", "Gender": "Male", "Age": " 22 ", "Address": "Davidstown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044683/5031661/5145103": {"title": "The Big Wind,\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0908", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044683/5031661/5145103?Route=stories", "school_info": "Tullow (Monastery)", "metadata": [{"Location:": "Tullow, Co. Carlow "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Lalor  ", "Gender": "Male", "Address": "Baltinglass, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044687/5032214/5147604": {"title": "Wind-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0909", "Page\u00a0380"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044687/5032214/5147604?Route=stories", "school_info": "Hackettstown (St Joseph's)", "metadata": [{"Location:": "Hacketstown, Co. Carlow "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Byrne  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Peter Byrne  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Hacketstown, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044711/5033482/5135408": {"title": "Severe Weather - A\u00a0Wind-Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0914", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044711/5033482/5135408?Route=stories", "school_info": "Dunlavin (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dunlavin, Co. Wicklow "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John O' Toole  ", "Gender": "Male", "Address": "Dunlavin, Co. Wicklow "}, {"Informant": "Mr P. O' Toole  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Dunlavin, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723809/4715431/4939264": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0929", "Page\u00a0066"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723809/4715431/4939264?Route=stories", "school_info": "Cill Eirc", "metadata": [{"Location:": "Killark, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742041/4730199/4950998": {"title": "The Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0932", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742041/4730199/4950998?Route=stories", "school_info": "Drom Loiste", "metadata": [{"Location:": "Drumlusty, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Keller  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Drummacavoy, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742041/4730200/4951012": {"title": "The Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0932", "Page\u00a0012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742041/4730200/4951012?Route=stories", "school_info": "Drom Loiste", "metadata": [{"Location:": "Drumlusty, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Owen Callan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723813/4715743/4727844": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0934", "Page\u00a0068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723813/4715743/4727844?Route=stories", "school_info": "Cor Dubh", "metadata": [{"Location:": "Corduff, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mac Kenna  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723813/4715744/4727848": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0934", "Page\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723813/4715744/4727848?Route=stories", "school_info": "Cor Dubh", "metadata": [{"Location:": "Corduff, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Marron  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723814/4715803/4728719": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0934", "Leathanach\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723814/4715803/4728719?Route=stories", "school_info": "Sriantaigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Sreenty, Co. Monaghan "}, {"Topaic\u00ed": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723831/4717134/4784632": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0938", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723831/4717134/4784632?Route=stories", "school_info": "Lappen", "metadata": [{"Location:": "Lappan, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Pat Hughes  ", "Gender": "Male", "Age": " 90 ", "Address": "Garran Itra, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723848/4718559/4814834": {"title": "Local Happenings - The Big Wind\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0943", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723848/4718559/4814834?Route=stories", "school_info": "Drumakill", "metadata": [{"Location:": "Drumakill, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jim Patterson  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumakill, Co. Monaghan "}, {"Informant": "Miss Rose Hanratty  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumakill, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723850/4718783/4815887": {"title": "Severe Weather - The Lough Allen\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0943", "Page\u00a0371"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723850/4718783/4815887?Route=stories", "school_info": "Castleblayney (2)", "metadata": [{"Location:": "Castleblayney, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Harvey  ", "Gender": "Female", "Address": "Annyart, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723850/4718785/4815891": {"title": "Severe Wind and Thunderstorm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0943", "Page\u00a0373"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723850/4718785/4815891?Route=stories", "school_info": "Castleblayney (2)", "metadata": [{"Location:": "Castleblayney, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Harvey  ", "Gender": "Female", "Address": "Annyart, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723856/4719466/4759895": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0946", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723856/4719466/4759895?Route=stories", "school_info": "Clones (Naomh Tighearnach)", "metadata": [{"Location:": "Clones, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "J.J. Lynch  ", "Gender": "Male", "Address": "Rosslea, Co. Fermanagh "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162170/5160583/5164597": {"title": "More Traditions - Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0947", "Page\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162170/5160583/5164597?Route=stories", "school_info": "Killyfargy", "metadata": [{"Location:": "Killyfargy, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people factions (~230)\n\t\t\t\t     products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Moore  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Smith  ", "Gender": "Female", "Address": "Corrinary, Co. Monaghan "}, {"Informant": "Owen Smith  ", "Gender": "Male", "Age": " 82 ", "Address": "Corrinary, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758606/4758423/4786115": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0952", "Page\u00a0299"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758606/4758423/4786115?Route=stories", "school_info": "Nart", "metadata": [{"Location:": "Nart, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Miss A. Abbott  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisnaveane, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742046/4730699/4938532": {"title": "A Funny\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0955", "Page\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742046/4730699/4938532?Route=stories", "school_info": "Tulach Chrom\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Tullycroman, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dympna Magee  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullycroman, Co. Monaghan "}, {"Informant": "Mrs Bridget Magee  ", "Gender": "Female", "Age": " 55 ", "Address": "Tullycroman, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742046/4730751/4938749": {"title": "Severe Weather - The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0955", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742046/4730751/4938749?Route=stories", "school_info": "Tulach Chrom\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Tullycroman, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742052/4731115/4938475": {"title": "The Great\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0956", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742052/4731115/4938475?Route=stories", "school_info": "Monaghan (Convent, Girls)", "metadata": [{"Location:": "Monaghan, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Una Finnegan  ", "Gender": "Female", "Address": "Newbliss, Co. Monaghan "}, {"Informant": "Mrs Mc Cabe  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumcall, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742057/4731471/4816917": {"title": "Big Wind in\u00a01840", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0957", "Page\u00a0239"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742057/4731471/4816917?Route=stories", "school_info": "Killymarley", "metadata": [{"Location:": "Killymarly, Co. Monaghan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joe Gillanders  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044798/5039361/5083367": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0967", "Page\u00a0060"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044798/5039361/5083367?Route=stories", "school_info": "Tullyveela", "metadata": [{"Location:": "Tullyveela, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mc Hugh  ", "Gender": "Female", "Address": "Lannanerriagh, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs P. Mc Hugh  ", "Gender": "Female", "Address": "Lannanerriagh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5083770/5039590/5084384": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0967", "Page\u00a0289"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5083770/5039590/5084384?Route=stories", "school_info": "Ballyconnell (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyconnell, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Larry Parker  ", "Gender": "Male", "Address": "Agharaskilly, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5083770/5039689/5085460": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0967", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5083770/5039689/5085460?Route=stories", "school_info": "Ballyconnell (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyconnell, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Katie Mc Govern  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowmore, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044823/5041966/5084982": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0975", "Page\u00a0004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044823/5041966/5084982?Route=stories", "school_info": "Cavan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cavan, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Philip Smyth  ", "Gender": "Male", "Address": "Cavan, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044825/5042124/5086697": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0975", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044825/5042124/5086697?Route=stories", "school_info": "Cavan (1)", "metadata": [{"Location:": "Cavan, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Simpson  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044834/5042693/5085436": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0977", "Page\u00a0079"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044834/5042693/5085436?Route=stories", "school_info": "Druim Corr", "metadata": [{"Location:": "Drumcor, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044858/5044481/5091811": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0982", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044858/5044481/5091811?Route=stories", "school_info": "Drumcoghill", "metadata": [{"Location:": "Drumcoghill Lower, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mrs A. Montgomery  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Corr, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070751/5059668/5093522": {"title": "The Big Wind\u00a0Storm", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0989", "Page\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070751/5059668/5093522?Route=stories", "school_info": "Aughaconey", "metadata": [{"Location:": "Aghaconny, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070756/5060071/5093531": {"title": "The Night of the Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0990", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070756/5060071/5093531?Route=stories", "school_info": "Crossdoney", "metadata": [{"Location:": "Crossdoney, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Beatty  ", "Gender": "Male", "Address": "Clonloskan, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070773/5061430/5093509": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0995", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070773/5061430/5093509?Route=stories", "school_info": "Dungimmon", "metadata": [{"Location:": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Imelda Sheridan  ", "Gender": "Female", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Informant": "Bill Gillick  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070773/5061431/5093511": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0995", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070773/5061431/5093511?Route=stories", "school_info": "Dungimmon", "metadata": [{"Location:": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Informant": "Edward Smith  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5096100/5062312/5096655": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0996", "Page\u00a0450"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5096100/5062312/5096655?Route=stories", "school_info": "Ballyjamesduff Convent", "metadata": [{"Location:": "Ballyjamesduff, Co. Cavan "}, {"Topics": "processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Teresa Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrylahan, Co. Cavan "}, {"Informant": "Frank Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Derrylahan, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5096100/5062319/5096668": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0996", "Page\u00a0457"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5096100/5062319/5096668?Route=stories", "school_info": "Ballyjamesduff Convent", "metadata": [{"Location:": "Ballyjamesduff, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       objects man-made structures buildings schools (~4,094)\n\t\t\t\t       processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070778/5062394/5093998": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0997", "Leathanach\u00a0061"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070778/5062394/5093998?Route=stories", "school_info": "Ballyjamesduff Convent", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Sh\u00e9amais Dhuibh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Betty Brady  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile Sh\u00e9amais Dhuibh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr John Brady  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile Sh\u00e9amais Dhuibh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070791/5064130/5095514": {"title": "Severe Weather - Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1001", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070791/5064130/5095514?Route=stories", "school_info": "Virginia (B)", "metadata": [{"Location:": "Achadh an I\u00fair, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topics": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Mc Govern  ", "Gender": "Male", "Address": "Achadh an I\u00fair, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Informant": "Francis King  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Achadh an I\u00fair, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070791/5064134/5095542": {"title": "Big Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1001", "Leathanach\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070791/5064134/5095542?Route=stories", "school_info": "Virginia (B)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Achadh an I\u00fair, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070796/5064650/5096232": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1003", "Leathanach\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070796/5064650/5096232?Route=stories", "school_info": "Mullagh (B)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Mullach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "J. Drury  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Miss M. Mc Cabe  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 65 ", "Seoladh": "An Mullach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070797/5064814/5097468": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1003", "Leathanach\u00a0191"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070797/5064814/5097468?Route=stories", "school_info": "Mullagh (C )", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Mullach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070798/5064964/5099864": {"title": "The Big Wind\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1003", "Leathanach\u00a0341"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070798/5064964/5099864?Route=stories", "school_info": "Cros Riabhach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chros Riabhach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra seanchas aimsire (~6,442)\n\t\t\t\t   pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Charlie Tully  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070814/5066791/5097535": {"title": "Big Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1009", "Leathanach\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070814/5066791/5097535?Route=stories", "school_info": "Corlea", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chorr Liath, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra seanchas aimsire (~6,442)\n\t\t\t\t   pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Essie White  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lios U\u00ed Ghabhann, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mary Carolan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 68 ", "Seoladh": "Lios U\u00ed Ghabhann, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070822/5067449/5098301": {"title": "Big Wind - Local\u00a0Account", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1011", "Leathanach\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070822/5067449/5098301?Route=stories", "school_info": "Bailieboro (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Coill an Chollaigh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra seanchas aimsire (~6,442)\n\t\t\t\t   pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mrs Kelly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Coill an Chollaigh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr J. Trainor  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Nolagh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070822/5067449/5098308": {"title": "Big Wind - Local\u00a0Account", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1011", "Leathanach\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070822/5067449/5098308?Route=stories", "school_info": "Bailieboro (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Coill an Chollaigh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra seanchas aimsire (~6,442)\n\t\t\t\t   pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mrs Kelly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Coill an Chollaigh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Miss B. Farrelly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Coill an Chollaigh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070830/5068491/5098843": {"title": "Big Wind of\u00a01839", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1014", "Page\u00a0133"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070830/5068491/5098843?Route=stories", "school_info": "Cullies", "metadata": [{"Location:": "Cullies, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topics": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Droim Shaileach Thuaidh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070830/5068495/5098844": {"title": "Big Wind of\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1014", "Leathanach\u00a0135"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070830/5068495/5098844?Route=stories", "school_info": "Cullies", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cullies, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie Magorry  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cullies, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070830/5068496/5098847": {"title": "Big Wind of\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1014", "Leathanach\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070830/5068496/5098847?Route=stories", "school_info": "Cullies", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cullies, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Monica Lynch  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Drumamuck Glebe, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Honoura O' Reilly  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 80 ", "Seoladh": "Druminnick, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162180/5161536/5191563": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1015", "Leathanach\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162180/5161536/5191563?Route=stories", "school_info": "Cnoc Br\u00edde (1)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoca Br\u00edde, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Crosson  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Cinn Eich, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Cahill  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": "Os cionn 80 ", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Corr an Bhile, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162183/5161915/5190972": {"title": "The Big\u00a0Wind", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1018", "Leathanach\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162183/5161915/5190972?Route=stories", "school_info": "Newgrove", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lios na gCaor, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra seanchas aimsire (~6,442)\n\t\t\t\t   pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070848/5070015/5105367": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1023", "Leathanach\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070848/5070015/5105367?Route=stories", "school_info": "Lisboduff", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lios B\u00f3 Dubh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Sean Mc Entee  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428387/4402932/4511002": {"title": "O\u00edche na Doininne\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1067", "Leathanach\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428387/4402932/4511002?Route=stories", "school_info": "Doire Beag (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Doir\u00ed Beaga, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493651/4408126/4519155": {"title": "The Big Wind of\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1081", "Leathanach\u00a064"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493651/4408126/4519155?Route=stories", "school_info": "Scoil Naomh Colmcille, Kilmacrennan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Mhic R\u00e9an\u00e1in, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Rod\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Jim Fields  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Cill Mhic R\u00e9an\u00e1in, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493681/4410181/4522344": {"title": "O\u00edche na Gaoithe\u00a0M\u00f3ire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1090", "Leathanach\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493681/4410181/4522344?Route=stories", "school_info": "Ballylar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile L\u00e1ir, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine foirgnimh scoileanna (~4,094)\n\t\t\t\t       pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493771/4418614/4534201": {"title": "The Night of the Big Wind in the Year\u00a01839", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1114", "Leathanach\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493771/4418614/4534201?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Carn Domhnaigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Bhloscaidh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "S. B. Nelson  ", "Aois": " 16 ", "Seoladh": "Ballybeg, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493792/4420952/4536963": {"title": "The Night of the Big Wind\u00a0(Song)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1120", "Leathanach\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493792/4420952/4536963?Route=stories", "school_info": "Swanzy Memorial N. S.", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bun an Phobail, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "pr\u00f3isis agus feinim\u00e9in gaotha (~357)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Jim Smith  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Balleeghan, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}}