{"4591084/4589010/4660576": {"title": "Aoine an\u00a0Ch\u00e9asta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0011", "Page\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591084/4589010/4660576?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Feich\u00edn \u00d3 Fhlaithbheartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583273/4575567/4591353": {"title": "Lucky Days - Good\u00a0Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0040", "Page\u00a00248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583273/4575567/4591353?Route=stories", "school_info": "Fearth M\u00f3r (Brooklawn)", "metadata": [{"Location:": "Fartamore, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00cdde N\u00ed Mhanghain  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "James Mangan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622978/4619870/4629384": {"title": "Aoine Ch\u00e9asta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619870/4629384?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Stanc\u00e1ird  ", "Gender": "Female", "Address": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Informant": "\u00c9ilis N\u00ed Mh\u00e1ille  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622985/4620890/4630611": {"title": "Aoine an\u00a0Ch\u00e9asta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0076", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622985/4620890/4630611?Route=stories", "school_info": "Clochar ar an bhF\u00e1irche", "metadata": [{"Location:": "An Fhairche, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Shomach\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Informant": "Micheal \u00d3 Shomach\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622985/4620896/4630616": {"title": "Aoine an\u00a0Ch\u00e9asta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0076", "Page\u00a0192"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622985/4620896/4630616?Route=stories", "school_info": "Clochar ar an bhF\u00e1irche", "metadata": [{"Location:": "An Fhairche, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Aodhag\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Informant": "M\u00e1irt\u00edn Mac Aodhag\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill Bhr\u00edde, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622991/4621533/4629434": {"title": "Good Friday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0077", "Leathanach\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622991/4621533/4629434?Route=stories", "school_info": "Naomh Seosamh, Baile an Ruadh\u00e1in", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballinrooaun, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t   medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Teresa Burke  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ballinrooaun, Co. Galway "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Timothy Burke  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 80 ", "Gairm bheatha": "Farmer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Gorteen, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427850/4350553/4451171": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0098", "Page\u00a0366"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427850/4350553/4451171?Route=stories", "school_info": "Cnoc\u00e1n Mhich\u00edl Naofa (Clochar)", "metadata": [{"Location:": "Claremorris, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Mary Brown  ", "Gender": "Female", "Address": "Garryduff Middle, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427931/4358470/4457731": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0117", "Page\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427931/4358470/4457731?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00cdseal (C.)", "metadata": [{"Location:": "Lowpark, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428016/4368436/4471714": {"title": "Festival Customs - Good\u00a0Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428016/4368436/4471714?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart", "metadata": [{"Location:": "Leckanvy, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214661/5221354": {"title": "Festival Customs - Good\u00a0Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a002_022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214661/5221354?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215465/5240073": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a017_010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215465/5240073?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Raghallaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428075/4375746/4454303": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0152", "Page\u00a0416"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428075/4375746/4454303?Route=stories", "school_info": "Coill an Gharr\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Killacorraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701679/4692219/4726202": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0160", "Page\u00a0158"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701679/4692219/4726202?Route=stories", "school_info": "Dunally", "metadata": [{"Location:": "Doonally, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patricia Egan  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Carrowlustia, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798725/4793647/4926804": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0259", "Page\u00a0025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798725/4793647/4926804?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Seachtaine", "metadata": [{"Location:": "Coolshaghtena, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Farrell  ", "Gender": "Female", "Address": "Clooncashel More, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Jessie Carroll  ", "Gender": "Female", "Age": " 23 ", "Address": "Clooncashel More, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798781/4798136/5151514": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0306", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798781/4798136/5151514?Route=stories", "school_info": "An Caip\u00edn, Inis C\u00e9in", "metadata": [{"Location:": "Cappeen, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921641/4887243/5152503": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921641/4887243/5152503?Route=stories", "school_info": "Barr Liath, Droichead Banndan", "metadata": [{"Location:": "Baurleigh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921666/4888553/5151966": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0318", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921666/4888553/5151966?Route=stories", "school_info": "Baile an Bhuitl\u00e9irigh, Tigh Molaga", "metadata": [{"Location:": "Butlerstown, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921780/4906632/5178229": {"title": "A Legend Connected with Good\u00a0Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0362", "Page\u00a0300"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921780/4906632/5178229?Route=stories", "school_info": "An Gleant\u00e1n, Lombardstown", "metadata": [{"Location:": "Glantane, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "T. Coleman  ", "Age": " 60 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666575/4663310/4683764": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0401", "Page\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666575/4663310/4683764?Route=stories", "school_info": "Lisselton (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lisselton, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bill Hannon  ", "Gender": "Male", "Address": "Beal Middle, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666603/4665939/4668535": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0365"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666603/4665939/4668535?Route=stories", "school_info": "Killahan", "metadata": [{"Location:": "Killahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687711/4686152/4688482": {"title": "O\u00edche Shathairn agus Aoine an\u00a0Ch\u00e9asta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0433", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687711/4686152/4688482?Route=stories", "school_info": "Caladh na Feirsde", "metadata": [{"Location:": "Callanafersy West, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Seamas \u00d3 Luain  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Callanafersy West, Co. Kerry "}, {"Informant": "Seamas \u00d3 M\u00e1ille  ", "Gender": "Male", "Address": "Callanafersy West, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687021/4708726": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Aoine an\u00a0Ch\u00e9asta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0398"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687021/4708726?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Gobnait N\u00ed Chonncubhair  ", "Gender": "Female", "Address": "Reen, Co. Kerry "}, {"Informant": "Seamus \u00d3 Connchubhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Reen, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713236/4710062/4728496": {"title": "Customs and Beliefs Regarding Eggs Laid on Good\u00a0Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0451", "Page\u00a0332"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713236/4710062/4728496?Route=stories", "school_info": "Gn\u00edomh go Leith (B.)", "metadata": [{"Location:": "Gneevgullia, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dan Collins  ", "Gender": "Male", "Age": " 15 ", "Address": "Knocknageeha, Co. Kerry "}, {"Informant": "Dan Crowley  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Tooreennamult, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713236/4710128/4744149": {"title": "Good Friday Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0451", "Page\u00a0398"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713236/4710128/4744149?Route=stories", "school_info": "Gn\u00edomh go Leith (B.)", "metadata": [{"Location:": "Gneevgullia, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921935/4911351/4932664": {"title": "Good Friday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0480", "Leathanach\u00a0368"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921935/4911351/4932664?Route=stories", "school_info": "Glin (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Glin, Co. Limerick "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922053/4847921/4955961": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0512", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922053/4847921/4955961?Route=stories", "school_info": "Baile an Londraigh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballylanders, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen English  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Cullane, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850910/4946457": {"title": "Customs on Good\u00a0Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0208"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850910/4946457?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick O' Connors  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850912/4946460": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0210"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850912/4946460?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy O' Neill  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863172/5053320": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0391"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863172/5053320?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Madden  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonagoose, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Madden  ", "Gender": "Female", "Age": " 52 ", "Occupation": "Labourer's wife  ", "Address": "Clonagoose, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922383/4876306/5083094": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0621", "Page\u00a0415"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922383/4876306/5083094?Route=stories", "school_info": "Lahinch", "metadata": [{"Location:": "Lehinch, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John O' Dwyer  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Calluragh South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428107/4378928/4460321": {"title": "Local Belief and Customs - Good\u00a0Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0640", "Page\u00a042"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428107/4378928/4460321?Route=stories", "school_info": "West Waterford Branch I.N.T.O", "metadata": [{"Location:": "Coshmore and Coshbride, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Cashman  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008974/4972516/5111637": {"title": "Feast Days - Good\u00a0Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008974/4972516/5111637?Route=stories", "school_info": "Kilskeer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilskeer, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009008/4976622/5120892": {"title": "Holy Thursday and Good\u00a0Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0714", "Page\u00a0469"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009008/4976622/5120892?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth", "metadata": [{"Location:": "Grangegeeth, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009108/4987357/5123473": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0742", "Page\u00a0304"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009108/4987357/5123473?Route=stories", "school_info": "Loughanvally", "metadata": [{"Location:": "Loughanavally, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009143/4991100/5100170": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0752", "Page\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009143/4991100/5100170?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Baile Math\u00fana", "metadata": [{"Location:": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Angela O' Donohoe  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742145/4740370/4780005": {"title": "Ubh Aoine an\u00a0Ch\u00e9asta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0771", "Page\u00a0002"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742145/4740370/4780005?Route=stories", "school_info": "Broadford, Moyvalley", "metadata": [{"Location:": "Broadford, Co. Kildare "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Mhong\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 74 ", "Address": "Moyvally, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742166/4741292/4783587": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0774", "Page\u00a0189"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742166/4741292/4783587?Route=stories", "school_info": "Allenwood", "metadata": [{"Location:": "Allenwood, Co. Kildare "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044567/5022997/5142775": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0800", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044567/5022997/5142775?Route=stories", "school_info": "Bracknagh (2)", "metadata": [{"Location:": "Bracknagh, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044567/5022997/5142779": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0800", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044567/5022997/5142779?Route=stories", "school_info": "Bracknagh (2)", "metadata": [{"Location:": "Bracknagh, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009219/4999081/5019807": {"title": "Festival Customs - Good\u00a0Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0870", "Page\u00a0350"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009219/4999081/5019807?Route=stories", "school_info": "Ballycullane", "metadata": [{"Location:": "Ballycullane, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Egan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723866/4720580/4940959": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0953", "Page\u00a0032"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723866/4720580/4940959?Route=stories", "school_info": "Tappa", "metadata": [{"Location:": "Tetoppa, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044787/5038086/5084095": {"title": "Festival Customs - Good\u00a0Friday", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0963", "Leathanach\u00a0483"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044787/5038086/5084095?Route=stories", "school_info": "Tomena", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gortullaghan, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Phyllis Maguire  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Dernacrieve, Co. Cavan "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070753/5059845/5092684": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0990", "Page\u00a0064"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070753/5059845/5092684?Route=stories", "school_info": "Drom an Mhadaidh", "metadata": [{"Location:": "Drumavaddy, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070768/5060885/5094326": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0993", "Page\u00a0349"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070768/5060885/5094326?Route=stories", "school_info": "Crosserlough", "metadata": [{"Location:": "Crosserlough, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070791/5064194/5096108": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1001", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070791/5064194/5096108?Route=stories", "school_info": "Virginia (B)", "metadata": [{"Location:": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brendan Mooney  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballaghanea, Co. Cavan "}, {"Informant": "Charles Mooney  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballaghanea, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070803/5065637/5097276": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1005", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070803/5065637/5097276?Route=stories", "school_info": "Lisnagirl (1)", "metadata": [{"Location:": "Lismagiril, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "H. Kinkade  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428266/4389833/4478186": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428266/4389833/4478186?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd B\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Grace Campbell  ", "Gender": "Female", "Age": " 10 ", "Address": "Meenawilderg, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Margaret Mc Groary  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Female", "Age": " 52 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Meenawilderg, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428352/4398467/4486103": {"title": "Aoine an\u00a0Ch\u00e9asta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428352/4398467/4486103?Route=stories", "school_info": "Doire Thanaidhe", "metadata": [{"Location:": "Doire Sheanaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Duibheannaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Doire Leac Chonaill Thuaidh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493697/4411923/4524747": {"title": "Aoine an Ch\u00e9asta (Bia an\u00a0Lae)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493697/4411923/4524747?Route=stories", "school_info": "An Cuim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Anna N\u00ed Laodh\u00f3g  ", "Gender": "Female", "Age": " 62 ", "Address": "Cloghan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493699/4412344/4525842": {"title": "Aoine an Ch\u00e9asta ins an \u00c1it inar T\u00f3gadh\u00a0m\u00e9", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0410"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493699/4412344/4525842?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Ailin  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493706/4412957/4528674": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a0328"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493706/4412957/4528674?Route=stories", "school_info": "Dubhais", "metadata": [{"Location:": "Dooish, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493771/4418739/4534300": {"title": "Good Friday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1114", "Page\u00a0299"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493771/4418739/4534300?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Carn Domhnaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballylosky, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Good Friday (~52)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}