{"4602675/4594460/4616484": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0003", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602675/4594460/4616484?Route=stories", "school_info": "Eiscear", "metadata": [{"Location:": "Esker, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Cannon  ", "Gender": "Male", "Age": " 15 ", "Address": "Kiltullagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613673/4607250/4624323": {"title": "An D\u00e1 L\u00e1 D\u00e9ag\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0356"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613673/4607250/4624323?Route=stories", "school_info": "Cill Cruain (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass South, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed hEigceartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilsallagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613682/4608134/4623293": {"title": "An Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0018", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613682/4608134/4623293?Route=stories", "school_info": "Leath-bhaile", "metadata": [{"Location:": "Levally, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighr\u00e9ad Bhreathnach  ", "Gender": "Female", "Address": "Claddagh East, Co. Galway "}, {"Informant": "Padraic Bhreathnach  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Claddagh East, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4562118/4561073/4562260": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0020", "Page\u00a00072"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562118/4561073/4562260?Route=stories", "school_info": "C\u00fal \u00c1rann (Clochar)", "metadata": [{"Location:": "Coolaran, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edgh\u00edd N\u00ed Dhubhsl\u00e1ine  ", "Gender": "Female", "Address": "Monard, Co. Galway "}, {"Informant": "T\u00f3mas \u00d3 D\u00fabhsl\u00e1ine  ", "Gender": "Male", "Address": "Monard, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4562122/4561357/4569316": {"title": "O\u00edche Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0021", "Page\u00a00072"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562122/4561357/4569316?Route=stories", "school_info": "Currach", "metadata": [{"Location:": "Currylaur, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Proinsias \u00d3 Cearbhaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Corrofin, Co. Galway "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cearbhaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Corrofin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4562122/4561359/4569596": {"title": "L\u00e1 Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0021", "Page\u00a00074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562122/4561359/4569596?Route=stories", "school_info": "Currach", "metadata": [{"Location:": "Currylaur, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Proinsias \u00d3 Cearbhaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Corrofin, Co. Galway "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cearbhaill  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Corrofin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566066/4563914/4570523": {"title": "Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0027", "Page\u00a00066"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566066/4563914/4570523?Route=stories", "school_info": "Clochar na Trocaire", "metadata": [{"Location:": "Tuam, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Chraith  ", "Gender": "Female", "Address": "Tuam, Co. Galway "}, {"Informant": "Brighid Bean Mhic Chraith  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "Tuam, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566073/4564569/4574277": {"title": "Christmas Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0028", "Page\u00a00307"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566073/4564569/4574277?Route=stories", "school_info": "Cill a' Lacht\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Killallaghtan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Kearns  ", "Gender": "Female", "Address": "Lurgan Great, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs Kearns  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 42 ", "Address": "Lurgan Great, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566073/4564569/4574283": {"title": "Christmas Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0028", "Leathanach\u00a00307"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566073/4564569/4574283?Route=stories", "school_info": "Cill a' Lacht\u00e1in", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Killallaghtan, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie Fahey  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lurgan Great, Co. Galway "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Fahey  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 42 ", "Seoladh": "Lurgan Great, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649674/4645539/4650924": {"title": "Nollaig Tr\u00ed Sc\u00f3r Bliain \u00f3\u00a0Shin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0030", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649674/4645539/4650924?Route=stories", "school_info": "Ceathramha 'n Bhr\u00fanaigh", "metadata": [{"Location:": "Ceathr\u00fa an Bhr\u00fanaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Se\u00e1n Beaglach  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Coill Uachtair, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649674/4645542/4650940": {"title": "L\u00e1 Nollag\u00a0Fad\u00f3", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0030", "Page\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649674/4645542/4650940?Route=stories", "school_info": "Ceathramha 'n Bhr\u00fanaigh", "metadata": [{"Location:": "Ceathr\u00fa an Bhr\u00fanaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00e1ire Bean U\u00ed Briain  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Occupation": "Bean feirmeora  ", "Address": "Ceathr\u00fa an Bhr\u00fanaigh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566082/4565459/4572402": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0032", "Page\u00a00005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566082/4565459/4572402?Route=stories", "school_info": "Baile Chl\u00e1ir na Gaillimhe (C)", "metadata": [{"Location:": "Baile Chl\u00e1ir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Micheal O Mhaoldomhnaigh  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 53 ", "Address": "An Chreig Bhu\u00ed, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566083/4565715/4574071": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0032", "Page\u00a00259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566083/4565715/4574071?Route=stories", "school_info": "Baile Chl\u00e1ir na Gaillimhe (Buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Baile Chl\u00e1ir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569045/4566463/4574781": {"title": "Christmas Customs Long\u00a0Ago", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033", "Page\u00a00238"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569045/4566463/4574781?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Droichead an Chl\u00e1ir\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Clarinbridge, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Neston  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569049/4566719/4573252": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0034", "Page\u00a00086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569049/4566719/4573252?Route=stories", "school_info": "Leac Dhearg (Lickerrig)", "metadata": [{"Location:": "Lickerrig, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569049/4566737/4573269": {"title": "The Twelve Days of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0034", "Page\u00a00152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569049/4566737/4573269?Route=stories", "school_info": "Leac Dhearg (Lickerrig)", "metadata": [{"Location:": "Lickerrig, Co. Galway "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Moloney  ", "Gender": "Female", "Address": "Lecarrow, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583271/4575335/4585812": {"title": "Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0040", "Page\u00a00016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583271/4575335/4585812?Route=stories", "school_info": "Castlegrove", "metadata": [{"Location:": "Castlegrove East, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mooney  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Thomas Mooney  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Kilconly, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583318/4579114/4587015": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0052", "Page\u00a00010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583318/4579114/4587015?Route=stories", "school_info": "M\u00e1gh Glas", "metadata": [{"Location:": "Moyglass, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mich\u00e9al \u00d3 Coinnigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Moyglass, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583349/4581899/4606127": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0059", "Page\u00a00336"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583349/4581899/4606127?Route=stories", "school_info": "Sonnagh (cail\u00edn\u00ed agus buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Sonnagh Old, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Hynes  ", "Gender": "Female", "Address": "Sonnagh New, Co. Galway "}, {"Informant": "John Mitchell  ", "Gender": "Male", "Address": "Sonnagh New, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613696/4609582/4626088": {"title": "Customs at\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0065", "Page\u00a0188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613696/4609582/4626088?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Heffernan  ", "Gender": "Female", "Address": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613698/4609827/4626986": {"title": "Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0066", "Page\u00a0015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613698/4609827/4626986?Route=stories", "school_info": "An L\u00e9im", "metadata": [{"Location:": "An L\u00e9im Thoir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it Breathnach  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "An L\u00e9im Thiar, Co. Galway "}, {"Informant": "Brighid Naoidh  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "An L\u00e9im Thiar, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613702/4610342/4625319": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0067", "Page\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613702/4610342/4625319?Route=stories", "school_info": "Leitir Caltha", "metadata": [{"Location:": "Leitir Calaidh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Peadar Seoige  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Leitir Calaidh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613709/4611103/4626843": {"title": "An Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0068", "Page\u00a0394"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613709/4611103/4626843?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Iarthach", "metadata": [{"Location:": "An tOile\u00e1n Iarthach Thiar, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Mh\u00e1ithn\u00edn  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Chath\u00e1in  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 79 ", "Address": "An Turlach Beag, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613709/4611104/4626844": {"title": "N\u00f3sa na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0068", "Page\u00a0395"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613709/4611104/4626844?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Iarthach", "metadata": [{"Location:": "An tOile\u00e1n Iarthach Thiar, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Conaire  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Liod\u00e1in  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "An tOile\u00e1n Iarthach Thiar, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622964/4617718/4628512": {"title": "F\u00e9ile na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0069", "Page\u00a0697"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622964/4617718/4628512?Route=stories", "school_info": "Ros Muc", "metadata": [{"Location:": "Ros Muc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Chonaire  ", "Gender": "Female", "Address": "Gairfean, Co. Galway "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Conaire  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Gairfean, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622966/4617926/4628349": {"title": "D\u00e1n faoi Dh\u00e1 L\u00e1 Dh\u00e9ag na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0070", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622966/4617926/4628349?Route=stories", "school_info": "An Cnoc (Leitir M\u00f3r)", "metadata": [{"Location:": "An Cnoc, Co. Galway "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00e1ire Se\u00f3ige  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622968/4618222/4628635": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - An\u00a0Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0071", "Page\u00a0049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622968/4618222/4628635?Route=stories", "school_info": "An Druim", "metadata": [{"Location:": "An Droim, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622978/4619848/4629286": {"title": "Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619848/4629286?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l \u00d3 Congailligh  ", "Gender": "Male", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Informant": "P\u00e1draic \u00d3 Congailligh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 59 ", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622978/4619848/4629291": {"title": "N\u00f3sanna Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619848/4629291?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l \u00d3 Congailligh  ", "Gender": "Male", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Informant": "P\u00e1draic \u00d3 Congailligh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 59 ", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622979/4620044/4629938": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0497"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622979/4620044/4629938?Route=stories", "school_info": "Driseach\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Driseach\u00e1n, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine Nic Allmh\u00far\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 "}, {"Informant": "Maoilsheachlainn \u00d3 hAllmh\u00far\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "An Chloch Bhreac Uachtair, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602708/4597357/4631125": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0082", "Page\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602708/4597357/4631125?Route=stories", "school_info": "Cromghlinn (B)", "metadata": [{"Location:": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1dhraic \u00d3 Laimhthe  ", "Gender": "Male", "Age": " 11 ", "Address": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235182/5227545/5243814": {"title": "N\u00f3sa na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0086F", "Page\u00a002_026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235182/5227545/5243814?Route=stories", "school_info": "An Mhainistir", "metadata": [{"Location:": "Bun an Churraigh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s Mac Gall\u00f3glaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Bun an Churraigh, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mice\u00e1l Mhac Gall\u00f3glaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Bun an Churraigh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235182/5227593/5243873": {"title": "N\u00f3sa Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0086F", "Page\u00a003_022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235182/5227593/5243873?Route=stories", "school_info": "An Mhainistir", "metadata": [{"Location:": "Bun an Churraigh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Fionnachtaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Antoine Mac Fionnachtaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235182/5227635/5243905": {"title": "N\u00f3sa na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0086F", "Page\u00a004_021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235182/5227635/5243905?Route=stories", "school_info": "An Mhainistir", "metadata": [{"Location:": "Bun an Churraigh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00f3samh \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235182/5227670/5243928": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0086F", "Page\u00a005_017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235182/5227670/5243928?Route=stories", "school_info": "An Mhainistir", "metadata": [{"Location:": "Bun an Churraigh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s Mac Fionnachtaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235182/5227709/5243960": {"title": "N\u00f3sa na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0086F", "Page\u00a006_015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235182/5227709/5243960?Route=stories", "school_info": "An Mhainistir", "metadata": [{"Location:": "Bun an Churraigh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Gallachobhair  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Antoine \u00d3 Gallachobhair  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215614/5207081/5235914": {"title": "Ag Deisi\u00fa an T\u00ed le haghaidh na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090D", "Page\u00a011_028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215614/5207081/5235914?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn D\u00e1imh Dheirg / Dereendafderg", "metadata": [{"Location:": "Doire an Daimh Dheirg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Dubhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Doire an Daimh Dheirg, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5207858/5218537": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0090F", "Leathanach\u00a002_010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5207858/5218537?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Anna Madden  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Killadeer, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5207908/5219129": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a003_048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5207908/5219129?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Patrick Gibbons  ", "Gender": "Male", "Address": "Cappacharnaun, Co. Mayo "}, {"Informant": "Edward Gibbons  ", "Gender": "Male", "Address": "Cappacharnaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5207987/5219257": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a005_042"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5207987/5219257?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208283/5221107": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0090F", "Leathanach\u00a010_018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208283/5221107?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "James Ludden  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Maggie Ludden  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208378/5221550": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a012_080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208378/5221550?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Tom Heraty  ", "Gender": "Male", "Address": "Forkfield or Gowel, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208468/5235623": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a013_086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208468/5235623?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Joseph O' Malley  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortbaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208721/5236008": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a018_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208721/5236008?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Francie O' Malley  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumneen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427829/4348438/4455027": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - Aimsir Bheannaithe na\u00a0Nollag", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0094", "Leathanach\u00a098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427829/4348438/4455027?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Greenans, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Brigidh N\u00ed Chuimil\u00edn  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Gort, Co. Mayo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "\u00c1ine Bean U\u00ed Cuimil\u00edn  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Gort, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427829/4347929/4455029": {"title": "F\u00e9ile na Nollag i bPont\u00a0Abhann", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0100"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427829/4347929/4455029?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Greenans, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed h\u00c9alaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Nadhraigh  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 18 ", "Address": "Shanvoley, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427829/4347930/4455030": {"title": "D\u00e1 L\u00e1 D\u00e9ag na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427829/4347930/4455030?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Greenans, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed Rabhlaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Gort, Co. Mayo "}, {"Informant": "Brigidh Bean U\u00ed Rabhlaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 49 ", "Occupation": "35886  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427830/4348112/4455910": {"title": "Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427830/4348112/4455910?Route=stories", "school_info": "Belcarra (Buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Ballycarra, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Mac Donnell  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinlassa, Co. Mayo "}, {"Informant": "Patrick Mac Donnell  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 40 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427834/4348687/4436111": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095", "Page\u00a0319"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427834/4348687/4436111?Route=stories", "school_info": "Manulla", "metadata": [{"Location:": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Keher  ", "Gender": "Male", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Informant": "John Keher  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5209748/5277761": {"title": "Twelve Days of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a001_059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209748/5277761?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary A. O' Doherty  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patsy Ausboro  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Tawnagh More, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427840/4349353/4440219": {"title": "Christmas I", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0651"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349353/4440219?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Joyce  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Joyce  ", "Gender": "Female", "Age": " 48 ", "Address": "Ballyglass, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427840/4349353/4440220": {"title": "Christmas II", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0651"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349353/4440220?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Fahy  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Fahy  ", "Gender": "Female", "Age": " 52 ", "Address": "Killeen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427840/4349354/4440221": {"title": "Christmas III", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0652"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349354/4440221?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Waldron  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Derivan  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427840/4349355/4440224": {"title": "Christmas IV", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0653"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349355/4440224?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Mc Manus  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonmore, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Mc Manus  ", "Gender": "Female", "Age": " 53 ", "Address": "Cloonmore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427840/4349355/4440227": {"title": "Christmas V", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0653"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349355/4440227?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Joyce  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Joyce  ", "Gender": "Female", "Age": " 48 ", "Address": "Ballyglass, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427841/4349387/4440299": {"title": "The Feast-Day of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0681"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427841/4349387/4440299?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (B)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Louis Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Address": "Branraduff, Co. Mayo "}, {"Informant": "John Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 49 ", "Address": "Branraduff, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427841/4349389/4440300": {"title": "The Feast-Day of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0683"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427841/4349389/4440300?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (B)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paul Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Informant": "Martin Conry  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427863/4351637/4504548": {"title": "An Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0101", "Page\u00a0399"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427863/4351637/4504548?Route=stories", "school_info": "Craig Dhubh", "metadata": [{"Location:": "Cregduff, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427869/4352281/4436142": {"title": "The Twelve Days of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0103", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427869/4352281/4436142?Route=stories", "school_info": "The Neale (B.)", "metadata": [{"Location:": "Neale, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427874/4353206/4449212": {"title": "B\u00e9aloideas \u00c9ireann - O\u00edche\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0105", "Page\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427874/4353206/4449212?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Cloghans Hill, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Dunleavy  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloongawnagh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427874/4353208/4449213": {"title": "B\u00e9aloideas \u00c9ireann - O\u00edche\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0105", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427874/4353208/4449213?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Cloghans Hill, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Nolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyheeragh (Caslane), Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427888/4354657/4445643": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0108", "Page\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427888/4354657/4445643?Route=stories", "school_info": "C\u00faige", "metadata": [{"Location:": "Coogue Middle, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pearl Salmon  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427889/4354754/4449609": {"title": "Pisreoga a Bhaineas leis an Nollaig agus le L\u00e1 Chinn\u00a0Bhliana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0108", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427889/4354754/4449609?Route=stories", "school_info": "Rusgaigh (2)", "metadata": [{"Location:": "Roosky, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427894/4355567/4447651": {"title": "Old Irish Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0109", "Page\u00a0567"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427894/4355567/4447651?Route=stories", "school_info": "Tulach Ruach\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Tulrohaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Caulfield  ", "Gender": "Female", "Address": "Cartron, Co. Mayo "}, {"Informant": "M. Grogan  ", "Gender": "Unknown", "Address": "Farnaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427912/4357064/4486646": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0113", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427912/4357064/4486646?Route=stories", "school_info": "Teamhr\u00e1n (C.)", "metadata": [{"Location:": "Tavraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Marie Dunleavy  ", "Gender": "Female", "Address": "Tavraun, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Thomas Dunleavy  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Kilkelly, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427923/4358052/4454132": {"title": "F\u00e9ile na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0115", "Page\u00a0493"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427923/4358052/4454132?Route=stories", "school_info": "Leath-cheathr\u00fa", "metadata": [{"Location:": "Lecarrow, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427933/4359090/4454217": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0118", "Page\u00a035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427933/4359090/4454217?Route=stories", "school_info": "Baile Glas", "metadata": [{"Location:": "Ballyglass, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427970/4362085/4466559": {"title": "Christmas Customs in this\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0126", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427970/4362085/4466559?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Carrowmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bernadette Carr  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolcashla, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427971/4362334/4466717": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0126", "Page\u00a0466"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427971/4362334/4466717?Route=stories", "school_info": "Corr Odhar", "metadata": [{"Location:": "Corrower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Cunney  ", "Gender": "Female", "Address": "Corrower, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mr Cunney  ", "Gender": "Male", "Address": "Corrower, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Cunney  ", "Gender": "Female", "Address": "Corrower, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363705/4468794": {"title": "O\u00edche Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363705/4468794?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3ise N\u00ed Thachair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Bean U\u00ed Tachair  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Address": "Ballycroy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236093/5230969/5244084": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131C", "Page\u00a002_062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236093/5230969/5244084?Route=stories", "school_info": "Sheanmore", "metadata": [{"Location:": "Sheeanmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c9amonn \u00d3 Cl\u00e9irigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427995/4365711/4468806": {"title": "An Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0132", "Page\u00a0172"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427995/4365711/4468806?Route=stories", "school_info": "Gleann Cuileann", "metadata": [{"Location:": "Gleann Chuilinn \u00cdochtarach, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1dhraig \u00d3 Cear\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427995/4365712/4468808": {"title": "O\u00edche Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0132", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427995/4365712/4468808?Route=stories", "school_info": "Gleann Cuileann", "metadata": [{"Location:": "Gleann Chuilinn \u00cdochtarach, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427996/4365887/4469298": {"title": "An Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0132", "Page\u00a0347"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427996/4365887/4469298?Route=stories", "school_info": "Gaoth S\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Gaoth S\u00e1ile, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighr\u00e9ad N\u00ed Cinn\u00e9idigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Dumha Dhearc, Co. Mayo "}, {"Informant": "\u00c1ine Bean U\u00ed Cinn\u00e9idigh  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Dumha Dhearc, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428005/4367194/4467047": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0134", "Page\u00a0496"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428005/4367194/4467047?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an Mhuirthid (C.)", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al an Mhuirthead, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita O' Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "B\u00e9al an Mhuirthead, Co. Mayo "}, {"Informant": "James O' Reilly  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "B\u00e9al an Mhuirthead, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428009/4367784/4471212": {"title": "N\u00f3sa O\u00edche Nollag agus L\u00e1\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0136", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428009/4367784/4471212?Route=stories", "school_info": "Sean-Achaidh", "metadata": [{"Location:": "Seanachaidh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edgid Nic Aindri\u00fa  ", "Gender": "Female", "Address": "Seanachaidh, Co. Mayo "}, {"Informant": "Sean Mac Aindri\u00fa  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Seanachaidh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212082/5219946": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a001_025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212082/5219946?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ellie Grady  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212158/5220130": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a006_016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212158/5220130?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Egan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212231/5220321": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a008_026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212231/5220321?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridgie Browne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212342/5220482": {"title": "Seanchas -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a011_coverA"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212342/5220482?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Shitric  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212356/5220497": {"title": "Christmas", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a012_013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212356/5220497?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Kilcoyne  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212408/5220518": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a014_011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212408/5220518?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tommie Duffy  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212450/5220541": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a016_013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212450/5220541?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Corrigan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212499/5220687": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a018_010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212499/5220687?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Armstrong  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212557/5221109": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a020_025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212557/5221109?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Armstrong  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212614/5221172": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a022_016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212614/5221172?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Kilcoyne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212677/5221221": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a024_026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212677/5221221?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Martin Grady  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212762/5221263": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a026_011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212762/5221263?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Pat Malley  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212820/5221306": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a028_019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212820/5221306?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Anthony Wallace  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212880/5221353": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a030_021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212880/5221353?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Katie Kilcoyne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215799/5212968/5221437": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a032_014"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212968/5221437?Route=stories", "school_info": "Creganbane", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Kilcoyne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428016/4368438/4471725": {"title": "Festival Customs - Christmas Feasts", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428016/4368438/4471725?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart", "metadata": [{"Location:": "Leckanvy, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214669/5221363": {"title": "Festival Customs - Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a002_030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214669/5221363?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Informant": "Ted Hastings  ", "Gender": "Male", "Address": "Tawnyslinnaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214669/5221364": {"title": "Festival Customs - Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a002_030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214669/5221364?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Informant": "Ted Hastings  ", "Gender": "Male", "Address": "Tawnyslinnaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214669/5221404": {"title": "Festival Customs - Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a002_030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214669/5221404?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Informant": "Ted Hastings  ", "Gender": "Male", "Address": "Tawnyslinnaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214897/5237492": {"title": "Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a006_044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214897/5237492?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n M\u00e1irt\u00edn Caoig\u00edn \u00d3 hOist\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215017/5237872": {"title": "Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a009_007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215017/5237872?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 T\u00f3nra  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215370/5239333": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a015_007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215370/5239333?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428023/4369259/4471836": {"title": "Christmas in My\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0139", "Page\u00a071"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428023/4369259/4471836?Route=stories", "school_info": "Gleann Calraighe", "metadata": [{"Location:": "Gleann Chalra\u00ed \u00cdochtarach, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428030/4369916/4475036": {"title": "Christmas Long\u00a0Ago", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0141", "Page\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428030/4369916/4475036?Route=stories", "school_info": "An Cheathr\u00fa Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Carrowmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Kathleen Duggan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Bernard Duggan  ", "Gender": "Female", "Age": " 47 ", "Occupation": "Domestic worker  ", "Address": "Carrowmore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428037/4370911/4474289": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0143", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428037/4370911/4474289?Route=stories", "school_info": "Teampall Mhuire", "metadata": [{"Location:": "Carbad Beg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gertrude Lynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Cartoon, Co. Mayo "}, {"Informant": "Anthony Lynn  ", "Gender": "Male", "Address": "Cartoon, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428037/4370929/4474402": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0143", "Page\u00a0056"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428037/4370929/4474402?Route=stories", "school_info": "Teampall Mhuire", "metadata": [{"Location:": "Carbad Beg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Killeeen  ", "Gender": "Male", "Address": "Tooreen, Co. Mayo "}, {"Informant": "Tom Killeen  ", "Gender": "Male", "Address": "Tooreen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428037/4370968/4474451": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0143", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428037/4370968/4474451?Route=stories", "school_info": "Teampall Mhuire", "metadata": [{"Location:": "Carbad Beg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Howard  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowmore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428038/4370999/4474600": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0143", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428038/4370999/4474600?Route=stories", "school_info": "Teampall Mhuire", "metadata": [{"Location:": "Carbad Beg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Florrie O' Hara  ", "Gender": "Female", "Address": "Breastagh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428053/4372867/4464850": {"title": "Christmas Alms", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0147", "Page\u00a0100"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428053/4372867/4464850?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha 'n Fheadha (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballina, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. Connor  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr Boland  ", "Gender": "Male", "Address": "Ardnaree or Shanaghy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428068/4374803/4456925": {"title": "Christmas Night Long\u00a0Ago", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428068/4374803/4456925?Route=stories", "school_info": "R\u00e1ith\u00edn\u00ed (Rehins)", "metadata": [{"Location:": "Rahans, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Emily Flynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyderg, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Bridget Callaghan  ", "Gender": "Female", "Age": " 90 ", "Address": "Ballyderg, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428068/4374811/4456930": {"title": "Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428068/4374811/4456930?Route=stories", "school_info": "R\u00e1ith\u00edn\u00ed (Rehins)", "metadata": [{"Location:": "Rahans, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Emily Flynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyderg, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Bridget Callaghan  ", "Gender": "Male", "Age": " 90 ", "Address": "Ballyderg, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701658/4690663/4708276": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0155", "Page\u00a0407"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701658/4690663/4708276?Route=stories", "school_info": "Doire Leathan, Grange", "metadata": [{"Location:": "Derrylehan, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brighid Nic Fhearadhaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathfrask, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701658/4690703/4708409": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0155", "Page\u00a0447"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701658/4690703/4708409?Route=stories", "school_info": "Doire Leathan, Grange", "metadata": [{"Location:": "Derrylehan, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed C\u00edar\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Lyle, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672087/4669072/4673093": {"title": "Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0164", "Page\u00a0034A"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672087/4669072/4673093?Route=stories", "school_info": "Enniscrone (B.)", "metadata": [{"Location:": "Inishcrone, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamonn Mullaney  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrowhubbuck North, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701694/4693353/4727530": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0165", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701694/4693353/4727530?Route=stories", "school_info": "Iascach", "metadata": [{"Location:": "Easky, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ellie Curley  ", "Gender": "Female", "Address": "Easky, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672096/4669719/4679201": {"title": "Legend of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0166", "Page\u00a0336"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672096/4669719/4679201?Route=stories", "school_info": "Druim M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Dromore, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M.K. Kenny  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "M.J. Kenny  ", "Gender": "Unknown", "Address": "Ballygilcash, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672096/4669720/4679204": {"title": "Legend of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0166", "Page\u00a0337"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672096/4669720/4679204?Route=stories", "school_info": "Druim M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Dromore, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sara Browne  ", "Gender": "Female", "Address": "Portaghbradagh, Co. Sligo "}, {"Informant": "Robert Browne  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Portaghbradagh, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672104/4670669/4673062": {"title": "Christmas Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0168", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672104/4670669/4673062?Route=stories", "school_info": "Cill Ruis \u00cdochtair", "metadata": [{"Location:": "Kilrusheighter, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frances Keane  ", "Gender": "Female", "Address": "Laragh, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs Celia Smith  ", "Gender": "Female", "Address": "Laragh, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672109/4671100/4679004": {"title": "Beliefs and Customs of Christmas in Olden\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672109/4671100/4679004?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Aifrinn (Masshill)", "metadata": [{"Location:": "Masshill, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas John Mullarkey  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Pat Mullarkey  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": "c. 76 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Masshill, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672109/4671102/4679015": {"title": "Strange Beliefs and Customs of Christmas Long\u00a0Ago", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672109/4671102/4679015?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Aifrinn (Masshill)", "metadata": [{"Location:": "Masshill, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Ann Mullarkey  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Masshill, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mary Ellen Mullarkey  ", "Gender": "Female", "Age": "c. 40 ", "Address": "Masshill, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701754/4699509/4708696": {"title": "Old Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0185", "Page\u00a00022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701754/4699509/4708696?Route=stories", "school_info": "Carrowreagh", "metadata": [{"Location:": "Carrowreagh, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701770/4701318/4727217": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0188", "Page\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701770/4701318/4727217?Route=stories", "school_info": "St. Michael's Clooncunny", "metadata": [{"Location:": "Clooncunny, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Finnegan  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Clooncunny, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602722/4598401/4631442": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0189", "Page\u00a0375"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602722/4598401/4631442?Route=stories", "school_info": "Ceann Locha", "metadata": [{"Location:": "Kinlough, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Matilda Bolster  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Kinlough, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602750/4601033/4642406": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0197", "Page\u00a0479"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602750/4601033/4642406?Route=stories", "school_info": "Coill an tSrotha", "metadata": [{"Location:": "Cullentragh, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Mc Hugh  ", "Gender": "Female", "Age": " 43 ", "Address": "Sranagross, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602760/4601988/4643642": {"title": "Christmas Weather as a Weather Forecast for the Coming\u00a0Year", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0199", "Page\u00a0411"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602760/4601988/4643642?Route=stories", "school_info": "Newtownmanor", "metadata": [{"Location:": "Newtownmanor, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Joseph Fowley  ", "Gender": "Male", "Address": "Curraghan, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605938/4604025/4645179": {"title": "O\u00edche Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0204", "Page\u00a0316"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605938/4604025/4645179?Route=stories", "school_info": "Kilmore", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brigid Corristine  ", "Gender": "Female", "Address": "Killadiskert, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Brigid Corristine  ", "Gender": "Female", "Address": "Killadiskert, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649692/4647774/4659434": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0211", "Page\u00a0339"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649692/4647774/4659434?Route=stories", "school_info": "Crummy", "metadata": [{"Location:": "Crummy, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita Mahon  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullaun Glebe, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658459/4657741/4668577": {"title": "The Festival of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0228", "Page\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658459/4657741/4668577?Route=stories", "school_info": "Druim Br\u00e9an Lios", "metadata": [{"Location:": "Drumbreanlis, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs H. Duffy  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758451/4745185/4770260": {"title": "Christmas in My District Long\u00a0Ago", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0230", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758451/4745185/4770260?Route=stories", "school_info": "Cartr\u00fan", "metadata": [{"Location:": "Cartronavally, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose A. Guihen  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrow Beg, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Charles Flynn  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Carrow Beg, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235084/5233795/5235342": {"title": "A Christmas Dinner", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0237", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235084/5233795/5235342?Route=stories", "school_info": "Cortubber", "metadata": [{"Location:": "Cortober, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Gray  ", "Gender": "Female", "Age": " 84 ", "Address": "Mohill, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162106/5154802/5200663": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0246", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162106/5154802/5200663?Route=stories", "school_info": "Baile an Tobair", "metadata": [{"Location:": "Ballintober, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162109/5154890/5200948": {"title": "The Twelve Days of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0246", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162109/5154890/5200948?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, An Caisle\u00e1n Riabhach", "metadata": [{"Location:": "Castlerea, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Muldoon  ", "Gender": "Female", "Address": "Tober, Co. Galway "}, {"Informant": "Mrs C. Hara  ", "Gender": "Female", "Address": "Cornamucklagh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758475/4747188/4761897": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0250", "Page\u00a0207"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758475/4747188/4761897?Route=stories", "school_info": "Clooncullaun", "metadata": [{"Location:": "Clooncullaan, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798699/4791226/4924542": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0252", "Page\u00a0311"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798699/4791226/4924542?Route=stories", "school_info": "Cluain Fraoich", "metadata": [{"Location:": "Cloonfree, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Murphy  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798725/4793643/4926801": {"title": "Christmas Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0259", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798725/4793643/4926801?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Seachtaine", "metadata": [{"Location:": "Coolshaghtena, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tommie Scally  ", "Gender": "Male", "Address": "Portnahinch, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs Connor  ", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Address": "Gallagh, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811581/4798848/4927538": {"title": "A Christmas Pudding", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0260", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811581/4798848/4927538?Route=stories", "school_info": "Radharc na Sionainne", "metadata": [{"Location:": "Clooncah, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Anne Connor  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Occupation": "Farmer's wife  ", "Address": "Knockcroghery, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811603/4800847/4934479": {"title": "An Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0274", "Page\u00a0066"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811603/4800847/4934479?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Baoi (Dursey)", "metadata": [{"Location:": "Dursey Island, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Dhuinneacha  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmichael, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811614/4802144/4948553": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0276", "Page\u00a0415"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811614/4802144/4948553?Route=stories", "school_info": "Ardgroom", "metadata": [{"Location:": "Ardgroom, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Anna Kelleher  ", "Gender": "Female", "Address": "Bunskellig, Co. Cork "}, {"Informant": "Timothy Kelleher  ", "Gender": "Male", "Address": "Bunskellig, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811614/4802173/4949239": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0276", "Page\u00a0444"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811614/4802173/4949239?Route=stories", "school_info": "Ardgroom", "metadata": [{"Location:": "Ardgroom, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811615/4802222/4949404": {"title": "How We Spend Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0277", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811615/4802222/4949404?Route=stories", "school_info": "Baile na Cille", "metadata": [{"Location:": "Ballynakilla, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Finbarr Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Derrycreeveen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811617/4802326/4950187": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0277", "Page\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811617/4802326/4950187?Route=stories", "school_info": "Cobh Labhr\u00e1is (C.)", "metadata": [{"Location:": "Rerrin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Quinlan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Miss B. Regan  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Greenane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811617/4802327/4950188": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0277", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811617/4802327/4950188?Route=stories", "school_info": "Cobh Labhr\u00e1is (C.)", "metadata": [{"Location:": "Rerrin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Sullivan  ", "Gender": "Female", "Address": "Ardagh, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr F. Sullivan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ardagh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811617/4802328/4950189": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0277", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811617/4802328/4950189?Route=stories", "school_info": "Cobh Labhr\u00e1is (C.)", "metadata": [{"Location:": "Rerrin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Julia Harrington  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr John J. Harrington  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 50 ", "Address": "Greenane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811617/4802329/4950194": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0277", "Page\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811617/4802329/4950194?Route=stories", "school_info": "Cobh Labhr\u00e1is (C.)", "metadata": [{"Location:": "Rerrin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Neill  ", "Gender": "Female", "Address": "Rerrin, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr Michael O' Neill  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ardagh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921582/4881898/5118884": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0284", "Page\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921582/4881898/5118884?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Faoide", "metadata": [{"Location:": "Whiddy Island, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maighr\u00e9ad N\u00ed D\u00e1laigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Reenaknock, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921604/4884015/5146344": {"title": "Song - One Christmas Eve in\u00a0Dublin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0290", "Page\u00a0383"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921604/4884015/5146344?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an D\u00e1 Chab (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballydehob, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bernadette O' Regan  ", "Gender": "Female", "Age": " 10 ", "Address": "Ballydehob, Co. Cork "}, {"Informant": "Charles Mac Carthy  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 65 ", "Occupation": "Baker  ", "Address": "Ballydehob, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921614/4885195/5149067": {"title": "Local Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0294", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921614/4885195/5149067?Route=stories", "school_info": "Drom M\u00f3r (C.), Beantra\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Dromore, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sh\u00edle N\u00ed Conchubhair  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921614/4885196/5149070": {"title": "Local Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0294", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921614/4885196/5149070?Route=stories", "school_info": "Drom M\u00f3r (C.), Beantra\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Dromore, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Sh\u00faileabh\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798778/4797966/5202878": {"title": "A Christmas Morning Experience - Circa 1867 or\u00a01870", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0303", "Page\u00a0425"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798778/4797966/5202878?Route=stories", "school_info": "Droighneach (C.), D\u00fan M\u00e1nmha\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Drinagh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921620/4885637/5150536": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0305", "Page\u00a0015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921620/4885637/5150536?Route=stories", "school_info": "Naomh P\u00e1draig (B.), D\u00fan M\u00e1nmha\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Dunmanway, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Edward Sheehan  ", "Gender": "Male", "Address": "Dunmanway, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798783/4798239/5151793": {"title": "Local Customs at\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0306", "Page\u00a0278"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798783/4798239/5151793?Route=stories", "school_info": "Connach, Inis C\u00e9in", "metadata": [{"Location:": "Connagh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Chuilean\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Dromfeagh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798788/4798568/5166580": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0308", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798788/4798568/5166580?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ros \u00d3 gCairbre", "metadata": [{"Location:": "Ross Carbery, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      "}, {"Collector": "Peggy Keenan  ", "Gender": "Female", "Address": "Glandore, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921635/4886963/5153088": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0312", "Page\u00a0066"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921635/4886963/5153088?Route=stories", "school_info": "Cill Gharbh, Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Kilgarriff, Co. Cork "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t riddles (~7,209)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Betty Donovan  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonakilty, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Donovan  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Clonakilty, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921638/4887149/5162591": {"title": "Religious - Christmas\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0312", "Page\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921638/4887149/5162591?Route=stories", "school_info": "Cill Moluda, Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Kilmaloda, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Wagner  ", "Gender": "Male", "Address": "Clogagh North, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr A. Wagner  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Clogagh North, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921638/4887149/5162592": {"title": "Religious - Christmas\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0312", "Page\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921638/4887149/5162592?Route=stories", "school_info": "Cill Moluda, Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Kilmaloda, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Laura E. Nugent  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmalooda, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921641/4887242/5152498": {"title": "Christmas Night\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921641/4887242/5152498?Route=stories", "school_info": "Barr Liath, Droichead Banndan", "metadata": [{"Location:": "Baurleigh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921641/4887242/5152499": {"title": "Christmas Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921641/4887242/5152499?Route=stories", "school_info": "Barr Liath, Droichead Banndan", "metadata": [{"Location:": "Baurleigh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921642/4887312/5153060": {"title": "Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921642/4887312/5153060?Route=stories", "school_info": "Boireann", "metadata": [{"Location:": "Burren, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921646/4887513/5152924": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0314", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921646/4887513/5152924?Route=stories", "school_info": "P\u00e1draig Naofa, Droichead Banndan", "metadata": [{"Location:": "Bandon, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921660/4888425/5152577": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0317", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921660/4888425/5152577?Route=stories", "school_info": "Na H\u00e1rda (Ardfield), Clanna Caoilte", "metadata": [{"Location:": "Ardfield, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Hurley  ", "Gender": "Female", "Address": "Little Island, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921666/4888551/5151878": {"title": "Christmas Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0318", "Page\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921666/4888551/5151878?Route=stories", "school_info": "Baile an Bhuitl\u00e9irigh, Tigh Molaga", "metadata": [{"Location:": "Butlerstown, Co. Cork "}, {"Topics": "products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921666/4888552/5151882": {"title": "Story regarding Christmas Supper", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0318", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921666/4888552/5151882?Route=stories", "school_info": "Baile an Bhuitl\u00e9irigh, Tigh Molaga", "metadata": [{"Location:": "Butlerstown, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Con Kirby  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Shanaghobarravane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921683/4889746/5184094": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0322", "Page\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921683/4889746/5184094?Route=stories", "school_info": "Ballymartle", "metadata": [{"Location:": "Ballymartle, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Walsh  ", "Gender": "Female", "Address": "Riverstick, Co. Cork "}, {"Informant": "James Walsh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Riverstick, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921709/4892628/5190500": {"title": "N\u00f3sa na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0337", "Page\u00a0482"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921709/4892628/5190500?Route=stories", "school_info": "R\u00e9idh na nDoir\u00ed, Maghcromtha", "metadata": [{"Location:": "R\u00e9 na nDoir\u00ed, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Amhlaoibh \u00d3 Loingsigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Gort an Imill, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811666/4810643/5170190": {"title": "Christmas Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0342", "Leathanach\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4811666/4810643/5170190?Route=stories", "school_info": "Maghcromtha (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Maigh Chromtha, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811666/4810649/5170197": {"title": "Christmas Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0342", "Leathanach\u00a0192"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4811666/4810649/5170197?Route=stories", "school_info": "Maghcromtha (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Maigh Chromtha, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921716/4893165/5171211": {"title": "Christmas in\u00a0Ireland", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0347", "Page\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921716/4893165/5171211?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th C\u00fala, Domhnach M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "R\u00e1th Ch\u00faile Thiar, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Tom Healy  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "R\u00e1th Ch\u00faile Thiar, Co. Chorca\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921749/4903296/5168044": {"title": "Christmas of 50 Years\u00a0Ago", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0355", "Leathanach\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921749/4903296/5168044?Route=stories", "school_info": "An B\u00f3thar Bu\u00ed (B.), \u00c1th Treasna", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An B\u00f3thar Bu\u00ed, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mrs Julia Galvin  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 55 ", "Seoladh": "An tOile\u00e1n Breac, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921756/4903902/5166971": {"title": "The Christmas Candle", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0356", "Leathanach\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921756/4903902/5166971?Route=stories", "school_info": "Coisc\u00e9im (C.), \u00c1tha Treasna", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "\u00c1th Trasna, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921827/4909718/5186264": {"title": "Christmas Customs in\u00a0Ballyhea", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0374", "Leathanach\u00a0363"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921827/4909718/5186264?Route=stories", "school_info": "Baile Haodha (C.), R\u00e1thluirc", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bealach \u00c1tha, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Julia O' Keeffe  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Laighnigh, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921838/4895655/5184270": {"title": "Christmas Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0377", "Leathanach\u00a0064"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921838/4895655/5184270?Route=stories", "school_info": "Araglin (C.), Cill \u00daird", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Airglinn, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921849/4896521/5187510": {"title": "Christmas Customs -\u00a0Aiste", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0380", "Leathanach\u00a0273"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921849/4896521/5187510?Route=stories", "school_info": "An Currach Glas, Tulach an Iarainn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cora Ghlas, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Barry  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lios na Bru\u00edne Theas, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Margaret Casey  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 55 ", "Seoladh": "Cill Chr\u00f3nata, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921902/4899586/5183245": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0392", "Leathanach\u00a0064"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921902/4899586/5183245?Route=stories", "school_info": "Carrigaline (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carraig U\u00ed Leighin, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary O' Mahony  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Chnoc\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Thomas Flynn  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Baile an Chnoc\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921916/4910813/5165424": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0395", "Page\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921916/4910813/5165424?Route=stories", "school_info": "Cill Math\u00fana", "metadata": [{"Location:": "An Seangharra\u00ed, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick O' Sullivan  ", "Gender": "Male", "Address": "An Seangharra\u00ed, Co. Chorca\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666572/4663065/4667481": {"title": "Christmas Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0400", "Leathanach\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4666572/4663065/4667481?Route=stories", "school_info": "Rahavanaig", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th Bheannaigh, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nora M. Stack  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Leathard\u00e1n, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666572/4663067/4667485": {"title": "Christmas Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0400", "Page\u00a0075"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4666572/4663067/4667485?Route=stories", "school_info": "Rahavanaig", "metadata": [{"Location:": "R\u00e1th Bheannaigh, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ighr\u00e9ad N\u00ed Chearbhaill  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile an Bhuinne\u00e1naigh, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666574/4663297/4668040": {"title": "The Christmas Candle", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0401", "Leathanach\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4666574/4663297/4668040?Route=stories", "school_info": "Baile an Bhun\u00e1naigh (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Bhuinne\u00e1naigh, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613721/4612735/4652039": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0407", "Leathanach\u00a0526"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613721/4612735/4652039?Route=stories", "school_info": "Dromlogach Mainistir na F\u00e9ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom Leagach, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00edche\u00e1l O D\u00fabhda  ", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Cnoc na gCaiseal, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236102/5231832/5239877": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407D", "Page\u00a014_018"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5236102/5231832/5239877?Route=stories", "school_info": "Cill Cruim / Killocrim", "metadata": [{"Location:": "Cill \u00c1tha Chroim, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eil\u00eds Nic Mhuiris  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill \u00c1tha Chroim, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236102/5231908/5240003": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0407D", "Leathanach\u00a015_017"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5236102/5231908/5240003?Route=stories", "school_info": "Cill Cruim / Killocrim", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill \u00c1tha Chroim, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00edn N\u00ed Dhuille\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill \u00c1tha Chroim, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Thomas Dillon  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Inis M\u00f3r, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236102/5231976/5240124": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407D", "Page\u00a016_022"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5236102/5231976/5240124?Route=stories", "school_info": "Cill Cruim / Killocrim", "metadata": [{"Location:": "Cill \u00c1tha Chroim, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Bair\u00e9ad  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill \u00c1tha Chroim, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236102/5232105/5240348": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407D", "Page\u00a017_coverA"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5236102/5232105/5240348?Route=stories", "school_info": "Cill Cruim / Killocrim", "metadata": [{"Location:": "Cill \u00c1tha Chroim, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n T. \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236102/5232101/5240402": {"title": "How I will Spend my Christmas Holidays", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407D", "Page\u00a017_045"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5236102/5232101/5240402?Route=stories", "school_info": "Cill Cruim / Killocrim", "metadata": [{"Location:": "Cill \u00c1tha Chroim, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n T. \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236102/5232120/5240429": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407D", "Page\u00a018_014"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5236102/5232120/5240429?Route=stories", "school_info": "Cill Cruim / Killocrim", "metadata": [{"Location:": "Cill \u00c1tha Chroim, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamonn Bair\u00e9ad  ", "Gender": "Male", "Address": "Cill \u00c1tha Chroim, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236102/5232221/5241985": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0407D", "Leathanach\u00a020_011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236102/5232221/5241985?Route=stories", "school_info": "Cill Cruim / Killocrim", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Killacrim, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1draig \u00d3 Leidhin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Killacrim, Co. Kerry "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Lyons  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bealkelly, Co. Kerry "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236102/5232271/5242207": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407D", "Page\u00a021_010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236102/5232271/5242207?Route=stories", "school_info": "Cill Cruim / Killocrim", "metadata": [{"Location:": "Killacrim, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s Mac Sithigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Killacrim, Co. Kerry "}, {"Informant": "Richard Sheehy  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236102/5232391/5242292": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407D", "Page\u00a022_coverA"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236102/5232391/5242292?Route=stories", "school_info": "Cill Cruim / Killocrim", "metadata": [{"Location:": "Killacrim, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n M. \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John Joseph Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Greenville, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236102/5232404/5242504": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407D", "Page\u00a023_012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236102/5232404/5242504?Route=stories", "school_info": "Cill Cruim / Killocrim", "metadata": [{"Location:": "Killacrim, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Conchubhair Mac Giolla Bhuidhe  ", "Gender": "Male", "Address": "Killacrim, Co. Kerry "}, {"Informant": "Patrick Mc Evoy  ", "Gender": "Male", "Address": "Finuge, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666602/4665819/4667792": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666602/4665819/4667792?Route=stories", "school_info": "Killahan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666602/4665820/4667794": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0195"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666602/4665820/4667794?Route=stories", "school_info": "Killahan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666602/4665820/4667797": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0195"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666602/4665820/4667797?Route=stories", "school_info": "Killahan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666602/4665821/4667801": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666602/4665821/4667801?Route=stories", "school_info": "Killahan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666602/4665822/4667802": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666602/4665822/4667802?Route=stories", "school_info": "Killahan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666602/4665823/4667804": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666602/4665823/4667804?Route=stories", "school_info": "Killahan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666602/4665824/4667807": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666602/4665824/4667807?Route=stories", "school_info": "Killahan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666602/4665825/4667808": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0200"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666602/4665825/4667808?Route=stories", "school_info": "Killahan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t riddles (~7,209)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678379/4673718/4681903": {"title": "Festival Customs - Christmas\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0417", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678379/4673718/4681903?Route=stories", "school_info": "Bouleenshere (B.), Baile Thaidhg, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Booleenshare, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jack Lawlor  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyheige, Co. Kerry "}, {"Informant": "Jack Sweeney  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyheige, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687695/4684703/4689404": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0429", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687695/4684703/4689404?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibhne, Caisle\u00e1n Ghriaire", "metadata": [{"Location:": "Baile U\u00ed Dhuinn, Co. Kerry "}, {"Topics": "objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Diarmuid \u00d3 N\u00e9il  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687705/4685846/4706751": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0432", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687705/4685846/4706751?Route=stories", "school_info": "Derryquay, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Derryquay, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Daniel O' Sullivan  ", "Gender": "Male", "Age": " 15 ", "Address": "Derrymore West, Co. Kerry "}, {"Informant": "Thomas O' Sullivan  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Derrymore West, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686458/4689703": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - An\u00a0Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686458/4689703?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687030/4708750": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Dh\u00e1 L\u00e1 Dh\u00e9ag na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0407"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687030/4708750?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed hEachthegeirn  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l de h\u00d3r  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687048/4708794": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Dh\u00e1 L\u00e1 Dh\u00e9ag na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0425"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687048/4708794?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed Shuilleabh\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Garrane West, Co. Kerry "}, {"Informant": "Siobh\u00e1n N\u00ed Muirthille  ", "Gender": "Female", "Age": " 37 ", "Address": "Garrane West, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687052/4708800": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - O\u00edche\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0429"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687052/4708800?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Dhonnchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Donnchadha  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Address": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704675/4779960": {"title": "Festival Customs - Chalk\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0452"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704675/4779960?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Dorgan  ", "Gender": "Female", "Address": "Gortatlea, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713225/4709228/4814973": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0449", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713225/4709228/4814973?Route=stories", "school_info": "Brosna (B.)", "metadata": [{"Location:": "Brosna, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Foy  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Brosna, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713231/4709664/4778226": {"title": "Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0450", "Page\u00a0183"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713231/4709664/4778226?Route=stories", "school_info": "Leachtbhruadair (Loughfooder)", "metadata": [{"Location:": "Lackbrooder, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t death (~1,076)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l P. \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Knocknagashel, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs Mary Dalton  ", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Address": "Knocknagashel, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742099/4735817/4924538": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0468", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742099/4735817/4924538?Route=stories", "school_info": "Bunaneer", "metadata": [{"Location:": "Bunaneer, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n Ua Cl\u00famhain  ", "Gender": "Male", "Address": "Liss, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742099/4735820/4924541": {"title": "Customs and Manners of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0468", "Page\u00a0285"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742099/4735820/4924541?Route=stories", "school_info": "Bunaneer", "metadata": [{"Location:": "Bunaneer, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "C\u00e1it Bean U\u00ed Sh\u00failleabh\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Coad, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742103/4736143/4758749": {"title": "Christmas Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0470", "Page\u00a0061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742103/4736143/4758749?Route=stories", "school_info": "Both \u00cdseal", "metadata": [{"Location:": "Boheeshil, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Derreenanaryagh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742118/4737622/4818905": {"title": "N\u00f3sa na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0473", "Page\u00a0323"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742118/4737622/4818905?Route=stories", "school_info": "Gleann Beithe", "metadata": [{"Location:": "Glenbeigh, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed R\u00edoghbhard\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilnabrack Lower, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00e1ire Bean U\u00ed Riord\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Kilnabrack Lower, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742132/4738832/4786971": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0476", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742132/4738832/4786971?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cathair Saidhbh\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Cahersiveen, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921959/4913540/4938436": {"title": "A Christmas Message to the President - Inscribed to Mr Se\u00e1n Hartney M.C.C.", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0487", "Page\u00a0404"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921959/4913540/4938436?Route=stories", "school_info": "Carrickerry (B.)", "metadata": [{"Location:": "Carrigkerry, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9amus Ahern  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Glensharrold, Co. Limerick "}, {"Informant": "P.J. Ahern  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Glensharrold, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921993/4916252/4947154": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0496", "Page\u00a0332"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921993/4916252/4947154?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00edde (C.), Caisle\u00e1n Nua", "metadata": [{"Location:": "Kilmeedy, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nancy Enright  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmeedy, Co. Limerick "}, {"Informant": "Thomas Cotter  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Kilmeedy, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921993/4916253/4947156": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0496", "Page\u00a0333"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921993/4916253/4947156?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00edde (C.), Caisle\u00e1n Nua", "metadata": [{"Location:": "Kilmeedy, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Catherine Fitzgerald  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmeedy, Co. Limerick "}, {"Informant": "James Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Kilmeedy, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921994/4916323/4947265": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0497", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921994/4916323/4947265?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dromcolliher, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Donal Linehan  ", "Gender": "Male", "Address": "Carroward East, Co. Limerick "}, {"Informant": "John Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 60 ", "Address": "Carroward East, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921994/4916324/4947266": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0497", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921994/4916324/4947266?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dromcolliher, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jeremiah Newman  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Denis Newman  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Knockacraig, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921994/4916326/4947282": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0497", "Page\u00a0040"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921994/4916326/4947282?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dromcolliher, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Murphy  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Murphy  ", "Gender": "Female", "Age": "c. 55 ", "Address": "Mundellihy, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922029/4920129/4948861": {"title": "Festival Customs - Christmas Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922029/4920129/4948861?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Dara (C.)", "metadata": [{"Location:": "Adare, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Clarrie Alfred  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Cummeen, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922029/4920131/4948865": {"title": "Festival Customs - Christmas Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0064"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922029/4920131/4948865?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Dara (C.)", "metadata": [{"Location:": "Adare, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Ruttle  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 ", "Address": "Adare, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922034/4920791/4955239": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0284"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922034/4920791/4955239?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t hags (~139)\n\t\t\t\t hare-hag (~41)\n\t\t\t\t       objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Rev  ", "Gender": "Male", "Address": "Newcastle, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922049/4847558/4955625": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana i gContae Luimnigh - Christmas\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0511", "Page\u00a0331"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922049/4847558/4955625?Route=stories", "school_info": "Baile an Tobair, Baile an Londraigh", "metadata": [{"Location:": "Ballintober, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Clancy  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922055/4847993/4957465": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0512", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922055/4847993/4957465?Route=stories", "school_info": "Cnoc Cairn, Imleach Iubhair", "metadata": [{"Location:": "Knockcarron, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t   verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922112/4853158/4949547": {"title": "Old Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0528", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922112/4853158/4949547?Route=stories", "school_info": "Mungraid (B.) Luimneach", "metadata": [{"Location:": "Mungret, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Mc Gann  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Conigar, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922113/4853308/4955593": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0528", "Leathanach\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922113/4853308/4955593?Route=stories", "school_info": "Mungret (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Mungret, Co. Limerick "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Theresa Ronan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ballynoe, Co. Limerick "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Patrick Ronan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 62 ", "Gairm bheatha": "Labourer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Ballynoe, Co. Limerick "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922132/4854926/5009851": {"title": "Christmas -\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0533", "Page\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922132/4854926/5009851?Route=stories", "school_info": "Cloughjordan (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloghjordan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Cionaoith  ", "Other names": "Caitl\u00edn N\u00ed Cionaoith  ", "Gender": "Kathleen Mc Kenna  ", "Address": "Female"}, {"Informant": "James Hardy  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Loughaun, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922132/4854928/5009860": {"title": "A Christmas Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0533", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922132/4854928/5009860?Route=stories", "school_info": "Cloughjordan (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloghjordan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Janie Guest  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolnagrower, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922132/4854930/5009863": {"title": "A True Christmas Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0533", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922132/4854930/5009863?Route=stories", "school_info": "Cloughjordan (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloghjordan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O Mahony  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloghjordan, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922156/4856758/5012747": {"title": "Christmas-Tide Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0538", "Page\u00a0283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922156/4856758/5012747?Route=stories", "school_info": "Boher, Bushfield. Nenagh", "metadata": [{"Location:": "Boher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Bray  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Collector": "Mary O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Michael Bray  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Michael O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5017943/4859158/5018398": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0547", "Page\u00a0188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5017943/4859158/5018398?Route=stories", "school_info": "Shanakill, Roscrea", "metadata": [{"Location:": "Shanakill, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Daniel Quinlan  ", "Gender": "Male", "Address": "Shanakill, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr Quinlan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Shanakill, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922215/4861275/5017927": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0554", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922215/4861275/5017927?Route=stories", "school_info": "Cnoc\u00e1n an Teampaill, Ros Gr\u00e9ine", "metadata": [{"Location:": "Knockantemple, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260427/5251775/5276433": {"title": "A Christmas Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0567D", "Page\u00a001_123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260427/5251775/5276433?Route=stories", "school_info": "Morton St. Convent Nat. S.", "metadata": [{"Location:": "Clonmel, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Moroney  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonmel, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Moroney  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922283/4867184/5022478": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0577", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922283/4867184/5022478?Route=stories", "school_info": "Baile Thom\u00e1is, Gabhail\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Thomastown Demesne, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Nagle  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinaclogh, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Nagle  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Ballinaclogh, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922310/4869049/5051758": {"title": "Christmas and the New\u00a0Year", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0582", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922310/4869049/5051758?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Bhile (C.), Dundroma", "metadata": [{"Location:": "Knockavilla, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177602/5172481/5185619": {"title": "Christmas Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0586", "Page\u00a0096"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177602/5172481/5185619?Route=stories", "school_info": "Belvoir, Kilkishen", "metadata": [{"Location:": "Belvoir, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177602/5172486/5185623": {"title": "Christmas Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0586", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177602/5172486/5185623?Route=stories", "school_info": "Belvoir, Kilkishen", "metadata": [{"Location:": "Belvoir, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5274069/5270918/5274142": {"title": "Folklore - Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592F", "Page\u00a002_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5274069/5270918/5274142?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S.", "metadata": [{"Location:": "Drumandoora, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Hayes  ", "Gender": "Female", "Address": "Killanena, Co. Clare "}, {"Informant": "John Burke  ", "Gender": "Male", "Address": "Killanena, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5274069/5271129/5274309": {"title": "Folklore - Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592F", "Page\u00a007_007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5274069/5271129/5274309?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S.", "metadata": [{"Location:": "Drumandoora, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Loughrey  ", "Gender": "Male", "Address": "Lannaght, Co. Clare "}, {"Informant": "Thomas Loughrey  ", "Gender": "Male", "Address": "Lannaght, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5274069/5271247/5274414": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592F", "Page\u00a010_003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5274069/5271247/5274414?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S.", "metadata": [{"Location:": "Drumandoora, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Chris Brody  ", "Gender": "Male", "Address": "Killanena, Co. Clare "}, {"Informant": "Mr Michael Brody  ", "Gender": "Male", "Address": "Killanena, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5274069/5271374/5282990": {"title": "Folklore - Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592F", "Page\u00a013_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5274069/5271374/5282990?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S.", "metadata": [{"Location:": "Drumandoora, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Woods  ", "Gender": "Female", "Address": "Fahy, Co. Clare "}, {"Informant": "Mr Pat. Boland  ", "Gender": "Male", "Address": "Fahy, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5274069/5271454/5283035": {"title": "Folklore - Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592F", "Page\u00a015_013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5274069/5271454/5283035?Route=stories", "school_info": "Drumandoora N.S.", "metadata": [{"Location:": "Drumandoora, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Mac Mahon  ", "Gender": "Female", "Address": "Fahy, Co. Clare "}, {"Informant": "Dan Mac Mahon  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumandoora, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177649/5176760/5202240": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - O\u00edche\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0598", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177649/5176760/5202240?Route=stories", "school_info": "Meelick (B.)", "metadata": [{"Location:": "Meelick, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922323/4870113/4933153": {"title": "Superstitions and Customs Pertaining to Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0602", "Page\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922323/4870113/4933153?Route=stories", "school_info": "Lacken (C.), Cill Mhich\u00edl", "metadata": [{"Location:": "Lacken, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Honan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmihil, Co. Clare "}, {"Informant": "Timothy Honan  ", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Kilmihil, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162134/5157154/5215977": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0603", "Page\u00a0487"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162134/5157154/5215977?Route=stories", "school_info": "Leaba S\u00edoda", "metadata": [{"Location:": "Labasheeda, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Foran  ", "Gender": "Female", "Address": "Labasheeda, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Margaret Foran  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Labasheeda, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922344/4872150/5078578": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0608", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922344/4872150/5078578?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00e1ille (C.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Kilmaley, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162139/5157814/5198763": {"title": "Feasts of the Year -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162139/5157814/5198763?Route=stories", "school_info": "D\u00edseart, Inis", "metadata": [{"Location:": "Dysert, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Keane  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumcurreen, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157930/5199508": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157930/5199508?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brian Mac Mahon  ", "Gender": "Male", "Address": "Fountain, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs N. Mac Mahon  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 36 ", "Address": "Fountain, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157927/5199511": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157927/5199511?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Whelan  ", "Gender": "Male", "Address": "Caherclanchy, Co. Clare "}, {"Informant": "James Whelan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 42 ", "Address": "Caherclanchy, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157928/5199514": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157928/5199514?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Roughan  ", "Gender": "Female", "Address": "Fountain Cross, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs D. Roughan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 41 ", "Address": "Fountain Cross, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157931/5199517": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157931/5199517?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Roughan  ", "Gender": "Female", "Address": "Fountain Cross, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Timothy Roughan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Address": "Fountain Cross, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157932/5199521": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157932/5199521?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Hurley  ", "Gender": "Male", "Address": "Licknaun, Co. Clare "}, {"Informant": "James Hurley  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Licknaun, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922367/4874843/5080499": {"title": "Aiste - An\u00a0Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0617", "Page\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922367/4874843/5080499?Route=stories", "school_info": "Dubhlinn (C.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Doolin, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire De Long  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922377/4875673/5080003": {"title": "N\u00f3ta\u00ed ag Baint le Nollaig agus L\u00e1 na Bliana\u00a0Nua", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0620", "Page\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922377/4875673/5080003?Route=stories", "school_info": "Kilfenora (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kilfenora, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Fhlannag\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922383/4876310/5083151": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0621", "Page\u00a0419"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922383/4876310/5083151?Route=stories", "school_info": "Lahinch", "metadata": [{"Location:": "Lehinch, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John O' Dwyer  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Calluragh South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922399/4878089/5077148": {"title": "Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0625", "Page\u00a0335"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922399/4878089/5077148?Route=stories", "school_info": "B\u00e1inseach, Cill Chaoi", "metadata": [{"Location:": "Kildeema, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John O' Shea  ", "Gender": "Male", "Address": "Tullaher, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs J. Cunningham  ", "Gender": "Female", "Age": " 42 ", "Address": "Tullaher, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922399/4878091/5077154": {"title": "Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0625", "Page\u00a0337"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922399/4878091/5077154?Route=stories", "school_info": "B\u00e1inseach, Cill Chaoi", "metadata": [{"Location:": "Kildeema, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Hickey  ", "Gender": "Female", "Address": "Kildeema, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Hickey  ", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Address": "Kildeema, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162147/5158707/5198054": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162147/5158707/5198054?Route=stories", "school_info": "D\u00fan \u00c1tha, Carraig an Chabhaltaigh", "metadata": [{"Location:": "Doonaha, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Donncadh \u00d3 Coile\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "M\u00e1rtan Treaghain  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162147/5158708/5198055": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162147/5158708/5198055?Route=stories", "school_info": "D\u00fan \u00c1tha, Carraig an Chabhaltaigh", "metadata": [{"Location:": "Doonaha, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162147/5158709/5198056": {"title": "N\u00f3sanna na Nollag - F\u00edon den\u00a0Uisce", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162147/5158709/5198056?Route=stories", "school_info": "D\u00fan \u00c1tha, Carraig an Chabhaltaigh", "metadata": [{"Location:": "Doonaha, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Maura Walsh  ", "Gender": "Female", "Address": "Doonaha, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162147/5158709/5198058": {"title": "N\u00f3sanna na Nollag - F\u00edon den\u00a0Uisce", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162147/5158709/5198058?Route=stories", "school_info": "D\u00fan \u00c1tha, Carraig an Chabhaltaigh", "metadata": [{"Location:": "Doonaha, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Mart\u00edn Queally  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162147/5158709/5198059": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162147/5158709/5198059?Route=stories", "school_info": "D\u00fan \u00c1tha, Carraig an Chabhaltaigh", "metadata": [{"Location:": "Doonaha, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "John Collins  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilkee, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162147/5158710/5198060": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162147/5158710/5198060?Route=stories", "school_info": "D\u00fan \u00c1tha, Carraig an Chabhaltaigh", "metadata": [{"Location:": "Doonaha, Co. Clare "}, {"Topics": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428091/4377475/4435740": {"title": "An Nollaig\u00a0Fad\u00f3", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0636", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428091/4377475/4435740?Route=stories", "school_info": "Gleann Garbh, Lios M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Glengarra, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l de Lundera  ", "Gender": "Male", "Address": "Glengarra, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428107/4378894/4460302": {"title": "Local Belief and Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0640", "Page\u00a039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428107/4378894/4460302?Route=stories", "school_info": "West Waterford Branch I.N.T.O", "metadata": [{"Location:": "Coshmore and Coshbride, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Cashman  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428112/4379145/4462924": {"title": "L\u00e1 Nollag agus na N\u00f3sa a Ghabhann\u00a0leis", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0641", "Page\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428112/4379145/4462924?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Airt, An Rinn", "metadata": [{"Location:": "Ballymacart, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Cl\u00e9irigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Barr na Stuac, Co. Waterford "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cl\u00e9irigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Barr na Stuac, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428119/4379927/4463928": {"title": "An Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0643", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428119/4379927/4463928?Route=stories", "school_info": "An Eaglais, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Aglish, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n De R\u00f3iste  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428124/4380488/4461769": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - An Nollaig - an\u00a0Coileach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0645", "Page\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428124/4380488/4461769?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, D\u00fangarbh\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Chraith  ", "Gender": "Female", "Address": "O'Connell Street, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428124/4380506/4461986": {"title": "B\u00e1s in Aimsir na\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0645", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428124/4380506/4461986?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, D\u00fangarbh\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Ch\u00e1rthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Mhuirgheasa  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Female", "Age": " 70 ", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162154/5159341/5180678": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0656", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162154/5159341/5180678?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Cluain Meala", "metadata": [{"Location:": "Greenan, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Minchin  ", "Gender": "Male", "Address": "Clonmel, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008806/4957835/5054974": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0658", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008806/4957835/5054974?Route=stories", "school_info": "Bush, Riverstown", "metadata": [{"Location:": "The Bush, Co. Louth "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edwin Rothwell  ", "Gender": "Male", "Age": " 11 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008818/4958825/5073155": {"title": "Christmas and New Years\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0660", "Page\u00a0337"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008818/4958825/5073155?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc na Rian (C.), Rampark, Jenkinstown", "metadata": [{"Location:": "Rampark, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008834/4959598/5074098": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0664", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008834/4959598/5074098?Route=stories", "school_info": "Kilcurry, Dundalk", "metadata": [{"Location:": "Kilcurry, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008837/4959846/5073285": {"title": "Lore Connected with Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008837/4959846/5073285?Route=stories", "school_info": "Louth (C.)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eveline Byrne  ", "Gender": "Female", "Address": "Chanonrock, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008839/4960101/5077551": {"title": "Christmas Mummers", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0433"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008839/4960101/5077551?Route=stories", "school_info": "Dromiskin (B.), Dundalk", "metadata": [{"Location:": "Dromiskin, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008842/4960257/5073721": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0667", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008842/4960257/5073721?Route=stories", "school_info": "Darver (C.), Dundalk", "metadata": [{"Location:": "Darver, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Bhear\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cuillenstown, Co. Louth "}, {"Informant": "Mr Patrick Lear  ", "Gender": "Male", "Address": "Cuillenstown, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008842/4960259/5073727": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0667", "Leathanach\u00a0025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008842/4960259/5073727?Route=stories", "school_info": "Darver (C.), Dundalk", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Darver, Co. Louth "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire Nic a Mhaighistir  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Readypenny, Co. Louth "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008842/4960260/5073743": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0667", "Page\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008842/4960260/5073743?Route=stories", "school_info": "Darver (C.), Dundalk", "metadata": [{"Location:": "Darver, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Raghnaill  ", "Gender": "Female", "Address": "Braganstown, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008844/4960561/5075276": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0667", "Page\u00a0327"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008844/4960561/5075276?Route=stories", "school_info": "Aclint, Ardee", "metadata": [{"Location:": "Aclint, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Angela Clarke  ", "Gender": "Female", "Address": "Edmondstown, Co. Louth "}, {"Informant": "Mrs Clarke  ", "Gender": "Female", "Address": "Edmondstown, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008866/4962235/5078779": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0674", "Page\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008866/4962235/5078779?Route=stories", "school_info": "Tenure", "metadata": [{"Location:": "Tinure, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Mc Cullough  ", "Gender": "Female", "Address": "Monasterboice, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008882/4963428/5077573": {"title": "Christmas Traditions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0679", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008882/4963428/5077573?Route=stories", "school_info": "Pres. Convent, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Veronica Mc Entagart  ", "Gender": "Female", "Address": "Francis Street, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008888/4963929/5079165": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008888/4963929/5079165?Route=stories", "school_info": "Baile Nua, Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Newtown, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008889/4964001/5079277": {"title": "Festival Rhymes -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0680", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008889/4964001/5079277?Route=stories", "school_info": "Naomh Muire, Droichead \u00c1tha", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Clare Murray  ", "Gender": "Female", "Address": "James Street, Co. Louth "}, {"Informant": "Mr Murray  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "James Street, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008895/4964633/5097878": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0289"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008895/4964633/5097878?Route=stories", "school_info": "Duleek (B.)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Enda O' Boyle  ", "Address": "Duleek, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008896/4964768/5079814": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0683", "Leathanach\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008896/4964768/5079814?Route=stories", "school_info": "Duleek (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Irwin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Duleek, Co. Meath "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008917/4966524/5107198": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0687", "Page\u00a0396"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008917/4966524/5107198?Route=stories", "school_info": "Dunree", "metadata": [{"Location:": "Dunreagh, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Regina Fowler  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008940/4968576/5109141": {"title": "Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008940/4968576/5109141?Route=stories", "school_info": "Ballivor", "metadata": [{"Location:": "Ballivor, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Brown  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballivor, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008941/4968632/5109940": {"title": "The Twelve Days of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008941/4968632/5109940?Route=stories", "school_info": "Coolronan", "metadata": [{"Location:": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lillie Dargan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Daly  ", "Gender": "Female", "Age": "c. 66 ", "Address": "Ballivor, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008941/4968668/5109963": {"title": "Christmas in\u00a0Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0348"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008941/4968668/5109963?Route=stories", "school_info": "Coolronan", "metadata": [{"Location:": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008967/4971764/5117643": {"title": "The First Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008967/4971764/5117643?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Morris  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008974/4972513/5111618": {"title": "Feast Days -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008974/4972513/5111618?Route=stories", "school_info": "Kilskeer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilskeer, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008979/4973175/5112635": {"title": "The Feast of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008979/4973175/5112635?Route=stories", "school_info": "Moynalty (B.)", "metadata": [{"Location:": "Moynalty, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Brady  ", "Gender": "Male", "Address": "Moynalty, Co. Meath "}, {"Informant": "Patrick Brady  ", "Gender": "Male", "Address": "Moynalty, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008982/4973701/5112832": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0706", "Page\u00a0522"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008982/4973701/5112832?Route=stories", "school_info": "Maio", "metadata": [{"Location:": "Trohanny, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Gearty  ", "Gender": "Female", "Address": "Druminiskin, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008986/4974108/5111560": {"title": "The Christmas Cake - A Funny\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0708", "Page\u00a0001"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008986/4974108/5111560?Route=stories", "school_info": "Carlanstown", "metadata": [{"Location:": "Carlanstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009009/4976638/5113547": {"title": "Christmas Eve and\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0715", "Page\u00a0014"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009009/4976638/5113547?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth", "metadata": [{"Location:": "Grangegeeth, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009019/4977910/5115758": {"title": "A Christmas Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0717", "Page\u00a0396"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009019/4977910/5115758?Route=stories", "school_info": "Ballinacree (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballynacree, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t     activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Toireasa Balb  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Peter Balfe  ", "Gender": "Male", "Age": " 20 ", "Address": "Ballynacree, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009019/4977911/5115764": {"title": "A Christmas Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0717", "Page\u00a0397"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009019/4977911/5115764?Route=stories", "school_info": "Ballinacree (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballynacree, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mairsil N\u00ed Gabhann  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Thomas Sheridan  ", "Gender": "Male", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009046/4980872/5116763": {"title": "Christmas Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0726", "Page\u00a0284"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009046/4980872/5116763?Route=stories", "school_info": "Killough", "metadata": [{"Location:": "Killulagh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Monaghan  ", "Gender": "Female", "Address": "Martinstown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009054/4981573/5118051": {"title": "Customs Connected with Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0728", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009054/4981573/5118051?Route=stories", "school_info": "Kinnegad (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kinnegad, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009054/4981575/5118053": {"title": "Homecomings for Christmas in the Olden\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0728", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009054/4981575/5118053?Route=stories", "school_info": "Kinnegad (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kinnegad, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009067/4983320/5119943": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0732", "Page\u00a0307"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009067/4983320/5119943?Route=stories", "school_info": "Rahugh", "metadata": [{"Location:": "Rahugh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Elizabeth Molloy  ", "Gender": "Female", "Address": "Cappanrush, Co. Westmeath "}, {"Informant": "John Molloy  ", "Gender": "Male", "Address": "Cappanrush, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009108/4987354/5123453": {"title": "The Twelve Days of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0742", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009108/4987354/5123453?Route=stories", "school_info": "Loughanvally", "metadata": [{"Location:": "Loughanavally, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Oonagh Nugent  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009116/4988230/5123068": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0745", "Page\u00a0040"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009116/4988230/5123068?Route=stories", "school_info": "Ballinahowen", "metadata": [{"Location:": "Ballynahown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam \u00d3 Dubhraigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989164/5121364": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989164/5121364?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Location:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Rushe  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 "}, {"Informant": "Mrs Rushe  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Tonagh, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989165/5121366": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989165/5121366?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Location:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Rushe  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Tonagh, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009143/4991017/5099958": {"title": "Christmas Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0752", "Page\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009143/4991017/5099958?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Baile Math\u00fana", "metadata": [{"Location:": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Conlon  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Informant": "Conlon  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009143/4991094/5100162": {"title": "Christmas Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0752", "Page\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009143/4991094/5100162?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Baile Math\u00fana", "metadata": [{"Location:": "Baile U\u00ed Mhath\u00e1in, Co. an Longfoirt "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Angela O' Donohoe  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009147/4991653/5103265": {"title": "Customs Observed at\u00a0Christmas", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0753", "Leathanach\u00a0322"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009147/4991653/5103265?Route=stories", "school_info": "Carnadough (B.), Newtowncashel", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Corr na Dabhcha, Co. an Longfoirt "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "S\u00e9an \u00d3 Fearghail  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile Nua an Chaisil, Co. an Longfoirt "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5103353/4992731/5103879": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0756", "Leathanach\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5103353/4992731/5103879?Route=stories", "school_info": "Cluainteach (C.), Newtownforbes", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cluainteach, Co. an Longfoirt "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Anna E. Geelan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cluain Gaothaire, Co. an Longfoirt "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009169/4993856/5103064": {"title": "The Twelve Days of\u00a0Christmas", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0759", "Leathanach\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009169/4993856/5103064?Route=stories", "school_info": "Soran, Longford", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Sorn, Co. an Longfoirt "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Thomas Brady  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Sorn, Co. an Longfoirt "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Frank Brady  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 46 ", "Seoladh": "An Sorn, Co. an Longfoirt "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009189/4996330/5105106": {"title": "The Christmas Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0765", "Leathanach\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009189/4996330/5105106?Route=stories", "school_info": "Bunlahy, Granard", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bun Latha\u00ed, Co. an Longfoirt "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mallon  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009210/4998059/5110424": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0769", "Leathanach\u00a0290"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009210/4998059/5110424?Route=stories", "school_info": "Lenamore, Rathowen", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An L\u00e9ana M\u00f3r, Co. an Longfoirt "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brigid Kelly  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Ard Anraidh, Co. an Longfoirt "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742167/4741643/4815212": {"title": "Christmas Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742167/4741643/4815212?Route=stories", "school_info": "Allenwood, Robertstown", "metadata": [{"Location:": "Fiodh Al\u00faine, Co. Chill Dara "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742169/4741807/4815820": {"title": "Festival Customs - Christmas\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0775", "Leathanach\u00a0285"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742169/4741807/4815820?Route=stories", "school_info": "Kilmeague, Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Maodh\u00f3g, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Vera Spooner  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742169/4741808/4815822": {"title": "Festival Customs - Christmas\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0775", "Leathanach\u00a0286"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742169/4741808/4815822?Route=stories", "school_info": "Kilmeague, Naas", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Maodh\u00f3g, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bunty Gray  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742170/4741927/4822526": {"title": "Folklore - Christmas Customs in this\u00a0Locality", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0775", "Leathanach\u00a0404"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742170/4741927/4822526?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn, An Droichead Nua", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nell Maguire  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Gort an tSeabhaic, Co. Chill Dara "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Joseph Maguire  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 47 ", "Seoladh": "Gort an tSeabhaic, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742170/4741928/4822527": {"title": "A Christmas Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0775", "Leathanach\u00a0405"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742170/4741928/4822527?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn, An Droichead Nua", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nell Maguire  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Byrne  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 74 ", "Seoladh": "Gort an tSeabhaic, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742170/4741930/4822529": {"title": "A Christmas Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0407"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742170/4741930/4822529?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn, An Droichead Nua", "metadata": [{"Location:": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Alice Slattery  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Informant": "John Slattery  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742170/4741931/4822530": {"title": "A Christmas Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0408"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742170/4741931/4822530?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn, An Droichead Nua", "metadata": [{"Location:": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamon Tiernan  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Informant": "William Tiernan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 51 ", "Address": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742170/4741932/4822531": {"title": "A Christmas Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0409"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742170/4741932/4822531?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn, An Droichead Nua", "metadata": [{"Location:": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Curran  ", "Gender": "Male", "Address": "Gr\u00e1inseach Fhuinseaird, Co. Chill Dara "}, {"Informant": "Thomas Curran  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Gr\u00e1inseach Fhuinseaird, Co. Chill Dara "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742170/4741933/4822532": {"title": "A Christmas Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0775", "Leathanach\u00a0410"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742170/4741933/4822532?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn, An Droichead Nua", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Teresa Gorry  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Gort an tSeabhaic, Co. Chill Dara "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Kathleen Gorry  ", "Gaol": "Duine gaolta (nach tuismitheoir n\u00e1 seantuismitheoir)", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 25 ", "Seoladh": "Gort an tSeabhaic, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742170/4741933/4822534": {"title": "A Christmas Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0775", "Leathanach\u00a0410"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742170/4741933/4822534?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn, An Droichead Nua", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Reddy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Edward Reddy  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "Baile an Mhuilinn, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260470/5255828/5261097": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0776C", "Leathanach\u00a001_016"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260470/5255828/5261097?Route=stories", "school_info": "Twomilehouse", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Teach an D\u00e1 Mh\u00edle, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Tim Byrne  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Corrbhaile, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260470/5255918/5262680": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0776C", "Page\u00a005_014"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260470/5255918/5262680?Route=stories", "school_info": "Twomilehouse", "metadata": [{"Location:": "Teach an D\u00e1 Mh\u00edle, Co. Chill Dara "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Hartigan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260470/5256042/5262926": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0776C", "Leathanach\u00a010_022"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260470/5256042/5262926?Route=stories", "school_info": "Twomilehouse", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Teach an D\u00e1 Mh\u00edle, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peter Cooley  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Mullach Caise Thuaidh, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260470/5256092/5263044": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0776C", "Leathanach\u00a011_008"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260470/5256092/5263044?Route=stories", "school_info": "Twomilehouse", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Teach an D\u00e1 Mh\u00edle, Co. Chill Dara "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Nollaig (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Esther Leonard  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile She\u00e1in, Co. Chill Dara "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260470/5256173/5263085": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0776C", "Page\u00a012_030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260470/5256173/5263085?Route=stories", "school_info": "Twomilehouse", "metadata": [{"Location:": "Twomilehouse, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Curran  ", "Gender": "Male", "Address": "Johnstown or Dunshane, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769961/4762965/4926008": {"title": "The Christmas Market", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769961/4762965/4926008?Route=stories", "school_info": "Rathangan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathangan, Co. Kildare "}, {"Topics": "activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763442/4785427": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763442/4785427?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Noreen Byrne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763442/4785428": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763442/4785428?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nancy Baker  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763442/4785429": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763442/4785429?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gladys Conaway  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763442/4785430": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763442/4785430?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Betty Byrne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763442/4785431": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763442/4785431?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Madge Quinn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763443/4785435": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763443/4785435?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Folktales index": "AT0726: The Oldest on the Farm ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Coleman  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763443/4785436": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763443/4785436?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Carmel Maguire  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763443/4785437": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0780", "Leathanach\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763443/4785437?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Betty Byrne  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763443/4785438": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763443/4785438?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Byrne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763443/4785439": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763443/4785439?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tessie Tynan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769972/4763443/4785440": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0780", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769972/4763443/4785440?Route=stories", "school_info": "Kilcullen (Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kilcullen, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Noreen Byrne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428166/4383296/4456053": {"title": "Local Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0783", "Page\u00a027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428166/4383296/4456053?Route=stories", "school_info": "Ring, Dalahasey", "metadata": [{"Location:": "Ring Commons, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kevin White  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Dermotstown, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428167/4383187/4506904": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0783", "Page\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428167/4383187/4506904?Route=stories", "school_info": "Balscadden", "metadata": [{"Location:": "Balscaddan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Finn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428167/4383204/4506925": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0783", "Leathanach\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428167/4383204/4506925?Route=stories", "school_info": "Balscadden", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Balscaddan, Co. Dublin "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Neta Flood  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428167/4383236/4506967": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0783", "Page\u00a0191"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428167/4383236/4506967?Route=stories", "school_info": "Balscadden", "metadata": [{"Location:": "Balscaddan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Gorman  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428184/4384638/4435615": {"title": "O\u00edche Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0787", "Page\u00a089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428184/4384638/4435615?Route=stories", "school_info": "Naul", "metadata": [{"Location:": "Naul, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Cathal Mac Fh\u00edonntaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Neans N\u00ed Chealachain  ", "Gender": "Female", "Age": " 74 ", "Address": "Tawnaghgorm, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428186/4384675/4443929": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0788", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428186/4384675/4443929?Route=stories", "school_info": "Swords (C.)", "metadata": [{"Location:": "Swords, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jenny O' Toole  ", "Gender": "Female", "Address": "North Street, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386481/4456493": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386481/4456493?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brendan Nolan  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Balgaddy, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386483/4456494": {"title": "Preparations for\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386483/4456494?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386485/4456495": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0229"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386485/4456495?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Francis Stapleton  ", "Gender": "Male", "Address": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386487/4456496": {"title": "Other Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0230"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386487/4456496?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386489/4456499": {"title": "A Christmas Game", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386489/4456499?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386492/4456502": {"title": "Christmas Pudding", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386492/4456502?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Keegan  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Sarsfield Terrace, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386493/4456503": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0794", "Leathanach\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386493/4456503?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428214/4386494/4456504": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0794", "Page\u00a0237"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428214/4386494/4456504?Route=stories", "school_info": "Lucan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Lucan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Mahony  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Grange, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044572/5023348/5138337": {"title": "Festival Customs - Christmas\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0801", "Page\u00a0183"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044572/5023348/5138337?Route=stories", "school_info": "Edenderry (2)", "metadata": [{"Location:": "Edenderry, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Beryl Holt  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044583/5023951/5140990": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0803", "Page\u00a0270"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044583/5023951/5140990?Route=stories", "school_info": "Kilclonfert", "metadata": [{"Location:": "Kilclonfert, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044596/5024581/5139433": {"title": "Customs on Christmas\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0805", "Page\u00a0352"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044596/5024581/5139433?Route=stories", "school_info": "Island Parish", "metadata": [{"Location:": "Ballina, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Butler  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballina, Co. Offaly "}, {"Informant": "Joseph Clancy  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilpatrick, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044615/5026078/5141186": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0811", "Page\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044615/5026078/5141186?Route=stories", "school_info": "Ballycumber (B.), St Ciaran's", "metadata": [{"Location:": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Fenlon  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Informant": "Patrick Flanagan  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044617/5026392/5141361": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0812", "Page\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044617/5026392/5141361?Route=stories", "school_info": "Clonmacnoise", "metadata": [{"Location:": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044631/5027664/5143602": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0816", "Page\u00a0158"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044631/5027664/5143602?Route=stories", "school_info": "Gallen", "metadata": [{"Location:": "Gallen, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Devery  ", "Gender": "Female", "Address": "Noggusduff, Co. Offaly "}, {"Informant": "Mr Michael Devery  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Noggusduff, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044631/5027666/5143608": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0816", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044631/5027666/5143608?Route=stories", "school_info": "Gallen", "metadata": [{"Location:": "Gallen, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Dolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Noggusboy, Co. Offaly "}, {"Informant": "Mrs P. Dolan  ", "Gender": "Female", "Age": " 43 ", "Address": "Noggusboy, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044631/5027668/5143627": {"title": "Stories and Beliefs Connected with Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0816", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044631/5027668/5143627?Route=stories", "school_info": "Gallen", "metadata": [{"Location:": "Gallen, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rosie Coughlan  ", "Gender": "Female", "Address": "Noggusboy, Co. Offaly "}, {"Informant": "Mr Kieran Claffey  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Address": "Noggusboy, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044631/5027669/5143640": {"title": "Stories and Beliefs Connected with Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0816", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044631/5027669/5143640?Route=stories", "school_info": "Gallen", "metadata": [{"Location:": "Gallen, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Devery  ", "Gender": "Female", "Address": "Noggusduff, Co. Offaly "}, {"Informant": "Mr Michael Devery  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Noggusduff, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044631/5027670/5143642": {"title": "Stories and Beliefs Connected with Christmas - Why Santa Claus\u00a0Comes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0816", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044631/5027670/5143642?Route=stories", "school_info": "Gallen", "metadata": [{"Location:": "Gallen, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Owen Bennett  ", "Gender": "Male", "Address": "Noggusboy, Co. Offaly "}, {"Informant": "Mr Patrick Bennett  ", "Gender": "Male", "Age": " 51 ", "Address": "Noggusboy, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044645/5028676/5148183": {"title": "Christmas Number\u00a01932", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0819", "Page\u00a0229B"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044645/5028676/5148183?Route=stories", "school_info": "Ballincor", "metadata": [{"Location:": "Ballincor Demesne, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769990/4764541/4933760": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0824", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769990/4764541/4933760?Route=stories", "school_info": "Castlecuffe, Mountmellick", "metadata": [{"Location:": "Castlecuffe, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Malone  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynahimmy, Co. Laois "}, {"Informant": "Joseph Malone  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballynahimmy, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770004/4766021/4956403": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0828", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770004/4766021/4956403?Route=stories", "school_info": "St John of God Convent, Rathdowney", "metadata": [{"Location:": "Rathdowney, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770021/4767390/4785588": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0831", "Page\u00a0193"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770021/4767390/4785588?Route=stories", "school_info": "Cnoc, Abbeyleix", "metadata": [{"Location:": "Knockardagur, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Brennan  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockardagur, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770021/4767391/4785597": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0831", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770021/4767391/4785597?Route=stories", "school_info": "Cnoc, Abbeyleix", "metadata": [{"Location:": "Knockardagur, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Delaney  ", "Gender": "Female", "Address": "Boleybeg, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770021/4767392/4785598": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0831", "Page\u00a0195"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770021/4767392/4785598?Route=stories", "school_info": "Cnoc, Abbeyleix", "metadata": [{"Location:": "Knockardagur, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Christina Mc Grath  ", "Gender": "Female", "Address": "Graigue, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770040/4768646/4817689": {"title": "Christmas Candle", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0835", "Page\u00a0156"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770040/4768646/4817689?Route=stories", "school_info": "Straboe", "metadata": [{"Location:": "Straboe, Co. Laois "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Lalor  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770044/4768868/4818402": {"title": "Christmas Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0836", "Page\u00a0116"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770044/4768868/4818402?Route=stories", "school_info": "Ballyadams", "metadata": [{"Location:": "Ballyadams, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770044/4768869/4818405": {"title": "Christmas Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0836", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770044/4768869/4818405?Route=stories", "school_info": "Ballyadams", "metadata": [{"Location:": "Ballyadams, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758480/4747575/4762188": {"title": "Festival Customs - Christmas\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758480/4747575/4762188?Route=stories", "school_info": "Clonmore, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Clonmore, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742024/4728886/4817438": {"title": "A Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0864", "Page\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742024/4728886/4817438?Route=stories", "school_info": "Castlecomer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Quinn  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Joseph Quinn  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758582/4756445/4934128": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0867", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758582/4756445/4934128?Route=stories", "school_info": "Grian Airbh (Graine), Urlingford", "metadata": [{"Location:": "Graine, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr M. Delahunty  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Graigaheesha, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009222/4999475/5123994": {"title": "Christmas Boxes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0871", "Page\u00a0369"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009222/4999475/5123994?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Garryduff, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr Richard Ryan  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Garryduff, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009240/5000946/5123092": {"title": "Christmas Carols in\u00a0Kilmore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0877", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009240/5000946/5123092?Route=stories", "school_info": "Kilmore Convent School", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009240/5000952/5123093": {"title": "Carols - Second Song for\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0877", "Page\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009240/5000952/5123093?Route=stories", "school_info": "Kilmore Convent School", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009260/5002518/5131962": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009260/5002518/5131962?Route=stories", "school_info": "Faythe", "metadata": [{}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Elizabeth Cullen  ", "Gender": "Female", "Address": "Faythe, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009260/5002519/5131965": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0112"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009260/5002519/5131965?Route=stories", "school_info": "Faythe", "metadata": [{}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Lawlor  ", "Gender": "Female", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009260/5002520/5131966": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009260/5002520/5131966?Route=stories", "school_info": "Faythe", "metadata": [{}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Williams  ", "Gender": "Female", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009260/5002521/5131967": {"title": "Customs at\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0882", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009260/5002521/5131967?Route=stories", "school_info": "Faythe", "metadata": [{}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Madge Browne  ", "Gender": "Female", "Address": "Maudlintown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009274/5003777/5131604": {"title": "A Christmas Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0885", "Page\u00a0182"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009274/5003777/5131604?Route=stories", "school_info": "Castlebridge (B.)", "metadata": [{"Location:": "Castlebridge, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Muiris \u00d3 F\u00e1g\u00e1n  ", "Gender": "Male", "Address": "Castlebridge, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009288/5004782/5133258": {"title": "A Christmas Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0207"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009288/5004782/5133258?Route=stories", "school_info": "Hollyfort", "metadata": [{"Location:": "Hollyfort, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Donnelly  ", "Gender": "Female", "Age": " 83 ", "Address": "Toberpatrick, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009341/5008778/5130304": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0902", "Page\u00a0230"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009341/5008778/5130304?Route=stories", "school_info": "Ballyhogue", "metadata": [{"Location:": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John J. O' Rourke  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mary O' Rourke  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Informant": "Thomas O' Rourke  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Ballyhoge, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044690/5032437/5145575": {"title": "Story Connected with Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0910", "Page\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044690/5032437/5145575?Route=stories", "school_info": "Tobinstown, Tullow", "metadata": [{"Location:": "Tobinstown, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs James Kearns  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "Rathvilly, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044690/5032438/5145576": {"title": "Story Connected with Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0910", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044690/5032438/5145576?Route=stories", "school_info": "Tobinstown, Tullow", "metadata": [{"Location:": "Tobinstown, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid O' Grady  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044691/5032500/5146018": {"title": "Christmas Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0910", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044691/5032500/5146018?Route=stories", "school_info": "Rathmore, Tullow", "metadata": [{"Location:": "Rathmore, Co. Carlow "}, {"Topics": "objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyhacket Lower, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044731/5035040/5135310": {"title": "Christmas Customs of Long\u00a0Ago", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0918", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044731/5035040/5135310?Route=stories", "school_info": "An Maoil\u00edn, R\u00e1th Droma", "metadata": [{"Location:": "Trooperstown Hill, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Annie Mc Gowan  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 67 ", "Address": "Lickeen, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044741/5035735/5136773": {"title": "Festival Customs - The Twelve Days of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0921", "Page\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044741/5035735/5136773?Route=stories", "school_info": "Ballinatone, Rathdrum", "metadata": [{"Location:": "Ballinatone Lower, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cecil Ireland  ", "Gender": "Male", "Address": "Bahana (Whaley), Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044741/5035735/5136774": {"title": "Festival Customs - The Twelve Days of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0921", "Page\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044741/5035735/5136774?Route=stories", "school_info": "Ballinatone, Rathdrum", "metadata": [{"Location:": "Ballinatone Lower, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James King  ", "Gender": "Male", "Address": "Crone More, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044750/5036229/5137430": {"title": "Christmas in\u00a0Johnstown", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0923", "Page\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044750/5036229/5137430?Route=stories", "school_info": "Johnstown, Arklow", "metadata": [{"Location:": "Johnstown Lower, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00eds N\u00ed Chinnsaolaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "P\u00e1druig \u00d3 Chinnsaolaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Johnstown Lower, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044754/5036488/5137525": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0924", "Page\u00a041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044754/5036488/5137525?Route=stories", "school_info": "Arklow (B.)", "metadata": [{"Location:": "Arklow, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044765/5036980/5138378": {"title": "Christmas Long\u00a0Ago", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0926", "Page\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044765/5036980/5138378?Route=stories", "school_info": "Wicklow Convent", "metadata": [{"Location:": "Wicklow, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lily Byrne  ", "Gender": "Female", "Address": "Wicklow, Co. Wicklow "}, {"Informant": "Patrick Byrne  ", "Gender": "Male", "Address": "Wicklow, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044765/5036982/5138379": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0926", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044765/5036982/5138379?Route=stories", "school_info": "Wicklow Convent", "metadata": [{"Location:": "Wicklow, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dorothy Byrne  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Morris  ", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Address": "Wicklow, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162691/5159683/5162731": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0930", "Page\u00a0124"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162691/5159683/5162731?Route=stories", "school_info": "Drumgossatt (C.)", "metadata": [{"Location:": "Drumgoosat, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723818/4716104/4743680": {"title": "Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0935", "Page\u00a0055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723818/4716104/4743680?Route=stories", "school_info": "Magheross", "metadata": [{"Location:": "Magheross, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edward Hill  ", "Gender": "Male", "Address": "Dunoge, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723849/4718629/4815149": {"title": "Games I Play at a Party or\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0943", "Page\u00a0217"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723849/4718629/4815149?Route=stories", "school_info": "Carrickaslane", "metadata": [{"Location:": "Carrickaslane, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Belle Livingston  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Occupation": "Farmer's daughter  ", "Address": "Corrintra, Co. Monaghan "}, {"Informant": "Winifred Windrum  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Corrintra, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044787/5038090/5084120": {"title": "Festival Customs - The Twelve Days of\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0963", "Page\u00a0487"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044787/5038090/5084120?Route=stories", "school_info": "Tomena", "metadata": [{"Location:": "Gortullaghan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044803/5040021/5083157": {"title": "Christmas, 70 to 80 Years\u00a0Ago", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0968", "Page\u00a0322"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044803/5040021/5083157?Route=stories", "school_info": "Tiercahan", "metadata": [{"Location:": "Tircahan, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5085281/5041130/5085362": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0972", "Page\u00a0308"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5085281/5041130/5085362?Route=stories", "school_info": "Belturbet (B)", "metadata": [{"Location:": "Belturbet, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Mc Govern  ", "Gender": "Female", "Address": "Lagan, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044828/5042378/5087638": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044828/5042378/5087638?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Newman  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrylina, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044828/5042380/5087643": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0976", "Page\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044828/5042380/5087643?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac", "metadata": [{"Location:": "Kilnaleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre folk drama (~8)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044848/5043965/5086814": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0981", "Page\u00a0028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044848/5043965/5086814?Route=stories", "school_info": "Derryham", "metadata": [{"Location:": "Derryhum, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Mc Cabe  ", "Gender": "Female", "Address": "Derryhum, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044857/5044397/5091360": {"title": "Local Beliefs and Customs Connected with Christmas and the New\u00a0Year", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0982", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044857/5044397/5091360?Route=stories", "school_info": "Drumcrow", "metadata": [{"Location:": "Drumcrow, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Phil J. Finnegan  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumcrow, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070738/5058699/5092227": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0986", "Page\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070738/5058699/5092227?Route=stories", "school_info": "Gowna", "metadata": [{"Location:": "Scrabby, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070738/5058701/5092230": {"title": "Story -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0986", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070738/5058701/5092230?Route=stories", "school_info": "Gowna", "metadata": [{"Location:": "Scrabby, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070742/5058921/5091775": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0987", "Page\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070742/5058921/5091775?Route=stories", "school_info": "Coill Chogaidh", "metadata": [{"Location:": "Kilcogy, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "R\u00edta N\u00ed Bhr\u00e1daigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070754/5059908/5092910": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0990", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070754/5059908/5092910?Route=stories", "school_info": "Ballinagh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Bellananagh, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ellie Smith  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Smith  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070791/5064188/5096039": {"title": "Homemade Toys - Christmas Horns", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1001", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070791/5064188/5096039?Route=stories", "school_info": "Virginia (B)", "metadata": [{"Location:": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Gillic  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloghergoole, Co. Cavan "}, {"Informant": "James Gillic  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloghergoole, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070791/5064196/5096115": {"title": "The Christmas Horn", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1001", "Leathanach\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070791/5064196/5096115?Route=stories", "school_info": "Virginia (B)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Leo Sheridan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Deerpark, Co. Cavan "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mary Morgan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Deerpark, Co. Cavan "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070797/5064837/5097636": {"title": "A Christmas Eve\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1003", "Page\u00a0214"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070797/5064837/5097636?Route=stories", "school_info": "Mullagh (C )", "metadata": [{"Location:": "Mullagh, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070810/5066361/5098032": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066361/5098032?Route=stories", "school_info": "Edenagully", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070811/5066495/5097634": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1008", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070811/5066495/5097634?Route=stories", "school_info": "Kingscourt (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kingscourt, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070833/5068713/5099593": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1014", "Page\u00a0423"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070833/5068713/5099593?Route=stories", "school_info": "Latsey", "metadata": [{"Location:": "Latsey, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5170144/5169408/5195474": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1016", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5170144/5169408/5195474?Route=stories", "school_info": "Tunnyfoyle", "metadata": [{"Location:": "Tonyfoyle, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cathleen Meehan  ", "Gender": "Female", "Address": "Tonyfoyle, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5170144/5169465/5195554": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1016", "Page\u00a0230"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5170144/5169465/5195554?Route=stories", "school_info": "Tunnyfoyle", "metadata": [{"Location:": "Tonyfoyle, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Ellen Clarke  ", "Gender": "Female", "Address": "Tonyfoyle, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5170144/5169478/5195573": {"title": "Christmas and St Stephens Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1016", "Page\u00a0243"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5170144/5169478/5195573?Route=stories", "school_info": "Tunnyfoyle", "metadata": [{"Location:": "Tonyfoyle, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Ellen Clarke  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullywaltry, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162183/5161927/5190985": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1018", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162183/5161927/5190985?Route=stories", "school_info": "Newgrove", "metadata": [{"Location:": "Lisnageer, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070837/5068961/5099327": {"title": "Old Christmas\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1019", "Leathanach\u00a0229"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070837/5068961/5099327?Route=stories", "school_info": "Druim na dTr\u00e9ad", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Evelyn Clarke  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ratrussan, Co. Cavan "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Clarke  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ratrussan, Co. Cavan "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070837/5068963/5099340": {"title": "Christmas Eve in My\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1019", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070837/5068963/5099340?Route=stories", "school_info": "Druim na dTr\u00e9ad", "metadata": [{"Location:": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gretta Mc Cann  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Informant": "Terence Mc Cann  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070837/5068966/5099347": {"title": "Christmas Day in My\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1019", "Page\u00a0234"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070837/5068966/5099347?Route=stories", "school_info": "Druim na dTr\u00e9ad", "metadata": [{"Location:": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rosaleen Brady  ", "Gender": "Female", "Address": "Knocknashammer, Co. Cavan "}, {"Informant": "John Joseph Brady  ", "Gender": "Male", "Address": "Knocknashammer, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070849/5070062/5105711": {"title": "Local Songs - Christmas at\u00a0Bunnoe", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1023", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070849/5070062/5105711?Route=stories", "school_info": "Machaire", "metadata": [{"Location:": "Magherintemple, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428261/4389748/4477275": {"title": "Festival Customs - More about the Mummers at Christmas Time", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1030", "Page\u00a039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428261/4389748/4477275?Route=stories", "school_info": "Cavangarden", "metadata": [{"Location:": "Cavangarden, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jeanie Clarke  ", "Gender": "Female", "Address": "Cavangarden, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428272/4390466/4442076": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1032", "Page\u00a0175"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428272/4390466/4442076?Route=stories", "school_info": "Baile Mac Rabhartaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballymagrorty, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brendan Mc Cormack  ", "Gender": "Male", "Age": " 11 ", "Address": "Ballintra, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428272/4390468/4442077": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1032", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428272/4390468/4442077?Route=stories", "school_info": "Baile Mac Rabhartaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballymagrorty, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n Mangan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John Mangan  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428272/4390469/4442078": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1032", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428272/4390469/4442078?Route=stories", "school_info": "Baile Mac Rabhartaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballymagrorty, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Mc Cormack  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428272/4390471/4442079": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1032", "Page\u00a0180"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428272/4390471/4442079?Route=stories", "school_info": "Baile Mac Rabhartaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballymagrorty, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mc Grane  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Ballynacarrick, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428296/4392250/4480233": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1037", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428296/4392250/4480233?Route=stories", "school_info": "Leitir Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Lettermore, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Boyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Lettermore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428298/4392839/4476070": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1038", "Page\u00a044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428298/4392839/4476070?Route=stories", "school_info": "Coill-Ch\u00e9im", "metadata": [{"Location:": "Calhame, Co. Donegal "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "P. Mc Closkey  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428316/4394126/4482704": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - O\u00edche\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0341"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428316/4394126/4482704?Route=stories", "school_info": "Cill Chartha", "metadata": [{"Location:": "Cill Charthaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Eighneachan Ua Muireadhaigh  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428319/4394461/4481935": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - O\u00edche\u00a0Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1043", "Page\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428319/4394461/4481935?Route=stories", "school_info": "Mucros", "metadata": [{"Location:": "Mucros, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Se\u00e1n Mac Aodha  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "Mucros, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394663/4457232": {"title": "Seanchas f\u00e1\u00a0Nollaig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394663/4457232?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428339/4397306/4552325": {"title": "O\u00edche Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1050", "Page\u00a089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428339/4397306/4552325?Route=stories", "school_info": "Lochmuice", "metadata": [{"Location:": "Loch Muc, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l Mac Daid  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn an Arbhair, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428350/4398200/4483901": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1053", "Page\u00a0208"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428350/4398200/4483901?Route=stories", "school_info": "Cill Choinnigh", "metadata": [{"Location:": "Kilkenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Winnie Boyce  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428394/4403848/4514186": {"title": "O\u00edche Nollag", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428394/4403848/4514186?Route=stories", "school_info": "Gort an Choirce", "metadata": [{"Location:": "Gort an Choirce, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "D.  O Baoighill  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493661/4408923/4520504": {"title": "Christmas Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1084", "Page\u00a0286"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493661/4408923/4520504?Route=stories", "school_info": "Glendooen", "metadata": [{"Location:": "Doon Glebe, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Mc Glynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Newmills, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493675/4409816/4520774": {"title": "Festival Customs -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1087", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493675/4409816/4520774?Route=stories", "school_info": "Glentidaly", "metadata": [{"Location:": "Glentidaly, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Scott Stevenson  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballygay, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493683/4410440/4524356": {"title": "Emblems and Objects of Value on\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1090", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493683/4410440/4524356?Route=stories", "school_info": "Drom Fada", "metadata": [{"Location:": "Drumfad, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Florence Mc Collum  ", "Gender": "Female", "Address": "Carran Lower and Upper, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Sweeney  ", "Gender": "Female", "Address": "Magherawardan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493697/4411923/4524750": {"title": "O\u00edche Nollag agus O\u00edche\u00a0Shamhna", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493697/4411923/4524750?Route=stories", "school_info": "An Cuim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Anna N\u00ed Laodh\u00f3g  ", "Gender": "Female", "Age": " 62 ", "Address": "Cloghan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493711/4413542/4534493": {"title": "Holly at\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1098", "Page\u00a026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493711/4413542/4534493?Route=stories", "school_info": "Druim M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Dromore, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Noonan  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493736/4415192/4529021": {"title": "Christmas Mummers", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1105", "Page\u00a0121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493736/4415192/4529021?Route=stories", "school_info": "Monreagh", "metadata": [{"Location:": "Monreagh, Co. Donegal "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Emily Wray  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Derrymore, Co. Donegal "}, {"Informant": "William Gardiner  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4462329/4416071/4462387": {"title": "The Song of the Christmas Mummers", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1108", "Page\u00a029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4462329/4416071/4462387?Route=stories", "school_info": "Carraig\u00edn\u00ed (Carrigans)", "metadata": [{"Location:": "Carrigans, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493747/4416575/4530118": {"title": "Christmas Rhymes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1109", "Page\u00a095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493747/4416575/4530118?Route=stories", "school_info": "Carrowreagh", "metadata": [{"Location:": "Carrowreagh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Quigley  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowreagh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Adam Quigley  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrowreagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493756/4417020/4530818": {"title": "The Christmas Rhymers", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1111", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493756/4417020/4530818?Route=stories", "school_info": "St Columba's, Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "George Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Address": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493761/4417816/4531839": {"title": "The Christmas Rhymers", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0445"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417816/4531839?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493771/4418708/4534275": {"title": "Christmas Rhymes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1114", "Page\u00a0270"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493771/4418708/4534275?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Carn Domhnaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballylosky, Co. Donegal "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Antony Doherty  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Carndonagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493776/4419262/4535270": {"title": "Feast and Festivals -\u00a0Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493776/4419262/4535270?Route=stories", "school_info": "Glassalts", "metadata": [{"Location:": "Glasalt or Treanfasy, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493777/4419377/4535840": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a0218"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493777/4419377/4535840?Route=stories", "school_info": "Whitecastle", "metadata": [{"Location:": "Whitecastle, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Mc Lucas  ", "Gender": "Female", "Address": "Cabry, Co. Donegal "}, {"Informant": "Miss Caldwell  ", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Address": "Cabry, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493777/4419378/4535842": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493777/4419378/4535842?Route=stories", "school_info": "Whitecastle", "metadata": [{"Location:": "Whitecastle, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Violet Parke  ", "Gender": "Female", "Address": "Creehennan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr Sam Crawford  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Creehennan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493777/4419380/4535843": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493777/4419380/4535843?Route=stories", "school_info": "Whitecastle", "metadata": [{"Location:": "Whitecastle, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Gurney  ", "Gender": "Female", "Address": "Drung, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr Gurney  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Drung, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493777/4419381/4535846": {"title": "Christmas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493777/4419381/4535846?Route=stories", "school_info": "Whitecastle", "metadata": [{"Location:": "Whitecastle, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Alexander Carlin  ", "Gender": "Male", "Address": "Whitecastle, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Armstrong  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Whitecastle, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493781/4419701/4538228": {"title": "Conas a Chaitear O\u00edche Nollag sa Cheantar\u00a0seo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1117", "Page\u00a0140"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493781/4419701/4538228?Route=stories", "school_info": "Drong", "metadata": [{"Location:": "Drung, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed hArg\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Quigley's Point, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493789/4420615/4536998": {"title": "Christmas Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493789/4420615/4536998?Route=stories", "school_info": "Convent of Mercy, Moville", "metadata": [{"Location:": "Moville, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frances Molloy  ", "Gender": "Female", "Address": "Moville, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr G Orr  ", "Gender": "Male", "Address": "Moville, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493795/4421422/4540237": {"title": "Christmas Rhymes", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1121", "Leathanach\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493795/4421422/4540237?Route=stories", "school_info": "Gaddyduff", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eddie Doherty  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Gortfad, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Kitty Gill  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 74 ", "Seoladh": "Gortfad, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493811/4422832/4538632": {"title": "How Christmas is Spent\u00a0Locally", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1124", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493811/4422832/4538632?Route=stories", "school_info": "Aughaclay", "metadata": [{"Location:": "Templemoyle, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Mc Laughlin  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Malin, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235089/5234251/5237034": {"title": "An Nollaig - Sean-n\u00f3sanna, seansc\u00e9alta etc ag baint\u00a0l\u00e9i", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1125", "Page\u00a0140"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235089/5234251/5237034?Route=stories", "school_info": "Fiach Naomhtha (Buach.), Eadrag\u00f3il", "metadata": [{"Location:": "Adrigole, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1druig \u00d3 Donnabh\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}