{"4427877/4353314/4449274": {"title": "The Whiteboys in\u00a0Kilmaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0105", "Leathanach\u00a0234"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4427877/4353314/4449274?Route=stories", "school_info": "Scoil N. Com\u00e1in, Hollymount", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Maolla, Co. Mhaigh Eo "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t       \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht seanchas \u00e1iti\u00fail, dinnseanchas (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Donnchadh \u00d3 Riain  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "An R\u00e1th Ard, Co. Mhaigh Eo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Canny  ", "Gaol": "Duine neamhghaolta", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 80 ", "Gairm bheatha": "Police officer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Lios na Maothaile, Co. Mhaigh Eo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921613/4885095/5148758": {"title": "C\u00fal Cath (Drom M\u00f3r) - Sc\u00e9al Stairi\u00fail", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0294", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921613/4885095/5148758?Route=stories", "school_info": "Drom M\u00f3r (B.), Beantra\u00ed", "metadata": [{"Location:": "An Drom M\u00f3r, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921671/4889000/5151798": {"title": "The Whiteboys or Barley Reapers", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0319", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921671/4889000/5151798?Route=stories", "school_info": "Presentation Monaster, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Cionn tS\u00e1ile, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921671/4889002/5151810": {"title": "Hurrah for the Barley\u00a0Reaper", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0319", "Leathanach\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921671/4889002/5151810?Route=stories", "school_info": "Presentation Monaster, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cionn tS\u00e1ile, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921671/4889004/5151814": {"title": "Constables and\u00a0Yeomen", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0319", "Leathanach\u00a0258"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921671/4889004/5151814?Route=stories", "school_info": "Presentation Monaster, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cionn tS\u00e1ile, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921671/4889006/5151830": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0319", "Leathanach\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921671/4889006/5151830?Route=stories", "school_info": "Presentation Monaster, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cionn tS\u00e1ile, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t       \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921671/4889006/5151839": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0319", "Leathanach\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921671/4889006/5151839?Route=stories", "school_info": "Presentation Monaster, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cionn tS\u00e1ile, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921671/4889008/5151849": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0319", "Leathanach\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921671/4889008/5151849?Route=stories", "school_info": "Presentation Monaster, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cionn tS\u00e1ile, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921682/4889620/4952153": {"title": "The Whiteboys - Martial\u00a0Law", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0321", "Leathanach\u00a0159"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921682/4889620/4952153?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Manach, An Mhainistir Bh\u00e1n, Cionn tS\u00e1ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc na Manach, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Daniel Corrigan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Leathfhearann, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921698/4891036/5162262": {"title": "Na Buachaill\u00ed B\u00e1na", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0326", "Leathanach\u00a0171"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921698/4891036/5162262?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cluain Droichead, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811650/4808992/5190956": {"title": "Na Buachaill\u00ed B\u00e1na - Cath L\u00e9im an Fhia,\u00a01822", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0338", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4811650/4808992/5190956?Route=stories", "school_info": "C\u00e9im an Fhiaidh, B\u00e9al \u00c1tha'n Ghaorthaidh", "metadata": [{"Location:": "C\u00e9im an Fhia, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Gort Luachra, Co. Chorca\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921723/4893828/5183242": {"title": "Na Buachaill\u00ed B\u00e1na", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0349", "Leathanach\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921723/4893828/5183242?Route=stories", "school_info": "An Bhl\u00e1rna (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Bhlarna, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Betty Arnold  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Miss Mary Sullivan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Bhlarna, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921760/4904224/5215685": {"title": "The Execution of James\u00a0Cotter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0357", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921760/4904224/5215685?Route=stories", "school_info": "Carrigaline, R\u00e1th Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Carraig U\u00ed Leighin, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tadhg \u00d3 Conchubhair  ", "Gender": "Male", "Address": "Carraig U\u00ed Leighin, Co. Chorca\u00ed "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Laoghaire  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Ladhar Dh\u00e1 Abhainn, Co. Chorca\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921784/4906831/5178326": {"title": "Local Happenings", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0364", "Leathanach\u00a0047"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921784/4906831/5178326?Route=stories", "school_info": "Leath-fhearann, Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Leathfhearann, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr R. Barrow  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Gleannt\u00e1n, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921798/4908170/5179482": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0368", "Page\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921798/4908170/5179482?Route=stories", "school_info": "Brughtheine (B.), Malla", "metadata": [{"Location:": "Baile an Teampaill, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Matthew Coghlan  ", "Gender": "Male", "Address": "An tEanach Theas, Co. Chorca\u00ed "}, {"Informant": "Mr John Coghlan  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "An tEanach Theas, Co. Chorca\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921798/4908171/5179485": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0368", "Leathanach\u00a0070"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921798/4908171/5179485?Route=stories", "school_info": "Brughtheine (B.), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Teampaill, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Matthew Coghlan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An tEanach Theas, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr John Coghlan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "An tEanach Theas, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921798/4908172/5179487": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0368", "Leathanach\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921798/4908172/5179487?Route=stories", "school_info": "Brughtheine (B.), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Teampaill, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Irwin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An tEanach Theas, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr T. Tierney  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 62 ", "Seoladh": "Baile an Teampaill, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921798/4908173/5179491": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0368", "Page\u00a0072"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921798/4908173/5179491?Route=stories", "school_info": "Brughtheine (B.), Malla", "metadata": [{"Location:": "Baile an Teampaill, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Sampson  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile na Muice, Co. Chorca\u00ed "}, {"Informant": "Mr T. Tierney  ", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Baile an Teampaill, Co. Chorca\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921856/4896658/5189832": {"title": "How Tubbereen-Mire is Supposed to have gotten its\u00a0Name", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0382", "Leathanach\u00a0100"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921856/4896658/5189832?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Biolaraighe", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc\u00e1n na Biolra\u00ed, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t       \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bessie Driscoll  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Baile Breac, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Jack Flynn  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 60 ", "Seoladh": "Baile na gCloch Thoir, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921888/4899015/5190420": {"title": "Bearna Crochaire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0389", "Leathanach\u00a0419"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921888/4899015/5190420?Route=stories", "school_info": "Baile N\u00f3ra, Corcaigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an \u00d3raigh, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921894/4899289/5182439": {"title": "A Story of the Whiteboy\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0390", "Page\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921894/4899289/5182439?Route=stories", "school_info": "Baile na Manach", "metadata": [{"Location:": "Monkstown, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Laurence Mc Sweeney  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Monkstown, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613710/4611186/4643193": {"title": "The Hanging at the Cross (where the two dtreets meet in Newtownsandes)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0405", "Page\u00a0004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613710/4611186/4643193?Route=stories", "school_info": "Murher (B.)", "metadata": [{"Location:": "Murher, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Conaill  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Con Shine  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Occupation": "Carpenter  ", "Address": "Newtownsandes, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613710/4611191/4643368": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0405", "Page\u00a0009"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613710/4611191/4643368?Route=stories", "school_info": "Murher (B.)", "metadata": [{"Location:": "Murher, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Edmund Stack  ", "Gender": "Male", "Age": " 77 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613713/4611469/4651748": {"title": "A True\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0405", "Page\u00a0287"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613713/4611469/4651748?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Iubhair (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kealid, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Cheallach\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Billy Drury  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Carhooearagh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613719/4612424/4644396": {"title": "Local Place\u00a0Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407", "Page\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613719/4612424/4644396?Route=stories", "school_info": "Cluain Meacan", "metadata": [{"Location:": "Cloonmackon, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Batt Scannell  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Bunagarha, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613719/4612426/4644413": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613719/4612426/4644413?Route=stories", "school_info": "Cluain Meacan", "metadata": [{"Location:": "Cloonmackon, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613721/4612801/4652949": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407", "Page\u00a0592"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613721/4612801/4652949?Route=stories", "school_info": "Dromlogach Mainistir na F\u00e9ile", "metadata": [{"Location:": "Dromlegagh, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Connchubhair O Caoimh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "L\u00edam O Coile\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666597/4665531/4668330": {"title": "Story of The\u00a0Whiteboys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0412", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666597/4665531/4668330?Route=stories", "school_info": "Ardrahan, Mainistir \u00d3 dT\u00f3rna", "metadata": [{"Location:": "Ardrahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen O' Sullivan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilgulbin West, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs Slattery  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Female", "Address": "Kilgulbin West, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678390/4675759/4682711": {"title": "Na Buachaill\u00ed B\u00e1na", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0421", "Leathanach\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678390/4675759/4682711?Route=stories", "school_info": "Smerwick (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Mhuir\u00edoch, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Inn\u00e9acs seansc\u00e9alta": "AT0956B: The Clever Maiden Alone at Home Kills the Robbers ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Seamus Ruis\u00e9al  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 15 ", "Seoladh": "Baile na nGall, Co. Kerry "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "P\u00e1draig \u00d3g \u00d3 Maoile\u00f3in  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678409/4678159/4688720": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0426", "Page\u00a0488"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678409/4678159/4688720?Route=stories", "school_info": "Breac-Cluain (B.)", "metadata": [{"Location:": "Brackloon, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas J. Kennedy  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Annagap, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706337/4703950/4743384": {"title": "Gallow Green (P\u00e1irc na\u00a0Croiche)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0442", "Page\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706337/4703950/4743384?Route=stories", "school_info": "Listellick, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Listellick North, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Healy  ", "Gender": "Male", "Age": " 85 ", "Address": "Listellick North, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706359/4706054/4725746": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0448", "Page\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706359/4706054/4725746?Route=stories", "school_info": "Cnuic\u00edn na hAbhann", "metadata": [{"Location:": "Knockeennahone, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Hanna Riordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Barna, Co. Kerry "}, {"Informant": "Dan Clifford  ", "Gender": "Male", "Age": " 82 ", "Address": "Barna, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713233/4709742/4726219": {"title": "A Story of the\u00a0Whiteboys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0451", "Page\u00a0015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713233/4709742/4726219?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th Mh\u00f3r (B.)", "metadata": [{"Location:": "Rathmore, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Diarmuid \u00d3 Cr\u00f3in\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Shinnagh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713237/4710178/4778555": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0452", "Page\u00a0020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713237/4710178/4778555?Route=stories", "school_info": "Na M\u00ednte\u00f3ga", "metadata": [{"Location:": "Meentoges, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Moynihan  ", "Gender": "Female", "Address": "Stagmount, Co. Kerry "}, {"Informant": "Ellen Moynihan  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 87 ", "Address": "Stagmount, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713253/4711727/4743615": {"title": "The White\u00a0Boys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0456", "Page\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713253/4711727/4743615?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Cill \u00c1irne", "metadata": [{"Location:": "Killarney, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Tadhg \u00d3 Cuanach\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrigeencullia, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742075/4733070/4760696": {"title": "Cist\u00ed \u00d3ir i\u00a0bhFolach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0461", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742075/4733070/4760696?Route=stories", "school_info": "Gort na Binne", "metadata": [{"Location:": "Gortnabinny, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742075/4733071/4760699": {"title": "Sc\u00e9al Grinn", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0461", "Leathanach\u00a0158"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742075/4733071/4760699?Route=stories", "school_info": "Gort na Binne", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gortnabinny, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742089/4734743/4927983": {"title": "Na Buachaill\u00ed B\u00e1na", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0466", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742089/4734743/4927983?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn Darach", "metadata": [{"Location:": "Derreendarragh, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Cathasaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Gortacloghane, Co. Kerry "}, {"Informant": "Se\u00f3irse P\u00e1im\u00e9ar  ", "Gender": "Male", "Address": "Tooreennafersha, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742094/4735306/4927683": {"title": "Na Buachaill\u00ed B\u00e1na", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0467", "Leathanach\u00a0065"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742094/4735306/4927683?Route=stories", "school_info": "An Gleann M\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Gleann M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Muiris \u00d3 Riord\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 70 ", "Seoladh": "Baslickane, Co. Kerry "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742111/4736953/4817138": {"title": "Comhartha\u00ed Aimsire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0471", "Leathanach\u00a0415"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742111/4736953/4817138?Route=stories", "school_info": "Gleann Cot\u00e1in", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Glancuttaun Upper, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Diarmuid \u00d3 Braoin  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 66 ", "Seoladh": "Gortagreenane, Co. Kerry "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742114/4737187/4936635": {"title": "Na Buachaill\u00ed B\u00e1na", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0472", "Page\u00a0288"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742114/4737187/4936635?Route=stories", "school_info": "Curraich\u00edn (C.)", "metadata": [{"Location:": "An Curraich\u00edn, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "se\u00e1nra fil\u00edocht fil\u00edocht na ndaoine (~9,504)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Sh\u00e9agdha  ", "Gender": "Female", "Address": "Rinn na nDealg\u00e1n, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 S\u00e9aghdha  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Rinn na nDealg\u00e1n, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921935/4911327/4932604": {"title": "A Kind Act in\u00a0Glin", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0480", "Leathanach\u00a0344"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921935/4911327/4932604?Route=stories", "school_info": "Glin (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Gleann, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921983/4915370/4943439": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0494", "Leathanach\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921983/4915370/4943439?Route=stories", "school_info": "Cnoc U\u00ed Choile\u00e1in, Mainistir na F\u00e9ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc U\u00ed Choile\u00e1in, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John P. Woulfe  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "An Chreatalach Thiar, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921988/4915700/4945370": {"title": "Folklore", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0495", "Leathanach\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921988/4915700/4945370?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd na Glaise (M.), Mainistir na F\u00e9ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bealach Beithe Thuaidh, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t       earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine foirgnimh scoileanna (~4,094)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Marie Galvin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Bealach Beithe, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mary Galvin  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 76 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921996/4916608/4948185": {"title": "White Boys", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0497", "Leathanach\u00a0322"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921996/4916608/4948185?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha Grean", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "B\u00e9al \u00c1tha Grean, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t F\u00edn\u00edn\u00ed (~141)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922001/4917043/4950521": {"title": "The Whiteboy's Revenge", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0498", "Leathanach\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922001/4917043/4950521?Route=stories", "school_info": "Br\u00fagh R\u00edogh (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Br\u00fa R\u00ed, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs O' Rourke  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 76 ", "Seoladh": "Cloichear Thoir, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922003/4917317/4945560": {"title": "Story - The\u00a0Whiteboys", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0499", "Leathanach\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922003/4917317/4945560?Route=stories", "school_info": "Granagh (B.), Br\u00fagh R\u00edogh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Greanach, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John O' Brien  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Power  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 67 ", "Seoladh": "Baile an Gharra\u00ed, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922010/4918042/4942044": {"title": "The Man who Sentenced the Croppy Boys at\u00a0Rathkeale", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0501", "Leathanach\u00a0042"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922010/4918042/4942044?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th gCaola (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th Caola, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brian Connellan  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Martin Moylan  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922010/4918044/4942050": {"title": "The Shooting of Major Hare at Mount Henry Rathkeale", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0501", "Leathanach\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922010/4918044/4942050?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th gCaola (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th Caola, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brian Connellan  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Martin Moylan  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922028/4919980/4948674": {"title": "Whiteboys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0505", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922028/4919980/4948674?Route=stories", "school_info": "Adare Convent", "metadata": [{"Location:": "\u00c1th Dara, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pauline Mc Carthy  ", "Gender": "Female", "Address": "\u00c1th Dara, Co. Luimnigh "}, {"Informant": "Kate Houlihan  ", "Gender": "Female", "Age": " 93 ", "Address": "\u00c1th Dara, Co. Luimnigh "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922033/4920657/4953971": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0507", "Leathanach\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922033/4920657/4953971?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cromadh, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha talmha\u00edocht (~2,659)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Gearoid O hAodha  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922033/4920671/4954115": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922033/4920671/4954115?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cromadh, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha gn\u00f3 agus ceird (~4,680)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patsy Kennedy  ", "Gender": "Female", "Age": " 87 ", "Address": "Fia Rua, Co. Luimnigh "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922033/4920671/4954117": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922033/4920671/4954117?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cromadh, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha gn\u00f3 agus ceird (~4,680)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922105/4852499/4949359": {"title": "A Whiteboy Story -\u00a0Drumloughan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0525", "Page\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922105/4852499/4949359?Route=stories", "school_info": "Crecora, Tobar P\u00e1draig", "metadata": [{"Location:": "Craobh Chomhartha, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cuirc  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Baile U\u00ed Ghr\u00edofa, Co. Luimnigh "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922105/4852500/5010072": {"title": "Another Whiteboy Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0525", "Leathanach\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922105/4852500/5010072?Route=stories", "school_info": "Crecora, Tobar P\u00e1draig", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Craobh Chomhartha, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n \u00d3 Cuirc  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 55 ", "Gairm bheatha": "Feirmeoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Baile U\u00ed Ghr\u00edofa, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922106/4852608/4949069": {"title": "Dromloughan House", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0526", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922106/4852608/4949069?Route=stories", "school_info": "Crecora, Tobar P\u00e1draig", "metadata": [{"Location:": "Craobh Chomhartha, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t       \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922108/4852830/5009986": {"title": "Story of Treasure in Carrig O'Gunnel", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0527", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922108/4852830/5009986?Route=stories", "school_info": "Lurga, Patrick's Well", "metadata": [{"Location:": "Cill Cholm\u00e1in, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t \u00f3r i bhfolach (~7,411)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Michael Sheehan  ", "Gender": "Female", "Address": "Broisceach Bheag, Co. Luimnigh "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922108/4852831/5009991": {"title": "The Whiteboys and\u00a0Carrig", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0527", "Leathanach\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922108/4852831/5009991?Route=stories", "school_info": "Lurga, Patrick's Well", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Cholm\u00e1in, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922109/4852928/5010814": {"title": "A Story of the\u00a0Whiteboys", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0527", "Leathanach\u00a0180"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922109/4852928/5010814?Route=stories", "school_info": "Tobar P\u00e1draig", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tobar Ph\u00e1draig, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922112/4853246/4950937": {"title": "The White Boys and\u00a0Carrig", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0528", "Leathanach\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922112/4853246/4950937?Route=stories", "school_info": "Mungraid (B.) Luimneach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Mungairit, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t Buachaill\u00ed B\u00e1na (~74)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr P. Hartigan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 59 ", "Seoladh": "Cl\u00e1r Aidhne, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922150/4856535/5012177": {"title": "Wake Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0538", "Page\u00a0063"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922150/4856535/5012177?Route=stories", "school_info": "Burgess, Aonach \u00darmhumhan", "metadata": [{"Location:": "Burgesbeg, Co. Tipperary "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t games wake games (~170)\n\t\t\t\t     rites of passage (~573)\n\t\t\t\t death (~1,076)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922208/4860791/5015813": {"title": "Papers in\u00a0Thurles", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0140"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922208/4860791/5015813?Route=stories", "school_info": "Rahelty, D\u00farlas \u00c9ile", "metadata": [{"Location:": "Rahelty, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922303/4868600/5054173": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0581", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922303/4868600/5054173?Route=stories", "school_info": "Eatharlach (Aherlow)", "metadata": [{"Location:": "Aherlow, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Kiely  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortavoher West, Co. Tipperary "}, {"Informant": "John Kiely  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Gortavoher West, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5079720/4878916/5080309": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0629", "Leathanach\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5079720/4878916/5080309?Route=stories", "school_info": "Knockerra (B.) Killimer", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockerra, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t       place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t     products food products (~3,601)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joseph Bonfield  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5080332/4879074/5084231": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0335"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5080332/4879074/5084231?Route=stories", "school_info": "Knockerra (C.), Killimer", "metadata": [{"Location:": "Knockerra, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758495/4748704/4778820": {"title": "The Whiteboys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0844", "Page\u00a0124"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758495/4748704/4778820?Route=stories", "school_info": "Owning Convent", "metadata": [{"Location:": "Owning, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Nolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Garryduff, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Mr E.V. Drea  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Ballyhale, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758525/4751682/5009421": {"title": "The Whiteboys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758525/4751682/5009421?Route=stories", "school_info": "Kilmacoliver, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Kilmacoliver, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758525/4751706/5009442": {"title": "Old Mills\u00a0(Local)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758525/4751706/5009442?Route=stories", "school_info": "Kilmacoliver, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Kilmacoliver, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t   social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t   medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t       objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758525/4751706/5009443": {"title": "Flax", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758525/4751706/5009443?Route=stories", "school_info": "Kilmacoliver, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Kilmacoliver, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t   activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t   social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t   medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t       objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758525/4751706/5009444": {"title": "1839 Big\u00a0Wind", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758525/4751706/5009444?Route=stories", "school_info": "Kilmacoliver, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Kilmacoliver, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t   social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t   medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t       objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t   processes and phenomena winds (~357)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758525/4751706/5009445": {"title": "Tailors", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758525/4751706/5009445?Route=stories", "school_info": "Kilmacoliver, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Kilmacoliver, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t   social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t   medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t       objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758576/4756057/4923438": {"title": "Whiteboys", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0865", "Page\u00a0349"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758576/4756057/4923438?Route=stories", "school_info": "Coone, Leighlinbridge", "metadata": [{"Location:": "Coan, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t Whiteboys (~74)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamonn de Paor  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Paul Kinsella  ", "Gender": "Male", "Address": "Coan, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}