{"5235152/5222968/5240851": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033B", "Page\u00a002_034"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235152/5222968/5240851?Route=stories", "school_info": "Baile an Doir\u00edn (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Flannery  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Flannery  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Informant": "Michael Fahy  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Cartron, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235152/5222970/5240852": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033B", "Page\u00a002_036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235152/5222970/5240852?Route=stories", "school_info": "Baile an Doir\u00edn (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Flannery  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Flannery  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Informant": "Michael Fahy  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Cartron, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235152/5223029/5241007": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033B", "Page\u00a003_037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235152/5223029/5241007?Route=stories", "school_info": "Baile an Doir\u00edn (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Moran  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Thomas Moran  ", "Gender": "Female", "Age": " 85 ", "Address": "Cartron, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235152/5223105/5241158": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033B", "Page\u00a004_055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235152/5223105/5241158?Route=stories", "school_info": "Baile an Doir\u00edn (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Moran  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Mannin  ", "Gender": "Female", "Age": " 67 ", "Address": "Mweeloon, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235152/5223198/5241278": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033B", "Page\u00a006_023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235152/5223198/5241278?Route=stories", "school_info": "Baile an Doir\u00edn (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Mary B. Mannion  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Bridget Tierney  ", "Gender": "Female", "Age": " 84 ", "Address": "Killeenmunterlane South, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235152/5223259/5241541": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033B", "Page\u00a007_047"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235152/5223259/5241541?Route=stories", "school_info": "Baile an Doir\u00edn (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Connill  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Thady Searry  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Tooreen, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235152/5223298/5241565": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033B", "Page\u00a008_022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235152/5223298/5241565?Route=stories", "school_info": "Baile an Doir\u00edn (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kelly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Martin Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Tyrone, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235152/5223334/5241604": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0033B", "Leathanach\u00a009_020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235152/5223334/5241604?Route=stories", "school_info": "Baile an Doir\u00edn (C)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridget Fordham  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Daniel Fordham  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 80 ", "Seoladh": "Kilcolgan, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235152/5223386/5241646": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033B", "Page\u00a010_027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235152/5223386/5241646?Route=stories", "school_info": "Baile an Doir\u00edn (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gretta St George  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235152/5223388/5241647": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033B", "Page\u00a010_029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235152/5223388/5241647?Route=stories", "school_info": "Baile an Doir\u00edn (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Gretta St George  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235152/5223458/5241716": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033B", "Page\u00a011_036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235152/5223458/5241716?Route=stories", "school_info": "Baile an Doir\u00edn (C)", "metadata": [{"Location:": "Ballinderreen, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Mary Martyn  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr P. Martyn  ", "Gender": "Male", "Age": " 53 ", "Address": "Mulroog West, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583338/4580902/4591159": {"title": "Family Names -\u00a0Present", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0057", "Page\u00a00069"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583338/4580902/4591159?Route=stories", "school_info": "Gort an Iomaire", "metadata": [{"Location:": "Gortanummera, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "W. F. Savage  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Gortanummera, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427832/4348492/4435412": {"title": "Curious Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427832/4348492/4435412?Route=stories", "school_info": "Clochar", "metadata": [{"Location:": "Clogher, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miche\u00e1l \u00d3 Gealbh\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427952/4360763/4464720": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0122", "Page\u00a0323"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427952/4360763/4464720?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "Cashel, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Tunney  ", "Gender": "Female", "Address": "Cashel, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Morley  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "Curryaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363755/4468943": {"title": "Sloinnte", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363755/4468943?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363756/4468946": {"title": "Baisteadh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363756/4468946?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1dhraic O D\u00e1laigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363756/4468948": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363756/4468948?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Proinnsias Mac Manamon  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428079/4375934/4450205": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0153", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428079/4375934/4450205?Route=stories", "school_info": "Eiscreach", "metadata": [{"Location:": "Eskeragh, Co. Mayo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Raghallaigh  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Eskeragh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672108/4670963/4673009": {"title": "Words Used in Locality -\u00a0Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672108/4670963/4673009?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa na Leac", "metadata": [{"Location:": "Carrownaleck, Co. Sligo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Mrs Mary Small  ", "Gender": "Female", "Address": "Carraun, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672108/4670965/4673017": {"title": "Names Applied to People but Not Used as\u00a0Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672108/4670965/4673017?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa na Leac", "metadata": [{"Location:": "Carrownaleck, Co. Sligo "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Mrs Mary Small  ", "Gender": "Female", "Address": "Carraun, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798653/4787164/4818453": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0232", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798653/4787164/4818453?Route=stories", "school_info": "Leamh-choill", "metadata": [{"Location:": "Drumsillagh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798653/4787164/4818454": {"title": "Old Song", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0232", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798653/4787164/4818454?Route=stories", "school_info": "Leamh-choill", "metadata": [{"Location:": "Drumsillagh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235084/5233730/5235214": {"title": "Jack Stones", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0237", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235084/5233730/5235214?Route=stories", "school_info": "Cortubber", "metadata": [{"Location:": "Cortober, Co. Roscommon "}, {"Topics": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235084/5233740/5235225": {"title": "Local Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0237", "Page\u00a0055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235084/5233740/5235225?Route=stories", "school_info": "Cortubber", "metadata": [{"Location:": "Cortober, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798673/4789125/4922482": {"title": "Ethnographic - Surnames of Pupils on Rolls 1927 and\u00a01934", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0239", "Page\u00a0289"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798673/4789125/4922482?Route=stories", "school_info": "An Muileann", "metadata": [{"Location:": "Mullen, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798682/4789957/4923332": {"title": "Nicknames Used in My\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0241", "Page\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798682/4789957/4923332?Route=stories", "school_info": "St John's Monastery, Ballaghderreen", "metadata": [{"Location:": "Ballaghaderreen, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798682/4789958/4923333": {"title": "An Old\u00a0Prayer", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0241", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798682/4789958/4923333?Route=stories", "school_info": "St John's Monastery, Ballaghderreen", "metadata": [{"Location:": "Ballaghaderreen, Co. Roscommon "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t prayers (~3,266)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758476/4747248/4779939": {"title": "Faction Fights", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0250", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758476/4747248/4779939?Route=stories", "school_info": "Cluain U\u00ed Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Cloonyquin, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people factions (~230)\n\t\t\t\t names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Beirne  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Killynagh More, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758476/4747248/4779948": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0250", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758476/4747248/4779948?Route=stories", "school_info": "Cluain U\u00ed Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Cloonyquin, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Peter Carney  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Corracreigh, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798789/4798584/5166611": {"title": "Families of\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0308", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798789/4798584/5166611?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd-achadh, Ros \u00d3 gCairbre", "metadata": [{"Location:": "Ardagh West, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921631/4886432/5163990": {"title": "Personal Names, Family Names and\u00a0Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0311", "Page\u00a0016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921631/4886432/5163990?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha Fhingh\u00edn (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballineen, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921631/4886436/5163992": {"title": "Personal Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0311", "Page\u00a0020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921631/4886436/5163992?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha Fhingh\u00edn (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballineen, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      "}, {"Informant": "Mr Patrick Warren  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 70 ", "Address": "Ahakeera, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921631/4886438/5163993": {"title": "Personal Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0311", "Page\u00a0022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921631/4886438/5163993?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha Fhingh\u00edn (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballineen, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921632/4886663/5164700": {"title": "Family of the O'Heas - Burial Place to be in Timoleague Abbey", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0311", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921632/4886663/5164700?Route=stories", "school_info": "Clanna Caoilte (B.)", "metadata": [{"Location:": "Clonakilty, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Master Fintan Higgins  ", "Gender": "Male", "Address": "Clonakilty, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921662/4888478/5151697": {"title": "Families of\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0318", "Page\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921662/4888478/5151697?Route=stories", "school_info": "R\u00e9idh na Scr\u00edne", "metadata": [{"Location:": "Reanascreena, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921694/4890718/5166822": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0325", "Page\u00a0015"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921694/4890718/5166822?Route=stories", "school_info": "Aubane, Sr\u00e1id an Mhuilinn", "metadata": [{"Location:": "Aubane, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921694/4890721/5166823": {"title": "Nicknames -\u00a0Millstreet", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0325", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921694/4890721/5166823?Route=stories", "school_info": "Aubane, Sr\u00e1id an Mhuilinn", "metadata": [{"Location:": "Aubane, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921697/4890924/5153050": {"title": "Faction Fights", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921697/4890924/5153050?Route=stories", "school_info": "Scoil na M\u00f3na Fliche (Moanflugh)", "metadata": [{"Location:": "Moanflugh, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people factions (~230)\n\t\t\t\t names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921697/4890924/5153052": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921697/4890924/5153052?Route=stories", "school_info": "Scoil na M\u00f3na Fliche (Moanflugh)", "metadata": [{"Location:": "Moanflugh, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people factions (~230)\n\t\t\t\t names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811666/4810636/5170173": {"title": "Family Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0342", "Page\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811666/4810636/5170173?Route=stories", "school_info": "Maghcromtha (B.)", "metadata": [{"Location:": "Macroom, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921756/4903891/5166946": {"title": "Local Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0356", "Page\u00a0248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921756/4903891/5166946?Route=stories", "school_info": "Coisc\u00e9im (C.), \u00c1tha Treasna", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921756/4903893/5166947": {"title": "Family Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0356", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921756/4903893/5166947?Route=stories", "school_info": "Coisc\u00e9im (C.), \u00c1tha Treasna", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921760/4904254/5215875": {"title": "Local Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0357", "Page\u00a0116"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921760/4904254/5215875?Route=stories", "school_info": "Carrigaline, R\u00e1th Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Carrigaline, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921765/4905110/5177917": {"title": "List of Local Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0358", "Page\u00a0678"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921765/4905110/5177917?Route=stories", "school_info": "Baile Deas\u00fan (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballydesmond, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Mary Clare Riordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockavoreen, Co. Cork "}, {"Informant": "James Riordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockavoreen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921871/4897502/5192325": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0385", "Page\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921871/4897502/5192325?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Carraig Thuathail", "metadata": [{"Location:": "Carrigtohill, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "An tSr. Celestine  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "James Coppinger  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921892/4899138/5182023": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0390", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921892/4899138/5182023?Route=stories", "school_info": "An Pas\u00e1iste, Corcaigh", "metadata": [{"Location:": "Passage West, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eoghan de Leastar  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4644827/4612874/4644927": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0408", "Page\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4644827/4612874/4644927?Route=stories", "school_info": "An Drom Clochach (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dromclogh, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Daniel Lynch  ", "Gender": "Male", "Address": "Mountcoal, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4644827/4612887/4645318": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0408", "Page\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4644827/4612887/4645318?Route=stories", "school_info": "An Drom Clochach (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dromclogh, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Robert Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Mountcoal, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4644827/4612918/4649912": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0408", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4644827/4612918/4649912?Route=stories", "school_info": "An Drom Clochach (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dromclogh, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4644827/4612954/4650009": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0408", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4644827/4612954/4650009?Route=stories", "school_info": "An Drom Clochach (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dromclogh, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260407/5249718/5261979": {"title": "Families Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0410C", "Page\u00a010_019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260407/5249718/5261979?Route=stories", "school_info": "Doire an Daimh (Derrindaffe)", "metadata": [{"Location:": "Derrindaff, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin O Donnell  ", "Gender": "Male", "Address": "Trienearagh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666600/4665644/4666744": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666600/4665644/4666744?Route=stories", "school_info": "Mainistir \u00d3 dT\u00f3rna", "metadata": [{"Location:": "Abbeydorney, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666603/4665926/4668459": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0413", "Page\u00a0352"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666603/4665926/4668459?Route=stories", "school_info": "Killahan", "metadata": [{"Location:": "Killahan, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Different Sources  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678406/4677795/4689082": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0425", "Page\u00a0399"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678406/4677795/4689082?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, An Daingean", "metadata": [{"Location:": "Daingean U\u00ed Ch\u00fais, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678406/4677796/4689084": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0425", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678406/4677796/4689084?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, An Daingean", "metadata": [{"Location:": "Daingean U\u00ed Ch\u00fais, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678406/4677798/4689086": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0425", "Page\u00a0402"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678406/4677798/4689086?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, An Daingean", "metadata": [{"Location:": "Daingean U\u00ed Ch\u00fais, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742073/4732769/4822268": {"title": "Family Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0460", "Page\u00a0514"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742073/4732769/4822268?Route=stories", "school_info": "Baile an Oile\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinillane, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Eugene Moriarty  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Timothy O' Connor  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Occupation": "Farm-labourer  ", "Address": "Coolbane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742073/4732769/4822269": {"title": "Family Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0460", "Page\u00a0514"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742073/4732769/4822269?Route=stories", "school_info": "Baile an Oile\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinillane, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Eugene Moriarty  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Timothy O' Connor  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Occupation": "Farm-labourer  ", "Address": "Coolbane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742073/4732769/4822270": {"title": "Family Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0460", "Page\u00a0514"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742073/4732769/4822270?Route=stories", "school_info": "Baile an Oile\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinillane, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Eugene Moriarty  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Timothy O' Connor  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Occupation": "Farm-labourer  ", "Address": "Coolbane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742073/4732769/4822271": {"title": "Family Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0460", "Page\u00a0514"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742073/4732769/4822271?Route=stories", "school_info": "Baile an Oile\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinillane, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eugene Moriarty  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Timothy O' Connor  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Occupation": "Farm-labourer  ", "Address": "Coolbane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742076/4733128/4761782": {"title": "Leasainmneacha ar Dhaoinibh sa\u00a0Phar\u00f3iste", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0461", "Page\u00a0214"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742076/4733128/4761782?Route=stories", "school_info": "Tulca", "metadata": [{"Location:": "Tullaha, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742087/4734573/4818805": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0465", "Page\u00a0033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742087/4734573/4818805?Route=stories", "school_info": "Droichead na D\u00f3inne", "metadata": [{"Location:": "Blackwater Bridge, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742130/4738572/4779172": {"title": "Leasainmneacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0475", "Page\u00a0323"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742130/4738572/4779172?Route=stories", "school_info": "Cnuic\u00edn\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Garranearagh, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921996/4916614/4948615": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0497", "Page\u00a0328"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921996/4916614/4948615?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha Grean", "metadata": [{"Location:": "Ballyagran, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922032/4920228/4949230": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0326"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922032/4920228/4949230?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Daith\u00ed \u00d3 Ceanntabhail  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922032/4920511/4949987": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0743"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922032/4920511/4949987?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Daith\u00ed O Ceanntabhail  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922032/4920511/4949997": {"title": "Piseoga", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0743"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922032/4920511/4949997?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Daith\u00ed O Ceanntabhail  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922042/4921441/4953658": {"title": "Families of County and City of\u00a0Limerick", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0509", "Page\u00a0508"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922042/4921441/4953658?Route=stories", "school_info": "Bulgaden (C.), Kilmallock", "metadata": [{"Location:": "Bulgaden, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922121/4854112/4950854": {"title": "Nicknames, Personal and\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0530", "Page\u00a0327"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922121/4854112/4950854?Route=stories", "school_info": "T\u00edr-Dh\u00e1-Ghlas (Terryglass)", "metadata": [{"Location:": "Terryglass, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Informant": "Brigid Parkinson  ", "Gender": "Female", "Address": "Slevoir, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922122/4854204/4956774": {"title": "Nicknames - Personal and\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0530", "Page\u00a0455"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922122/4854204/4956774?Route=stories", "school_info": "T\u00edr-Dh\u00e1-Ghlas (Terryglass)", "metadata": [{"Location:": "Terryglass, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Brigid Parkinson  ", "Gender": "Female", "Age": "c. 64 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Slevoir, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922122/4854208/4956780": {"title": "Nicknames - Personal and\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0530", "Leathanach\u00a0459"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922122/4854208/4956780?Route=stories", "school_info": "T\u00edr-Dh\u00e1-Ghlas (Terryglass)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Terryglass, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Timothy Tierney  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 35 ", "Gairm bheatha": "Farmer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Muckloon, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922168/4857951/5019096": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0542", "Leathanach\u00a0390"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922168/4857951/5019096?Route=stories", "school_info": "Cill Chuim\u00edn, Durlas \u00c9ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilcommon, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922168/4857954/5019104": {"title": "Families Interred at\u00a0Kilcommon", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0542", "Page\u00a0393"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922168/4857954/5019104?Route=stories", "school_info": "Cill Chuim\u00edn, Durlas \u00c9ile", "metadata": [{"Location:": "Kilcommon, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922240/4863522/5053821": {"title": "Social", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0562", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922240/4863522/5053821?Route=stories", "school_info": "Lios na mBroc", "metadata": [{"Location:": "Lisnamrock, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t     objects man-made structures buildings schools (~4,094)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922240/4863524/5053822": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0562", "Page\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922240/4863524/5053822?Route=stories", "school_info": "Lios na mBroc", "metadata": [{"Location:": "Lisnamrock, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922240/4863521/5055338": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0562", "Page\u00a0212"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922240/4863521/5055338?Route=stories", "school_info": "Lios na mBroc", "metadata": [{"Location:": "Lisnamrock, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922240/4863523/5187710": {"title": "Principal Teachers of Lisnamrock School", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0562", "Page\u00a0214"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922240/4863523/5187710?Route=stories", "school_info": "Lios na mBroc", "metadata": [{"Location:": "Lisnamrock, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t     objects man-made structures buildings schools (~4,094)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177608/5172985/5193897": {"title": "Ethnographic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0587", "Page\u00a0193"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177608/5172985/5193897?Route=stories", "school_info": "Kilbane, Broadford", "metadata": [{"Location:": "Kilbane, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5158001/5201049": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5158001/5201049?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Class  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922396/4877821/5076468": {"title": "Leasainmneacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0625", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922396/4877821/5076468?Route=stories", "school_info": "Shanvough, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Shanavogh West, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish ", "Location": "English "}, {"Informant": "Jim Mc Mahon  ", "Gender": "Male", "Address": "Drummin, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5080332/4879057/5084217": {"title": "Family Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0318"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5080332/4879057/5084217?Route=stories", "school_info": "Knockerra (C.), Killimer", "metadata": [{"Location:": "Knockerra, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162148/5158842/5200625": {"title": "Leasainmneacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0381"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162148/5158842/5200625?Route=stories", "school_info": "Kilbaha", "metadata": [{"Location:": "Kilbaha, Co. Clare "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428123/4380294/4460795": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0645", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428123/4380294/4460795?Route=stories", "school_info": "Coill \u00cdseal, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Killeeshal, Co. Waterford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Riste\u00e1rd \u00d3 N\u00e9ill  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballylemon, Co. Waterford "}, {"Informant": "Mrs Hodgins  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Ballylemon, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428123/4380295/4460796": {"title": "Ainmneacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0645", "Page\u00a0030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428123/4380295/4460796?Route=stories", "school_info": "Coill \u00cdseal, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Killeeshal, Co. Waterford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Ceallach\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Informant": "Bean She\u00e1in \u00d3 Ceallach\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428123/4380296/4460798": {"title": "Leasainmneacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0645", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428123/4380296/4460798?Route=stories", "school_info": "Coill \u00cdseal, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Killeeshal, Co. Waterford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Beirne\u00e1rd \u00d3 Mhaoldhomhnaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Mhaoldhomhnaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428123/4380297/4460803": {"title": "Leasainmneacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0645", "Page\u00a0032"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428123/4380297/4460803?Route=stories", "school_info": "Coill \u00cdseal, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Killeeshal, Co. Waterford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "\u00c9amon \u00d3 Cadla  ", "Gender": "Male", "Address": "Cappagh, Co. Waterford "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Cadla  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Cappagh, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428152/4382063/4452720": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0651", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428152/4382063/4452720?Route=stories", "school_info": "Star of the Sea Convent, Tramore", "metadata": [{"Location:": "Tramore, Co. Waterford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008871/4962379/5077420": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0675", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008871/4962379/5077420?Route=stories", "school_info": "Termonfeckin", "metadata": [{"Location:": "Termonfeckin, Co. Louth "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008910/4966049/5108082": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0686", "Page\u00a0311"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008910/4966049/5108082?Route=stories", "school_info": "Skryne", "metadata": [{"Location:": "Skreen, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008938/4968381/5108656": {"title": "Family Names in the\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0067"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008938/4968381/5108656?Route=stories", "school_info": "Castlejordan", "metadata": [{"Location:": "Castlejordan, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008945/4969151/5171120": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0695", "Page\u00a0365"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008945/4969151/5171120?Route=stories", "school_info": "Moyaugher", "metadata": [{"Location:": "Moyagher, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008948/4969477/5110061": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0696", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008948/4969477/5110061?Route=stories", "school_info": "Athboy", "metadata": [{"Location:": "Athboy, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008988/4974510/5112514": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0709", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008988/4974510/5112514?Route=stories", "school_info": "Carlanstown", "metadata": [{"Location:": "Carlanstown, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009008/4976574/5120691": {"title": "Local Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0714", "Page\u00a0421"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009008/4976574/5120691?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth", "metadata": [{"Location:": "Grangegeeth, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009014/4977237/5115007": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0716", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009014/4977237/5115007?Route=stories", "school_info": "Oldcastle (C.)", "metadata": [{"Location:": "Oldcastle, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      "}, {"Informant": "V, VI, and VII Standards  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009046/4980894/5116870": {"title": "Family Names in\u00a0Locality", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0726", "Page\u00a0306"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009046/4980894/5116870?Route=stories", "school_info": "Killough", "metadata": [{"Location:": "Killulagh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary K. Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Killucan, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009081/4984707/5119559": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0736", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009081/4984707/5119559?Route=stories", "school_info": "Ballinea", "metadata": [{"Location:": "Ballina, Co. Westmeath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009138/4990492/5101481": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0750", "Page\u00a0469"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009138/4990492/5101481?Route=stories", "school_info": "Forgney, Ballymahon", "metadata": [{"Location:": "Forgney, Co. Longford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5105151/4996493/5105388": {"title": "Leasainmneacha \u00c1iti\u00fala", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0765", "Page\u00a0275"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5105151/4996493/5105388?Route=stories", "school_info": "Bunlahy, Granard", "metadata": [{"Location:": "Bunlahy, Co. Longford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428244/4387974/4510285": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0799", "Page\u00a0180"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428244/4387974/4510285?Route=stories", "school_info": "St Peter's, Phibsboro", "metadata": [{"Location:": "Phibsborough, Co. Dublin "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428244/4387979/4510289": {"title": "Nicknames as Applied to\u00a0Women", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0799", "Page\u00a0185"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428244/4387979/4510289?Route=stories", "school_info": "St Peter's, Phibsboro", "metadata": [{"Location:": "Phibsborough, Co. Dublin "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "J. Walsh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044579/5023688/5138794": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0803", "Page\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044579/5023688/5138794?Route=stories", "school_info": "Clonyhurk", "metadata": [{"Location:": "Clonyhurk, Co. Offaly "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Peter Mc Kenna  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Occupations": "Farmer  ", "Address": "Housewife  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044613/5025805/5140504": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0810", "Page\u00a0201"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044613/5025805/5140504?Route=stories", "school_info": "Rashina, Athlone", "metadata": [{"Location:": "Rashinagh, Co. Offaly "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Thomas Daly  ", "Gender": "Male", "Address": "Rashinagh, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769997/4765177/4931265": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0826", "Page\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769997/4765177/4931265?Route=stories", "school_info": "Killanure, Mountrath", "metadata": [{"Location:": "Killinure, Co. Laois "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758481/4747692/4780901": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758481/4747692/4780901?Route=stories", "school_info": "Carraig\u00edn (B.), Portl\u00e1irge", "metadata": [{"Location:": "Corluddy, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Maher  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758487/4747926/4780141": {"title": "Faction Fights", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0842", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758487/4747926/4780141?Route=stories", "school_info": "Tobar na Br\u00f3n, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Tobernabrone, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people factions (~230)\n\t\t\t\t names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758487/4747926/4780145": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0842", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758487/4747926/4780145?Route=stories", "school_info": "Tobar na Br\u00f3n, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Tobernabrone, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009242/5001051/5130658": {"title": "These Are the Nicknames of People I\u00a0Know", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0877", "Page\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009242/5001051/5130658?Route=stories", "school_info": "Tomhaggard", "metadata": [{"Location:": "Tomhaggard, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Alice Dempsey  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyboher, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001567/5130523": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001567/5130523?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Bright  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001568/5130535": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001568/5130535?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Crosbie  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001569/5130537": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0880", "Leathanach\u00a0055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001569/5130537?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Edward O' Neill  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001570/5130539": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0056"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001570/5130539?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Terence Roche  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001571/5130540": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001571/5130540?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John J. Doyle  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009251/5001572/5130544": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009251/5001572/5130544?Route=stories", "school_info": "St. Brigid's (B.)", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Layne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009288/5004753/5133107": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009288/5004753/5133107?Route=stories", "school_info": "Hollyfort", "metadata": [{"Location:": "Hollyfort, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009288/5004800/5133364": {"title": "Christian Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0888", "Page\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009288/5004800/5133364?Route=stories", "school_info": "Hollyfort", "metadata": [{"Location:": "Hollyfort, Co. Wexford "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M. Vaughan  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044726/5034816/5136886": {"title": "Historic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0917", "Page\u00a0314"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044726/5034816/5136886?Route=stories", "school_info": "Annacarter", "metadata": [{"Location:": "Mullinaveige, Co. Wicklow "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044770/5037094/5136933": {"title": "Family of Mac\u00a0Simon", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0927", "Page\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044770/5037094/5136933?Route=stories", "school_info": "Ballylusk & Glenealy", "metadata": [{"Location:": "Ballylusk, Co. Wicklow "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758587/4756901/4936481": {"title": "Families in Our\u00a0Townland", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0931", "Page\u00a0340"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758587/4756901/4936481?Route=stories", "school_info": "Taplach", "metadata": [{"Location:": "Taplagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758587/4756966/4936630": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0931", "Page\u00a0405"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758587/4756966/4936630?Route=stories", "school_info": "Taplach", "metadata": [{"Location:": "Taplagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Sherry  ", "Gender": "Male", "Address": "Tullyhaw, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742049/4730898/4939209": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0955", "Leathanach\u00a0280"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4742049/4730898/4939209?Route=stories", "school_info": "Iorball Sionnaigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Scotaigh, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044803/5040148/5083549": {"title": "Old Names in the\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0968", "Page\u00a0449"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044803/5040148/5083549?Route=stories", "school_info": "Tiercahan", "metadata": [{"Location:": "T\u00edr Chath\u00e1in, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5084528/5040793/5084619": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0971", "Leathanach\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5084528/5040793/5084619?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Belturbet", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "B\u00e9al Tairbirt, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Joan Fitzpatrick  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "B\u00e9al Tairbirt, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5084528/5040796/5084621": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0971", "Leathanach\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5084528/5040796/5084621?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Belturbet", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "B\u00e9al Tairbirt, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Josie Smith  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "B\u00e9al Tairbirt, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044858/5044492/5091954": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0982", "Leathanach\u00a0293"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044858/5044492/5091954?Route=stories", "school_info": "Drumcoghill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drumcoghill Lower, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mrs A. Montgomery  ", "Inscne": "Baineann", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "An Chorr, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070744/5058949/5092124": {"title": "Historic", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0987", "Leathanach\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070744/5058949/5092124?Route=stories", "school_info": "An Charraig", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrick, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070744/5058949/5092129": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0987", "Leathanach\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070744/5058949/5092129?Route=stories", "school_info": "An Charraig", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrick, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070766/5060752/5094015": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0993", "Leathanach\u00a0216"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070766/5060752/5094015?Route=stories", "school_info": "Kilderry", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Keelderry, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070785/5063246/5100062": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0999", "Page\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070785/5063246/5100062?Route=stories", "school_info": "Headfort", "metadata": [{"Location:": "Achadh an I\u00fair, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070798/5064965/5099866": {"title": "Family Names of the\u00a0Locality", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1003", "Page\u00a0342"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070798/5064965/5099866?Route=stories", "school_info": "Cros Riabhach", "metadata": [{"Location:": "An Chros Riabhach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162181/5161712/5193038": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1015", "Leathanach\u00a0406"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162181/5161712/5193038?Route=stories", "school_info": "Knockbride (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoca Br\u00edde, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Frank O' Hare  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Dromainn an Bh\u00e9il Theas, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162182/5161793/5190588": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1018", "Page\u00a0001"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162182/5161793/5190588?Route=stories", "school_info": "Darley", "metadata": [{"Location:": "Muinchille, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162183/5161931/5191001": {"title": "Local Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1018", "Leathanach\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162183/5161931/5191001?Route=stories", "school_info": "Newgrove", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lios na gCaor, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070845/5069795/5099097": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1022", "Leathanach\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070845/5069795/5099097?Route=stories", "school_info": "Carrickallen", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrickallen, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed s\u00f3isialta (~7)\n\t\t\t\t siamsa\u00edocht agus caitheamh aimsire (~5,933)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Frank O' Hare  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Dromainn an Bh\u00e9il Theas, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070845/5069795/5099100": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1022", "Leathanach\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070845/5069795/5099100?Route=stories", "school_info": "Carrickallen", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrickallen, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Frank O' Hare  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Dromainn an Bh\u00e9il Theas, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070847/5069853/5099339": {"title": "Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1022", "Leathanach\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070847/5069853/5099339?Route=stories", "school_info": "Drong (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drong, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070847/5069872/5099499": {"title": "Signs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1022", "Leathanach\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070847/5069872/5099499?Route=stories", "school_info": "Drong (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drong, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Cecil Argue  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Gortskeagh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428354/4398796/4487601": {"title": "Nicknames Used in the\u00a0District", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1054", "Leathanach\u00a0426"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428354/4398796/4487601?Route=stories", "school_info": "Leitir Mhic an Bhaird (Robertson)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "N\u00e1bla Nic Amhlaidh\u00e9  ", "Inscne": "Baineann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428354/4398817/4487632": {"title": "Continuation of\u00a0Nicknames", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1054", "Leathanach\u00a0447"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428354/4398817/4487632?Route=stories", "school_info": "Leitir Mhic an Bhaird (Robertson)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "N\u00e1bla Nic Amhlaidh\u00e9  ", "Inscne": "Baineann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428366/4400085/4515073": {"title": "Leasainmneacha Sloinnte na\u00a0Rosann", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1058", "Leathanach\u00a0182"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428366/4400085/4515073?Route=stories", "school_info": "M\u00ednbeannaid", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00edn Beannaid, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine ainmneacha (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Seumus Ruadh \u00d3 D\u00f3mhnaill  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428400/4404662/4512961": {"title": "Ainmneacha Seandaoine sa\u00a0Cheantar", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1071", "Page\u00a0304"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428400/4404662/4512961?Route=stories", "school_info": "Caiseal na gCor", "metadata": [{"Location:": "Caiseal na gCorr, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493653/4407779/4519347": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493653/4407779/4519347?Route=stories", "school_info": "Ednacarnon", "metadata": [{"Location:": "Edenacarnan South, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Robert Gregg  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Killydesert, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493677/4409899/4522453": {"title": "Uncommon Irish Christian Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1088", "Page\u00a0061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493677/4409899/4522453?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th Mhaol\u00e1in (Robertson)", "metadata": [{"Location:": "Rathmullan, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493677/4409899/4522454": {"title": "Irish Forms of Surnames in\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1088", "Page\u00a0061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493677/4409899/4522454?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th Mhaol\u00e1in (Robertson)", "metadata": [{"Location:": "Rathmullan, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493685/4410579/4524682": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1090", "Page\u00a0468"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493685/4410579/4524682?Route=stories", "school_info": "St Davaddog's, Tamney", "metadata": [{"Location:": "Tawny, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jeane E. Carr  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493685/4410580/4524683": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1090", "Page\u00a0469"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493685/4410580/4524683?Route=stories", "school_info": "St Davaddog's, Tamney", "metadata": [{"Location:": "Tawny, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Katie Mc Bride  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493685/4410580/4524687": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1090", "Page\u00a0469"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493685/4410580/4524687?Route=stories", "school_info": "St Davaddog's, Tamney", "metadata": [{"Location:": "Tawny, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Grace Clinton  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493685/4410581/4524690": {"title": "Nicknames", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1090", "Page\u00a0470"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493685/4410581/4524690?Route=stories", "school_info": "St Davaddog's, Tamney", "metadata": [{"Location:": "Tawny, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Mc Bride  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493693/4411574/4525180": {"title": "Nicknames - Personal and\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1093", "Page\u00a0075"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493693/4411574/4525180?Route=stories", "school_info": "Baile na mBreathnach (Welchtown)", "metadata": [{"Location:": "Welchtown, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412376/4526434": {"title": "Na hAinmneacha agus Leasainmneacha i dT\u00edr\u00a0Chonaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0442"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412376/4526434?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412408/4526596": {"title": "Ainmneacha agus Leasainmneacha i dT\u00edr\u00a0Chonaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0473"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412408/4526596?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412432/4526657": {"title": "Ainmneacha agus Leasainmneacha i dT\u00edr\u00a0Chonaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0497"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412432/4526657?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412433/4526666": {"title": "Ainmneacha agus Leasainmneacha i dT\u00edr\u00a0Chonaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0498"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412433/4526666?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412443/4526685": {"title": "Sc\u00e9al Grinn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0508"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412443/4526685?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn Nic na Midhe  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412443/4526686": {"title": "Ainmneacha agus Leasainmneacha i dT\u00edr\u00a0Chonaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0508"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412443/4526686?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412445/4526690": {"title": "Ainmneacha agus Leasainmneacha i dT\u00edr\u00a0Chonaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0510"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412445/4526690?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412466/4526701": {"title": "Cist\u00ed \u00d3ir i\u00a0bhFolach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0531"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412466/4526701?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Gr\u00e1inne Nic Ghloinn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412466/4526702": {"title": "Ainmneacha agus Leasainmneacha i dT\u00edr\u00a0Chonaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0531"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412466/4526702?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412476/4526713": {"title": "Ainmneacha agus Leasainmneacha i dT\u00edr\u00a0Chonaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0541"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412476/4526713?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412487/4526768": {"title": "Seancheirdeanna", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0552"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412487/4526768?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3ise Nic N\u00e9ill  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412487/4526777": {"title": "Ainmneacha agus Leasainmneacha i dT\u00edr\u00a0Chonaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0552"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412487/4526777?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412504/4526829": {"title": "Sloinnteacha na Daoine ar an Gall-Bhualaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0569"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412504/4526829?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3ise Nic N\u00e9ill  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412504/4526830": {"title": "Sloinnteacha na Daoine ar an Ard\u00a0Leathan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0569"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412504/4526830?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn Nic Ghloinn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412524/4526868": {"title": "Rud a Tharla sa Phar\u00f3iste seo le\u00a0gairid", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1094", "Leathanach\u00a0589"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412524/4526868?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1draig Mac Ailin  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412524/4526869": {"title": "Ainmneacha agus Leasainmneacha i dT\u00edr\u00a0Chonaill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0589"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412524/4526869?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4547213/4413964/4547830": {"title": "Surnames in District near Meenglass N.S., Ballybofey", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1099", "Page\u00a036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4547213/4413964/4547830?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na Glaise (Meenglass)", "metadata": [{"Location:": "Meenglass, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t people names (~166)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}