{"4678382/4674280/4688011": {"title": "\u00c9amonn an\u00a0Chnoic", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0418", "Leathanach\u00a0337"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678382/4674280/4688011?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Eibhl\u00eds Bean U\u00ed Ce\u00e1rna  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "P\u00e1draig \u00d3 Guith\u00edn  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922083/4850651/4949681": {"title": "\u00c9amon a'\u00a0Chnoic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0519", "Page\u00a0314"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922083/4850651/4949681?Route=stories", "school_info": "Faill U\u00ed Chl\u00e9irigh", "metadata": [{"Location:": "Foilycleara, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr James Mahon  ", "Gender": "Male", "Age": " 33 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Curraghakimikeen, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922083/4850655/4949722": {"title": "\u00c9amon a'\u00a0Chnoic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0519", "Page\u00a0318"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922083/4850655/4949722?Route=stories", "school_info": "Faill U\u00ed Chl\u00e9irigh", "metadata": [{"Location:": "Foilycleara, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr James Maher  ", "Gender": "Male", "Age": " 33 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Curraghakimikeen, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922085/4850846/4943208": {"title": "A True\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850846/4943208?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick O' Donoghue  ", "Gender": "Male", "Age": " 11 ", "Address": "Knocknacarriga, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922160/4857100/5015457": {"title": "\u00c9amonn an\u00a0Chnoic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0540", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922160/4857100/5015457?Route=stories", "school_info": "Lackamore, Tulach Sheasta", "metadata": [{"Location:": "Lackamore, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Anne Mackey  ", "Gender": "Female", "Address": "Gleno, Co. Limerick "}, {"Informant": "Mr Michael O' Dwyer  ", "Gender": "Male", "Age": " 46 ", "Address": "Killeen, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922164/4857504/5016446": {"title": "\u00c9amonn a'\u00a0Chnoic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0541", "Page\u00a003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922164/4857504/5016446?Route=stories", "school_info": "Cum\u00e1n an L\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Commanealine, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922167/4857795/5018210": {"title": "Eamonn a'\u00a0Chnoic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0542", "Page\u00a0234"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922167/4857795/5018210?Route=stories", "school_info": "Cluain Mhurchais (Hollyford)", "metadata": [{"Location:": "Hollyford, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Davern  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Jermiah O' Dwyer  ", "Gender": "Male", "Address": "Bahagha, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922168/4857961/5019121": {"title": "The Raparees", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0542", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922168/4857961/5019121?Route=stories", "school_info": "Cill Chuim\u00edn, Durlas \u00c9ile", "metadata": [{"Location:": "Kilcommon, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t   people robbers (~423)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922169/4858018/5017124": {"title": "Gortkelly Castle", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0543", "Page\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922169/4858018/5017124?Route=stories", "school_info": "Garrdha na Cailce (Garnakilla)", "metadata": [{"Location:": "Garranakilka, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922169/4858018/5017126": {"title": "Eamonn an\u00a0Chnuich", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0543", "Page\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922169/4858018/5017126?Route=stories", "school_info": "Garrdha na Cailce (Garnakilla)", "metadata": [{"Location:": "Garranakilka, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Denis Buttler  ", "Gender": "Male", "Age": " 87 ", "Address": "Knockfune, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922169/4858052/5130194": {"title": "History", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0543", "Page\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922169/4858052/5130194?Route=stories", "school_info": "Garrdha na Cailce (Garnakilla)", "metadata": [{"Location:": "Garranakilka, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Bourke  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Shevry, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922198/4860069/4944717": {"title": "Eamon an\u00a0Chnoic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0338"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922198/4860069/4944717?Route=stories", "school_info": "Inch, Borrisoleigh", "metadata": [{"Location:": "Inch, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edmond Butler  ", "Gender": "Male", "Address": "Annfield, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922218/4861471/5018578": {"title": "A Story About Eamonn an\u00a0Chnoic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0555", "Page\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922218/4861471/5018578?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Caiseal", "metadata": [{"Location:": "Cashel, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Colm O' Hegarty  ", "Gender": "Male", "Address": "Charterschool Land, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr D. O' Hegarty  ", "Gender": "Male", "Address": "Charterschool Land, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922218/4861473/5018580": {"title": "The Murder of Eamonn an\u00a0Chnoic", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0555", "Leathanach\u00a0238"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922218/4861473/5018580?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Caiseal", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cashel, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Colm O' Hegarty  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Charterschool Land, Co. Tipperary "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr D. O' Hegarty  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Charterschool Land, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922228/4862621/5021013": {"title": "Ned of the\u00a0Hill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0559", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922228/4862621/5021013?Route=stories", "school_info": "Loch an Cheanntaigh (Loughkent), Cathair Dh\u00fain Iascaigh", "metadata": [{"Location:": "Loughkent West, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Mc Loughlin  ", "Gender": "Male", "Address": "Woodinstown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922305/4868708/5054558": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0581", "Page\u00a0308"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922305/4868708/5054558?Route=stories", "school_info": "Anacarty (B.)", "metadata": [{"Location:": "Annacarty, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Schofield  ", "Gender": "Male", "Address": "Newtown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922305/4868710/5054560": {"title": "Eamon a\u00a0Cnuic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0581", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922305/4868710/5054560?Route=stories", "school_info": "Anacarty (B.)", "metadata": [{"Location:": "Annacarty, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Michael Schofield  ", "Gender": "Male", "Address": "Newtown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922314/4869230/5071059": {"title": "Ned O' the\u00a0Hills", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0583", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922314/4869230/5071059?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr T. Connors  ", "Gender": "Male", "Address": "Skehanagh, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922314/4869230/5071069": {"title": "Ned O' the\u00a0Hills", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0583", "Leathanach\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922314/4869230/5071069?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Dennis Hayes  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922314/4869231/5071072": {"title": "Ned O' the\u00a0Hills", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0583", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922314/4869231/5071072?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Ned of the Hill (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Denis Hayes  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922314/4869232/5071073": {"title": "Father Sheehy", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0583", "Leathanach\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922314/4869232/5071073?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Bealach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t \u00c9amonn an Chnoic (~25)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Kearns  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Crois an Gh\u00falaigh, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922315/4869331/5071516": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0583", "Leathanach\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922315/4869331/5071516?Route=stories", "school_info": "Gleannach (Glenough)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Achaidh \u00cdochtarach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t \u00c9amonn an Chnoic (~25)\n\t\t\t\t     \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922315/4869362/5071626": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0583", "Leathanach\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922315/4869362/5071626?Route=stories", "school_info": "Gleannach (Glenough)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Achaidh \u00cdochtarach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t leigheasanna ar ghalair ar dhaoine triuch (~234)\n\t\t\t\t         gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t \u00c9amonn an Chnoic (~25)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922315/4869362/5071627": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0583", "Leathanach\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922315/4869362/5071627?Route=stories", "school_info": "Gleannach (Glenough)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Achaidh \u00cdochtarach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t   gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t \u00c9amonn an Chnoic (~25)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922317/4869469/5053971": {"title": "\u00c9amonn an\u00a0Chnoic", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0584", "Page\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922317/4869469/5053971?Route=stories", "school_info": "Ros Mor", "metadata": [{"Location:": "An Ros M\u00f3r, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topics": "gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t pearsana stairi\u00fala (~5,068)\n\t\t\t\t \u00c9amonn an Chnoic (~25)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n Grant  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile an Droim\u00edn, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Informant": "Diarmuid \u00d3 Duibhir  ", "Gender": "Male", "Address": "An Ros M\u00f3r, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}