{"4922192/4859730/5016086": {"title": "Mass Rocks and Mass\u00a0Houses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0549", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922192/4859730/5016086?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Roscrea", "metadata": [{"Location:": "Roscrea, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Tobin  ", "Gender": "Female", "Address": "Parkmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922192/4859733/5016088": {"title": "Mass Paths", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0549", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922192/4859733/5016088?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Roscrea", "metadata": [{"Location:": "Roscrea, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Phyllis Tobin  ", "Gender": "Female", "Address": "Parkmore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr Delaney  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "New Road, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922195/4859799/4939411": {"title": "The Story of Paul Higgins, a Priest of Killawardy, Killea, Templemore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922195/4859799/4939411?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thair, An Teampall M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Templemore, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922195/4859802/4939414": {"title": "The Yeoman Officer and the\u00a0Priest", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922195/4859802/4939414?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thair, An Teampall M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Templemore, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922195/4859803/4939419": {"title": "Captain Lloyd (Leader of Yeoman) and Dr Butler of\u00a0Templemore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922195/4859803/4939419?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thair, An Teampall M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Templemore, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Daniel Connors  ", "Gender": "Male", "Address": "Church Street, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922195/4859842/4940801": {"title": "Father Matthew", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922195/4859842/4940801?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thair, An Teampall M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Templemore, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Daniel Keeshan  ", "Gender": "Male", "Address": "Templemore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922195/4859845/4940832": {"title": "Boheen Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922195/4859845/4940832?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thair, An Teampall M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Templemore, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Kennedy  ", "Gender": "Male", "Address": "Barnane, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr James Peters  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 80 ", "Address": "Barnane, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922197/4859985/4941551": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922197/4859985/4941551?Route=stories", "school_info": "An Drom (Drom Thurles)", "metadata": [{"Location:": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita Cahill  ", "Gender": "Female", "Address": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Con Murray  ", "Gender": "Male", "Address": "Brookley, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922197/4859985/4941553": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922197/4859985/4941553?Route=stories", "school_info": "An Drom (Drom Thurles)", "metadata": [{"Location:": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Troy  ", "Gender": "Female", "Address": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr Con Murray  ", "Gender": "Male", "Address": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922197/4859986/4941556": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922197/4859986/4941556?Route=stories", "school_info": "An Drom (Drom Thurles)", "metadata": [{"Location:": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Fogarty  ", "Gender": "Female", "Address": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Jeremiah Fogarty  ", "Gender": "Male", "Address": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922197/4859987/4941595": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922197/4859987/4941595?Route=stories", "school_info": "An Drom (Drom Thurles)", "metadata": [{"Location:": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edward Kirwan  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockagh, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Margaret Kirwan  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockagh, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922197/4859988/4941598": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922197/4859988/4941598?Route=stories", "school_info": "An Drom (Drom Thurles)", "metadata": [{"Location:": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Una Costello  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilvilcorris, Co. Tipperary "}, {"Informant": "John Costello  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilvilcorris, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922197/4859990/4941599": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0550", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922197/4859990/4941599?Route=stories", "school_info": "An Drom (Drom Thurles)", "metadata": [{"Location:": "Drom, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilvilcorris, Co. Tipperary "}, {"Informant": "John Ryan  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilvilcorris, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922199/4860146/4944911": {"title": "Mass Paths", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0551", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922199/4860146/4944911?Route=stories", "school_info": "Loughmoe (B.), An Teampoll M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Loughmoe, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Castlequarter, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922199/4860169/4945157": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0551", "Page\u00a0068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922199/4860169/4945157?Route=stories", "school_info": "Loughmoe (B.), An Teampoll M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Loughmoe, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cornelius Dea  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John O Dea  ", "Gender": "Male", "Address": "Loughmoe, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922200/4860249/4945718": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0551", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922200/4860249/4945718?Route=stories", "school_info": "Loughmoe (C.), An Teampoll M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Loughmoe, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Noreen Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Loughmoe, Co. Tipperary "}, {"Informant": "John Dea  ", "Gender": "Male", "Address": "Loughmoe, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922201/4860264/4945731": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0551", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922201/4860264/4945731?Route=stories", "school_info": "Maighin (B.), An Teampoll M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Moyne, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Travers  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922202/4860274/4945846": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0551", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922202/4860274/4945846?Route=stories", "school_info": "Moyne (C.), An Teampoll M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Moyne, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Grimes  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisheen, Co. Tipperary "}, {"Informant": "John Clear  ", "Gender": "Male", "Address": "Lisheen, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922222/4861971/5018584": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922222/4861971/5018584?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, D\u00fan Drong\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922222/4861971/5018590": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0557", "Leathanach\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922222/4861971/5018590?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, D\u00fan Drong\u00e1in", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Ryan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Clonlahy, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922222/4861973/5018602": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922222/4861973/5018602?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, D\u00fan Drong\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Walshe  ", "Gender": "Male", "Address": "Magowry, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922222/4861989/5018697": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922222/4861989/5018697?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, D\u00fan Drong\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Lonergan  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Ballyvadlea, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922222/4861989/5018700": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922222/4861989/5018700?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, D\u00fan Drong\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Lonergan  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Ballyvadlea, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922222/4862033/5019047": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922222/4862033/5019047?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, D\u00fan Drong\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josephine White  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathkenny, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Josephine Denny  ", "Gender": "Female", "Address": "Cappaghnagarrane, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922223/4862087/5019195": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922223/4862087/5019195?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Drong\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs R. Maher  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922223/4862087/5019198": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922223/4862087/5019198?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Drong\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs R. Maher  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922223/4862088/5019205": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922223/4862088/5019205?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Drong\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs O Meara  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Tullowcossaun, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922223/4862088/5019219": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922223/4862088/5019219?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Drong\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs O Meara  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Tullowcossaun, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922223/4862089/5019221": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922223/4862089/5019221?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Drong\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs O Meara  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Tullowcossaun, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922223/4862089/5019222": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922223/4862089/5019222?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Drong\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs O Meara  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Tullowcossaun, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922223/4862089/5019223": {"title": "Local Beliefs about the\u00a0Weather", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922223/4862089/5019223?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Drong\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Drangan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs O Meara  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Tullowcossaun, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922224/4862294/5021415": {"title": "Fethard - The Birthplace of Many Illustrious Men", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0392"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922224/4862294/5021415?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Fethard", "metadata": [{"Location:": "Fethard, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922225/4862435/5022481": {"title": "Mass Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0531"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922225/4862435/5022481?Route=stories", "school_info": "Cill Loiste (Killusty), F\u00edodh \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "Killusty North, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Davis  ", "Gender": "Female", "Address": "Clare More, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Patrick Davis  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Clare More, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922225/4862436/5022485": {"title": "Mass Path", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0532"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922225/4862436/5022485?Route=stories", "school_info": "Cill Loiste (Killusty), F\u00edodh \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "Killusty North, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Davis  ", "Gender": "Female", "Address": "Clare More, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Patrick Davis  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Clare More, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922225/4862457/5022517": {"title": "Mass Rock", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0557", "Leathanach\u00a0553"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922225/4862457/5022517?Route=stories", "school_info": "Cill Loiste (Killusty), F\u00edodh \u00c1rd", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Killusty North, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Lonergan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Quartercross, Co. Tipperary "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Daniel Morrisey  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 61 ", "Seoladh": "Cloran Old, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922231/4862790/5019332": {"title": "The Penal Days - Priest Hunting", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922231/4862790/5019332?Route=stories", "school_info": "Grangemocler (B.) Carrick-on-Suir", "metadata": [{"Location:": "Grangemockler, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Tobin  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Bawndunhill, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Pat Purcell  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Bawndunhill, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922231/4862792/5019333": {"title": "Collecting Tithes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922231/4862792/5019333?Route=stories", "school_info": "Grangemocler (B.) Carrick-on-Suir", "metadata": [{"Location:": "Grangemockler, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Dunne  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Mangan, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr John Shelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "Tullohea, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922232/4862839/5019362": {"title": "Sir John Bourke of\u00a0Brittas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922232/4862839/5019362?Route=stories", "school_info": "Grangemocler (C.) Carrick-on-Suir", "metadata": [{"Location:": "Grangemockler, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Alice Power  ", "Gender": "Female", "Address": "Grangemockler, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Edmond Cooney  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Heathview, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922232/4862842/5019363": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922232/4862842/5019363?Route=stories", "school_info": "Grangemocler (C.) Carrick-on-Suir", "metadata": [{"Location:": "Grangemockler, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Tyrrell  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Address": "Currasilla Lower, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922232/4862853/5019371": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922232/4862853/5019371?Route=stories", "school_info": "Grangemocler (C.) Carrick-on-Suir", "metadata": [{"Location:": "Grangemockler, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Landy  ", "Gender": "Female", "Address": "Heathview, Co. Tipperary "}, {"Informant": "William Maher  ", "Gender": "Male", "Age": " 42 ", "Address": "Ballinvir, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922232/4862898/5019478": {"title": "Mass Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0118"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922232/4862898/5019478?Route=stories", "school_info": "Grangemocler (C.) Carrick-on-Suir", "metadata": [{"Location:": "Grangemockler, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eily Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Whitehall, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs K. Murphy  ", "Gender": "Female", "Age": " 41 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922235/4862980/5019632": {"title": "The Priest's Blackthorn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0200"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922235/4862980/5019632?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (B.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Maguire  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Duncan  ", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863085/5020924": {"title": "Sanctuary of Old Church Used for\u00a0Pigs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0304"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863085/5020924?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Norton  ", "Gender": "Male", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863085/5020925": {"title": "Words of Bishop in Old\u00a0Church", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0304"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863085/5020925?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Maher  ", "Gender": "Male", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863102/5021104": {"title": "In the Penal Times - The Mass\u00a0Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0321"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863102/5021104?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Madden  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonagoose, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Madden  ", "Gender": "Female", "Age": " 52 ", "Occupation": "Labourer  ", "Address": "Clonagoose, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863102/5021111": {"title": "The Priest's\u00a0Leap", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0321"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863102/5021111?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anne Magner  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynacloghy, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr Magner  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballynacloghy, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863103/5021112": {"title": "L\u00e9im an\u00a0tSagairt", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0322"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863103/5021112?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Collector": "Patricia Ahearne  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Informant": "James Egan  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Kylatlea, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863103/5021113": {"title": "Caves of\u00a0Priestown", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0322"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863103/5021113?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Priest-town, Co. Tipperary "}, {"Collector": "Mona Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyvadlea, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Dunne  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ballyvadlea, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863104/5021119": {"title": "Mass Paths", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0323"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863104/5021119?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Collector": "Eileen O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Compsey, Co. Tipperary "}, {"Collector": "Mary Gleeson  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilvemnon, Co. Tipperary "}, {"Collector": "Patricia Ahearne  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Michael Norton  ", "Gender": "Male", "Age": " 35 ", "Occupation": "Baker  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Philip Gleeson  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Kilvemnon, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs P.J. O' Brien  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 46 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Compsey, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922237/4863230/5020019": {"title": "Story about a\u00a0Priest", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0561", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922237/4863230/5020019?Route=stories", "school_info": "Muileann na hUamhan (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Egan  ", "Gender": "Male", "Address": "Poulacapple West, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922282/4867070/5052395": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0576", "Page\u00a0370"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922282/4867070/5052395?Route=stories", "school_info": "Baile Thom\u00e1is, Gabhail\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Thomastown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick O' Dowd  ", "Gender": "Male", "Address": "Moatquarter, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs O' Donnell  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Address": "Kilfeakle, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922282/4867071/5052401": {"title": "The Druid", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0576", "Page\u00a0371"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922282/4867071/5052401?Route=stories", "school_info": "Baile Thom\u00e1is, Gabhail\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Thomastown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick O' Dowd  ", "Gender": "Male", "Address": "Moatquarter, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs O' Donnell  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Address": "Kilfeakle, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922282/4867159/5052556": {"title": "The Jury\u00a0Man", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0576", "Page\u00a0459"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922282/4867159/5052556?Route=stories", "school_info": "Baile Thom\u00e1is, Gabhail\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Thomastown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick O' Dowd  ", "Gender": "Male", "Address": "Moatquarter, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs O' Donnell  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Address": "Moatquarter, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922294/4867709/5053153": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0579", "Page\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922294/4867709/5053153?Route=stories", "school_info": "Tiobraid \u00c1rann (B.)", "metadata": [{"Location:": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Hayden  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "William Daly  ", "Gender": "Male", "Address": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922294/4867731/5054013": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0579", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922294/4867731/5054013?Route=stories", "school_info": "Tiobraid \u00c1rann (B.)", "metadata": [{"Location:": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Miss Clarke  ", "Gender": "Female", "Address": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922294/4867731/5054022": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0579", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922294/4867731/5054022?Route=stories", "school_info": "Tiobraid \u00c1rann (B.)", "metadata": [{"Location:": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Miss Clarke  ", "Gender": "Female", "Address": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922294/4867731/5054028": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0579", "Leathanach\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922294/4867731/5054028?Route=stories", "school_info": "Tiobraid \u00c1rann (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Fitzgerald  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Miss Clarke  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922294/4867732/5054032": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0579", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922294/4867732/5054032?Route=stories", "school_info": "Tiobraid \u00c1rann (B.)", "metadata": [{"Location:": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Fitzgerald  ", "Gender": "Female", "Address": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922294/4867737/5054185": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0579", "Page\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922294/4867737/5054185?Route=stories", "school_info": "Tiobraid \u00c1rann (B.)", "metadata": [{"Location:": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Tipperary, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922295/4867801/5054600": {"title": "An Old\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0579", "Page\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922295/4867801/5054600?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n, Tiobraid \u00c1rann", "metadata": [{"Location:": "Greenane, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Ryan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Ryan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177604/5172875/5187701": {"title": "Bad Times in\u00a0Ireland", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0587", "Leathanach\u00a0083"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177604/5172875/5187701?Route=stories", "school_info": "Cill D\u00e1 Lua (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Dalua, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed cruatan (~1,565)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Matthew Gibbons  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 11 "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Martin Gibbons  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 52 ", "Seoladh": "Cill Dalua, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177605/5172895/5187838": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0587", "Leathanach\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177605/5172895/5187838?Route=stories", "school_info": "An Gleann, Cill D\u00e1 Lua", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort Chathail Rua, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t Bid\u00ed N\u00ed Mhoch\u00f3ir\u00ed (~186)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Miss Mary Hayes  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Rody Cosgrove  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177605/5172919/5187862": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0587", "Leathanach\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177605/5172919/5187862?Route=stories", "school_info": "An Gleann, Cill D\u00e1 Lua", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort Chathail Rua, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Smyth  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Pat Smyth  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "Farmer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177605/5172930/5188021": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0587", "Leathanach\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177605/5172930/5188021?Route=stories", "school_info": "An Gleann, Cill D\u00e1 Lua", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort Chathail Rua, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t \u00f3r i bhfolach (~7,411)\n\t\t\t\t        ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Mary Smyth  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Pat Smyth  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177613/5173296/5192172": {"title": "Penal Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0589", "Leathanach\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177613/5173296/5192172?Route=stories", "school_info": "Inishcaltra", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cheapach Dhubh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Lillie Dooley  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Cheapach Dhubh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Joe Minogue esq.  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Cheapach Dhubh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177618/5173611/5198580": {"title": "The Mass\u00a0Rock", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590", "Leathanach\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177618/5173611/5198580?Route=stories", "school_info": "Gleann Draoi, An Tulach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Dr\u00edth, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t Bid\u00ed N\u00ed Mhoch\u00f3ir\u00ed (~186)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177619/5173627/5198650": {"title": "Cloch an\u00a0Aifrinn", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590", "Leathanach\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177619/5173627/5198650?Route=stories", "school_info": "An Cheapach Bh\u00e1n, An Scairbh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "P\u00e1irc na Ceapa\u00ed B\u00e1ine, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177641/5175576/5196548": {"title": "Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0596", "Leathanach\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177641/5175576/5196548?Route=stories", "school_info": "An Daingean, Cuinche", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Daingean, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t \u00f3r i bhfolach (~7,411)\n\t\t\t\t     eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t     gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha tr\u00e1d\u00e1il d\u00edol agus ceannach (~3,622)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Sammon  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cuinche, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177642/5175797/5197804": {"title": "The Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0596", "Leathanach\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177642/5175797/5197804?Route=stories", "school_info": "Cill Muire, Sixmilebridge", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Mhuire, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Baile U\u00ed Mhaolchaisil, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177642/5175798/5197807": {"title": "The Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0596", "Leathanach\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177642/5175798/5197807?Route=stories", "school_info": "Cill Muire, Sixmilebridge", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Mhuire, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Una Tierney  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile U\u00ed Ois\u00edn M\u00f3r, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177642/5175799/5203365": {"title": "Penal Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0596", "Leathanach\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177642/5175799/5203365?Route=stories", "school_info": "Cill Muire, Sixmilebridge", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Mhuire, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "F\u00edonach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Bailitheoir": "Kitty Corbett  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Droichead Abhann \u00d3 gCearnaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177646/5176154/5199855": {"title": "Tale of the Penal\u00a0Days", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0597", "Leathanach\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177646/5176154/5199855?Route=stories", "school_info": "Cratloe (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chreatalach Mh\u00f3r, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Miss M. Setrite  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Soloman O' Neill  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 75 ", "Seoladh": "An Chreatalach Mh\u00f3r, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177649/5176622/5202075": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0598", "Leathanach\u00a0065"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177649/5176622/5202075?Route=stories", "school_info": "Meelick (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00edleac, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177650/5176817/5202268": {"title": "The Canny\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0598", "Leathanach\u00a0306"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177650/5176817/5202268?Route=stories", "school_info": "Clonmoney, Bunratty", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chluain Mhuineach Thuaidh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Michael Hayes  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 55 ", "Seoladh": "Bun Raite, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177650/5176826/5202276": {"title": "Dr Kennedy Bishop", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0598", "Page\u00a0315"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177650/5176826/5202276?Route=stories", "school_info": "Clonmoney, Bunratty", "metadata": [{"Location:": "An Chluain Mhuineach Thuaidh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Quinn  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "An Chluain Mhuineach Thuaidh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177650/5176826/5202278": {"title": "Dr Kennedy Bishop", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0598", "Page\u00a0315"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177650/5176826/5202278?Route=stories", "school_info": "Clonmoney, Bunratty", "metadata": [{"Location:": "An Chluain Mhuineach Thuaidh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Hayes  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "An Chorrleac, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177650/5176827/5202280": {"title": "Dr Kennedy Bishop", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0598", "Page\u00a0316"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177650/5176827/5202280?Route=stories", "school_info": "Clonmoney, Bunratty", "metadata": [{"Location:": "An Chluain Mhuineach Thuaidh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Hayes  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "An Chorrleac, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177650/5176849/5202368": {"title": "Fr Frawley and the Insane\u00a0Man", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0598", "Leathanach\u00a0338"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177650/5176849/5202368?Route=stories", "school_info": "Clonmoney, Bunratty", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chluain Mhuineach Thuaidh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Tom Hayes  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 55 ", "Seoladh": "An Chorrleac, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922353/4873419/5074467": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0612", "Leathanach\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922353/4873419/5074467?Route=stories", "school_info": "Leitir U\u00ed Cheallaigh, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Letterkelly, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00e1ire N\u00ed Mhath\u00fana  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 80 ", "Seoladh": "Letterkelly, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n Mac Gill M\u00e1irt\u00edn  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 77 ", "Seoladh": "Letterkelly, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922353/4873423/5074472": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0612", "Leathanach\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922353/4873423/5074472?Route=stories", "school_info": "Leitir U\u00ed Cheallaigh, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Letterkelly, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00e1ire N\u00ed Mhath\u00fana  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 80 ", "Seoladh": "Letterkelly, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922353/4873425/5074475": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0612", "Leathanach\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922353/4873425/5074475?Route=stories", "school_info": "Leitir U\u00ed Cheallaigh, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Letterkelly, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922353/4873425/5074478": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0612", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922353/4873425/5074478?Route=stories", "school_info": "Leitir U\u00ed Cheallaigh, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Letterkelly, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922353/4873425/5074482": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0612", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922353/4873425/5074482?Route=stories", "school_info": "Leitir U\u00ed Cheallaigh, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Letterkelly, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cudathaighe  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Boolyduff, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922354/4873577/5075147": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0612", "Page\u00a0243"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922354/4873577/5075147?Route=stories", "school_info": "Eidhneadh, Inis", "metadata": [{"Location:": "Inagh, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Mary Glynn  ", "Gender": "Female", "Address": "Inagh, Co. Clare "}, {"Informant": "John Curtin  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Rooskagh, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162139/5157841/5198786": {"title": "The Liver Complaint", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162139/5157841/5198786?Route=stories", "school_info": "D\u00edseart, Inis", "metadata": [{"Location:": "Dysert, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Guane  ", "Gender": "Male", "Address": "Scool, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157866/5198817": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157866/5198817?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157993/5201038": {"title": "Fairies", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157993/5201038?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Roughan  ", "Gender": "Female", "Address": "Fountain Cross, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162141/5158032/5201405": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162141/5158032/5201405?Route=stories", "school_info": "Moyrhee, Ruan", "metadata": [{"Location:": "Moyree Commons, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Irene Leyden  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowkeel Beg, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162141/5158032/5201406": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162141/5158032/5201406?Route=stories", "school_info": "Moyrhee, Ruan", "metadata": [{"Location:": "Moyree Commons, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frank Cahir  ", "Gender": "Male", "Address": "Dromeen, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5202625/5158141/5202680": {"title": "Penal Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0376"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5202625/5158141/5202680?Route=stories", "school_info": "Ruadh\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Ruan, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922359/4874025/5075880": {"title": "Bearna na\u00a0Marbh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0614", "Leathanach\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922359/4874025/5075880?Route=stories", "school_info": "Cora Finne (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Corrofin, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Loreta Keane  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Coad, Co. Clare "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Andrew Keane  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 62 ", "Seoladh": "Coad, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922359/4874028/5075901": {"title": "Beggars' Bridge", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0614", "Page\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922359/4874028/5075901?Route=stories", "school_info": "Cora Finne (C.)", "metadata": [{"Location:": "Corrofin, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josephine O' Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilvoydan, Co. Clare "}, {"Informant": "Michael O' Reilly  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Kilvoydan, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922359/4874028/5075903": {"title": "Moor", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0614", "Page\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922359/4874028/5075903?Route=stories", "school_info": "Cora Finne (C.)", "metadata": [{"Location:": "Corrofin, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nan Roche  ", "Gender": "Female", "Address": "Kells, Co. Clare "}, {"Informant": "Joe Crowe  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Kells, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922359/4874113/5078713": {"title": "Historical Events", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0614", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922359/4874113/5078713?Route=stories", "school_info": "Cora Finne (C.)", "metadata": [{"Location:": "Corrofin, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Cromwell (~315)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nan Roche  ", "Gender": "Female", "Address": "Kells, Co. Clare "}, {"Informant": "Joe Crowe  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Rinroe, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922361/4874208/5079031": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0614", "Leathanach\u00a0326"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922361/4874208/5079031?Route=stories", "school_info": "Killinaboy", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Killinaboy, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Choile\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Drummoher, Co. Clare "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Linnane  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 75 ", "Seoladh": "Drummoher, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922361/4874208/5079033": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0614", "Page\u00a0326"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922361/4874208/5079033?Route=stories", "school_info": "Killinaboy", "metadata": [{"Location:": "Killinaboy, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tr\u00e9asa Nic Aodha  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrownamaddra, Co. Clare "}, {"Informant": "James Roche  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "Carrownamaddra, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922362/4874300/5076435": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0615", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922362/4874300/5076435?Route=stories", "school_info": "Turlough, B\u00e9al an Chloga", "metadata": [{"Location:": "Turlough, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Linnane  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Thomas Linnane  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyhehan, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162145/5158548/5196814": {"title": "Thomas Casey, Father Meehan and The Little\u00a0Ark", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162145/5158548/5196814?Route=stories", "school_info": "Carraig an Chabhaltaigh", "metadata": [{"Location:": "Carrigaholt, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162146/5158574/5196861": {"title": "The Tithe\u00a0Procter", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162146/5158574/5196861?Route=stories", "school_info": "Carraig an Chabhaltaigh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Carrigaholt, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Bean U\u00ed Chathain  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5198905/5158821/5198965": {"title": "Na P\u00e9indl\u00edthe", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0360"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5198905/5158821/5198965?Route=stories", "school_info": "An Chros (B), Cill Chaoi", "metadata": [{"Location:": "Cross, Co. Clare "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus O' Neachtain  ", "Gender": "Male", "Address": "Tullig, Co. Clare "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Neachtain  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Tullig, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428084/4376621/4499742": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0634", "Page\u00a025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428084/4376621/4499742?Route=stories", "school_info": "Ballyheaffy (B.), Baile Dubh", "metadata": [{"Location:": "Ballyeafy, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Kenneally  ", "Gender": "Male", "Address": "Doon, Co. Tipperary "}, {"Informant": "James Kenneally  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Doon, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428084/4377041/4499790": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0634", "Page\u00a073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428084/4377041/4499790?Route=stories", "school_info": "Ballyheaffy (B.), Baile Dubh", "metadata": [{"Location:": "Ballyeafy, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "David Hyland  ", "Gender": "Male", "Address": "Barnahown, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Thomas Hyland  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Barnahown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428084/4377042/4499792": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0634", "Page\u00a074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428084/4377042/4499792?Route=stories", "school_info": "Ballyheaffy (B.), Baile Dubh", "metadata": [{"Location:": "Ballyeafy, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Buckley  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortnaskehy, Co. Cork "}, {"Informant": "William Leddy  ", "Gender": "Male", "Age": " 34 ", "Address": "Gortnaskehy, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428084/4377043/4499794": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0634", "Page\u00a075"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428084/4377043/4499794?Route=stories", "school_info": "Ballyheaffy (B.), Baile Dubh", "metadata": [{"Location:": "Ballyeafy, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "William Kenneally  ", "Gender": "Male", "Address": "Barnahown, Co. Tipperary "}, {"Informant": "William Kenneally  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Barnahown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428086/4376728/4503193": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0634", "Page\u00a0346"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428086/4376728/4503193?Route=stories", "school_info": "Baile Dubh (2), (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Master Laurence Farrell  ", "Gender": "Male", "Address": "Marshtown, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Farrell  ", "Gender": "Female", "Address": "Marshtown, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428086/4376730/4503196": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0634", "Page\u00a0348"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428086/4376730/4503196?Route=stories", "school_info": "Baile Dubh (2), (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Laurence Ford  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyduff, Co. Waterford "}, {"Informant": "Mr James O' Neill  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyduff, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428086/4376731/4503197": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0634", "Page\u00a0349"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428086/4376731/4503197?Route=stories", "school_info": "Baile Dubh (2), (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Richard Tobin  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyduff, Co. Waterford "}, {"Informant": "Mr Richard Tobin  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyduff, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428086/4376734/4503200": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0634", "Page\u00a0351"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428086/4376734/4503200?Route=stories", "school_info": "Baile Dubh (2), (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Fennessy  ", "Gender": "Male", "Address": "Coolishal, Co. Waterford "}, {"Informant": "John Keating  ", "Gender": "Male", "Address": "Coolishal, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428090/4377371/4435276": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0636", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428090/4377371/4435276?Route=stories", "school_info": "Baile na Sagart, Lios M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Feagarrid, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Thomas Fennessy  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballysaggart More, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428093/4377670/4436119": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0636", "Page\u00a0389"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428093/4377670/4436119?Route=stories", "school_info": "Caimth\u00edr (Camphire), Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Camphire, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "P\u00e1draig Mac Craith  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 49 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Camphire, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428093/4377670/4436121": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0636", "Page\u00a0389"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428093/4377670/4436121?Route=stories", "school_info": "Caimth\u00edr (Camphire), Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Camphire, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 N\u00fan\u00e1in  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Occupation": "Feirmeoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428093/4377672/4436123": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0636", "Page\u00a0390"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428093/4377672/4436123?Route=stories", "school_info": "Caimth\u00edr (Camphire), Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Camphire, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Faol\u00e1in  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Camphire, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428093/4377673/4436124": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0636", "Page\u00a0391"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428093/4377673/4436124?Route=stories", "school_info": "Caimth\u00edr (Camphire), Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Camphire, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 hAnag\u00e1in  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Camphire, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428095/4378132/4439936": {"title": "The Priests'\u00a0Hole", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0637", "Page\u00a088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428095/4378132/4439936?Route=stories", "school_info": "Ceapach Chuinn (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cappoquin, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Curran  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Laurence O' Kiely  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428095/4378140/4439946": {"title": "Drioth\u00e1ir Philib", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0637", "Page\u00a094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428095/4378140/4439946?Route=stories", "school_info": "Ceapach Chuinn (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cappoquin, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Cuirr\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Labhr\u00e1s \u00d3 Cadhla  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Cappoquin, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428095/4378117/4548346": {"title": "Father Fogarty and Ussher\u00a0Kiely", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0637", "Page\u00a074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428095/4378117/4548346?Route=stories", "school_info": "Ceapach Chuinn (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cappoquin, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Houlihan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Houlihan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428099/4377955/4441896": {"title": "Doineann Eile", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0637", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428099/4377955/4441896?Route=stories", "school_info": "Knockanore, Tulach an Iarainn", "metadata": [{"Location:": "Knockanore, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   processes and phenomena severe weather (~1,727)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Mhullamhnaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyphilip West, Co. Waterford "}, {"Informant": "Liam \u00d3 Mullamhnaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballyphilip West, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428099/4378030/4443212": {"title": "G\u00e9arlean\u00faint", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0637", "Page\u00a0311"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428099/4378030/4443212?Route=stories", "school_info": "Knockanore, Tulach an Iarainn", "metadata": [{"Location:": "Knockanore, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Bhriain  ", "Gender": "Female", "Address": "Strancally, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428251/4388478/4466004": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1027", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428251/4388478/4466004?Route=stories", "school_info": "St Joseph's, B\u00e9al \u00c1tha Seanaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brendan Rocks  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr Fannon  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428251/4388487/4466102": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1027", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428251/4388487/4466102?Route=stories", "school_info": "St Joseph's, B\u00e9al \u00c1tha Seanaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seamus Gallagher  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr James Gallagher  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428251/4388491/4466130": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1027", "Page\u00a0066"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428251/4388491/4466130?Route=stories", "school_info": "St Joseph's, B\u00e9al \u00c1tha Seanaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Ardfarn, Co. Donegal "}, {"Collector": "Aiden Travers  ", "Gender": "Male", "Address": "Bundoran, Co. Donegal "}, {"Informant": "Michael Gilbride  ", "Gender": "Male", "Address": "Ross, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428253/4389056/4476409": {"title": "The Falls of\u00a0Assaroe", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1028", "Page\u00a07"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428253/4389056/4476409?Route=stories", "school_info": "Seosamh Naomhtha", "metadata": [{"Location:": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Assaroe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428253/4388619/4476418": {"title": "Sc\u00e9alta", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1028", "Page\u00a014"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428253/4388619/4476418?Route=stories", "school_info": "Seosamh Naomhtha", "metadata": [{"Location:": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t people by social grouping travellers (~3,023)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Donal Stephens  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Informant": "Edward Senior Doogan  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Male", "Age": " 92 ", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428253/4388787/4476435": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1028", "Page\u00a029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428253/4388787/4476435?Route=stories", "school_info": "Seosamh Naomhtha", "metadata": [{"Location:": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "J. P. Walls  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballintra, Co. Donegal "}, {"Informant": "J. Walls  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": "c. 50 ", "Address": "Ballintra, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428253/4388977/4476466": {"title": "Cure for\u00a0Itch", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1028", "Page\u00a046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428253/4388977/4476466?Route=stories", "school_info": "Seosamh Naomhtha", "metadata": [{"Location:": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Mac Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrickboy, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Mc Grath  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": "c. 40 ", "Address": "Carrickboy, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428253/4389033/4476494": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1028", "Page\u00a051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428253/4389033/4476494?Route=stories", "school_info": "Seosamh Naomhtha", "metadata": [{"Location:": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Govern  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Brother Nathy  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Male", "Age": "c. 40 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428253/4389033/4476496": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1028", "Page\u00a051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428253/4389033/4476496?Route=stories", "school_info": "Seosamh Naomhtha", "metadata": [{"Location:": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Govern  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brother Nathy  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": "c. 40 ", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428254/4388758/4476872": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1028", "Page\u00a0263"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428254/4388758/4476872?Route=stories", "school_info": "An Clochar", "metadata": [{"Location:": "Kilbarron, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Gillespie  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428254/4388761/4476873": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1028", "Page\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428254/4388761/4476873?Route=stories", "school_info": "An Clochar", "metadata": [{"Location:": "Kilbarron, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mona Connolly  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr M. O' Donnell  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Male", "Address": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428254/4388763/4476874": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1028", "Leathanach\u00a0268"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428254/4388763/4476874?Route=stories", "school_info": "An Clochar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilbarron, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kathleen Mc Gloin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428256/4388949/4477599": {"title": "The Altars", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1028", "Page\u00a0434"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428256/4388949/4477599?Route=stories", "school_info": "Carraig na Heorna (2)", "metadata": [{"Location:": "Carricknahorna, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428256/4388975/4477638": {"title": "Assaroe Abbey", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1028", "Leathanach\u00a0458"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428256/4388975/4477638?Route=stories", "school_info": "Carraig na Heorna (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carricknahorna, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428256/4388982/4477640": {"title": "Churches", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1028", "Page\u00a0464"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428256/4388982/4477640?Route=stories", "school_info": "Carraig na Heorna (2)", "metadata": [{"Location:": "Carricknahorna, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428258/4389407/4476925": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1029", "Page\u00a045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428258/4389407/4476925?Route=stories", "school_info": "Behey", "metadata": [{"Location:": "Behy, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Joseph Gallenagh  ", "Gender": "Male", "Address": "Behy, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428258/4389451/4477103": {"title": "Religious Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1029", "Page\u00a085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428258/4389451/4477103?Route=stories", "school_info": "Behey", "metadata": [{"Location:": "Behy, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Charles Cassidy  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Parkhill, Co. Donegal "}, {"Informant": "Samuel Connolly  ", "Gender": "Male", "Age": " 69 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Parkhill, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428259/4389139/4477198": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1029", "Page\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428259/4389139/4477198?Route=stories", "school_info": "Gort na Carraige (Rockfield)", "metadata": [{"Location:": "Knocknashangan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jim Flynn  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloghore, Co. Donegal "}, {"Informant": "Charles Young  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 70 ", "Address": "Cloghore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428259/4389141/4477206": {"title": "Penal Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1029", "Leathanach\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428259/4389141/4477206?Route=stories", "school_info": "Gort na Carraige (Rockfield)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knocknashangan, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Francis Fannon  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Lissacholly, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Keegan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 57 ", "Seoladh": "Templenew, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428261/4389785/4477641": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1030", "Page\u00a074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428261/4389785/4477641?Route=stories", "school_info": "Cavangarden", "metadata": [{"Location:": "Cavangarden, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Florence Anderson  ", "Gender": "Female", "Address": "Cavangarden, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr T. Anderson  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Cavangarden, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428266/4389886/4478308": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428266/4389886/4478308?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd B\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Mac Shane  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Informant": "John Gallagher  ", "Relation": "Not a relative", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428266/4389959/4478514": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428266/4389959/4478514?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd B\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Ardbane, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t people secret societies (~18)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jim Mc Groary  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Tullynaha, Co. Donegal "}, {"Informant": "James Mc Groary  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Tullynaha, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428266/4389959/4478518": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428266/4389959/4478518?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd B\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "An tArd B\u00e1n, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine cumainn r\u00fanda (~18)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jim Mc Groary  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Tullynaha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Informant": "James Mc Groary  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Tullynaha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428267/4390027/4478698": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1031", "Leathanach\u00a0224"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428267/4390027/4478698?Route=stories", "school_info": "Baile an tSratha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Pearl Gorman  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ballymagrorty, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Miss B Slevin  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 52 ", "Seoladh": "Ballymagrorty, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428267/4390029/4478699": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1031", "Leathanach\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428267/4390029/4478699?Route=stories", "school_info": "Baile an tSratha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joseph Mangan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mangan  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428267/4390030/4478700": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428267/4390030/4478700?Route=stories", "school_info": "Baile an tSratha", "metadata": [{"Location:": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mollie Toland  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Informant": "Mr Bob Toland  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 49 ", "Address": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428267/4390031/4478701": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1031", "Leathanach\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428267/4390031/4478701?Route=stories", "school_info": "Baile an tSratha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kathleen Mc Gonigle  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Droichid, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr James Mc Gonigle  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Baile an Droichid, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428267/4390032/4478796": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1031", "Leathanach\u00a0229"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428267/4390032/4478796?Route=stories", "school_info": "Baile an tSratha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maureen Mc Calliog  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Grahamstown, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Michael Doherty  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 68 ", "Seoladh": "Ballymagrorty, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428267/4390033/4478798": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1031", "Leathanach\u00a0230"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428267/4390033/4478798?Route=stories", "school_info": "Baile an tSratha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Seamus Corr  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr John Corr  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 55 ", "Seoladh": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428267/4390034/4478799": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1031", "Leathanach\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428267/4390034/4478799?Route=stories", "school_info": "Baile an tSratha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Langan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr L Langan  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 48 ", "Seoladh": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428267/4390035/4478800": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1031", "Leathanach\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428267/4390035/4478800?Route=stories", "school_info": "Baile an tSratha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Mc Grane  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Patrick Mc Grane  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 48 ", "Seoladh": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428267/4390036/4478802": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1031", "Leathanach\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428267/4390036/4478802?Route=stories", "school_info": "Baile an tSratha", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Rose Greene  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr James Gallagher  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 68 ", "Seoladh": "Baile an tSratha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428269/4390282/4479270": {"title": "The Mass Rock in\u00a0Carrick", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1031", "Leathanach\u00a0477"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428269/4390282/4479270?Route=stories", "school_info": "Ballinakillew", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na Coilleadh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Ruby Logan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Baile na Coilleadh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Tom Deveney  ", "Gaol": "Duine neamhghaolta", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Laghey, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428273/4390662/4458902": {"title": "A Local Historic Event", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1032", "Leathanach\u00a0371"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428273/4390662/4458902?Route=stories", "school_info": "Lathach Barr", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ardbane or Laghy Barr, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Moira Mc Girr  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ballykillowen, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mc Girr  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": "c. 49 ", "Seoladh": "Ballykillowen, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428280/4391389/4478755": {"title": "Protast\u00fanaigh an\u00a0Phointe", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1035", "Leathanach\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428280/4391389/4478755?Route=stories", "school_info": "Cineal Conaill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Garbhachadh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428287/4391948/4478678": {"title": "The Scalan", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1036", "Leathanach\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428287/4391948/4478678?Route=stories", "school_info": "Na Frasa", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na Frosa, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Ardachadh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ighread N\u00ed Fhrighil  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Drumard, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Hurley  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Drumard, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428287/4391949/4478680": {"title": "The Franciscans at Inver\u00a0N\u00e1ile", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1036", "Leathanach\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428287/4391949/4478680?Route=stories", "school_info": "Na Frasa", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na Frosa, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Sean Kelly  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Roes, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Charles Campbell  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 85 ", "Seoladh": "Na Frosa, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428287/4391951/4478683": {"title": "The Dysart\u00a0Estate", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1036", "Leathanach\u00a0168"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428287/4391951/4478683?Route=stories", "school_info": "Na Frasa", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na Frosa, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t   earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine foirgnimh scoileanna (~4,094)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bernadetta Mc Hugh  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 16 ", "Seoladh": "Na Frosa, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Hanley  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 50 ", "Seoladh": "Drumard, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428287/4391959/4478686": {"title": "Parish Priests of the Parish of\u00a0Inver", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1036", "Leathanach\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428287/4391959/4478686?Route=stories", "school_info": "Na Frasa", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na Frosa, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Sean Kelly  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Roes, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "History of the Diocese of Raphoe - Very Rev Canon   ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428287/4391981/4478831": {"title": "Cuallacht Naomh Proinsias ag Inbhear\u00a0N\u00e1ile", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1036", "Leathanach\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428287/4391981/4478831?Route=stories", "school_info": "Na Frasa", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na Frosa, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Sean Kelly  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Roes, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Charles Campbell  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 84 ", "Gairm bheatha": "Grocer (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Na Frosa, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428295/4392209/4480169": {"title": "The Mass Rock at Kilmacreddan Shore - The Mullagh\u00a0Bans", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1037", "Leathanach\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428295/4392209/4480169?Route=stories", "school_info": "Liagan (Leggans)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na Liag\u00e1in, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Trewery  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Battles  ", "Gaol": "Duine neamhghaolta", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Mhic Rod\u00e1in, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428295/4392218/4480192": {"title": "Battle of Kilmacreddan", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1037", "Leathanach\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428295/4392218/4480192?Route=stories", "school_info": "Liagan (Leggans)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na Liag\u00e1in, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428298/4392639/4476029": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1038", "Page\u00a020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428298/4392639/4476029?Route=stories", "school_info": "Coill-Ch\u00e9im", "metadata": [{"Location:": "Calhame, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428299/4392603/4476307": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1038", "Page\u00a0168"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428299/4392603/4476307?Route=stories", "school_info": "Cruach", "metadata": [{"Location:": "Croagh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Mollaidh N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Prionsus A Gallchobhair  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394681/4457297": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1045", "Leathanach\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394681/4457297?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Proinnseas Mac Fhionnlaoich  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cionn na Coilleadh, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394681/4457302": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394681/4457302?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Niallghuis  ", "Gender": "Male", "Address": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394688/4457442": {"title": "Na Dl\u00edthe Peannaideacha agus an Ceantar\u00a0Seo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394688/4457442?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394688/4457446": {"title": "Sc\u00e9al Eile", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394688/4457446?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Niallghuis  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394689/4457447": {"title": "Na Dl\u00edthe Peannaideacha agus an Ceantar\u00a0Seo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394689/4457447?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Fhionnlaoich  ", "Gender": "Female", "Address": "Cionn na Coilleadh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394690/4457450": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1045", "Leathanach\u00a0060"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394690/4457450?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00edche\u00e1l Mac Giolla Easbuic  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Aodh \u00d3 Curraoin  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 18 ", "Seoladh": "An Bhr\u00e1id \u00cdochtarach, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394691/4457454": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394691/4457454?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Liam Ua Canann  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394692/4457455": {"title": "Na Dl\u00edthe Peannaideacha agus an Ceantar\u00a0Seo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394692/4457455?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Proinns\u00e9as Ua Miann\u00e1n  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394693/4457456": {"title": "Na Dl\u00edthe Peannaideacha agus an Ceantar\u00a0Seo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0063"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394693/4457456?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draic Mac Loinsigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394694/4457457": {"title": "Na Dl\u00edthe Peannaideacha agus an Ceantar\u00a0Seo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0064"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394694/4457457?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Conall Ua Gadhra  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394695/4457458": {"title": "Na Dl\u00edthe Peannaideacha agus an Ceantar\u00a0Seo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0065"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394695/4457458?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00dana Nic Giolla Easbuic  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394695/4457459": {"title": "Na Dl\u00edthe Peannaideacha agus an Ceantar\u00a0Seo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0065"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394695/4457459?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00dana Nic Giolla Easbuic  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394696/4457460": {"title": "Na Dl\u00edthe Peannaideacha agus an Ceantar\u00a0Seo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0066"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394696/4457460?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Loingsigh  "}, {"Informant": "S\u00e9amus Mac Niallghuis  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Feirmeoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428321/4394697/4457461": {"title": "Na Dl\u00edthe Peannaideacha agus an Ceantar\u00a0Seo", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1045", "Page\u00a0067"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428321/4394697/4457461?Route=stories", "school_info": "Caiseal", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draic Mac Loinsigh  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428327/4395460/4500478": {"title": "An Fear gan\u00a0Tr\u00f3caire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1046", "Page\u00a0540"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428327/4395460/4500478?Route=stories", "school_info": "An Charraig", "metadata": [{"Location:": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S. \u00d3 Beirn  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Informant": "Cathal \u00d3 G\u00e1dhra  ", "Gender": "Male", "Age": " 46 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "An Charraig, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428329/4395643/4461947": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1047", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428329/4395643/4461947?Route=stories", "school_info": "Lougheraherk", "metadata": [{"Location:": "Loch Dhoire Thoirc, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Ceannfhaola  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Se\u00e1n Mac Giolla Easbuig  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Cill Fhathnaid, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428330/4395927/4465390": {"title": "An Sagart \u00d3\u00a0Baoighill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1047", "Page\u00a0404"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428330/4395927/4465390?Route=stories", "school_info": "Leac Chonaill", "metadata": [{"Location:": "Leac Chonaill, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draic Mac Aoidh  ", "Gender": "Male", "Address": "An Machaire, Co. Donegal "}, {"Informant": "Se\u00e1n Mac Aoidh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "An Machaire, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428330/4395929/4465392": {"title": "Seanchas", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1047", "Page\u00a0406"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428330/4395929/4465392?Route=stories", "school_info": "Leac Chonaill", "metadata": [{"Location:": "Leac Chonaill, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre weather-lore (~6,442)\n\t\t\t\t belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus Mac Grianna  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "P\u00e1draic \u00d3 Gallachobhair  ", "Gender": "Male", "Address": "Leac Chonaill, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428332/4396160/4484468": {"title": "Local Traditions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1048", "Page\u00a0204"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428332/4396160/4484468?Route=stories", "school_info": "An Tulach M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Tully More, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Tullycleave More, Co. Donegal "}, {"Informant": "Hugh Melly  ", "Gender": "Male", "Address": "Tullycleave More, Co. Donegal "}, {"Informant": "Edward Melly  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Tullycleave More, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428332/4396161/4484470": {"title": "Local Traditions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1048", "Page\u00a0205"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428332/4396161/4484470?Route=stories", "school_info": "An Tulach M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Tully More, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary A Carr  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Tully More, Co. Donegal "}, {"Informant": "Edward Melly  ", "Gender": "Male", "Address": "Tullycleave More, Co. Donegal "}, {"Informant": "Hugh Melly  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Tullycleave More, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428333/4396195/4485021": {"title": "Grainne Amhais (Gr\u00e1inne Amhais)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1048", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428333/4396195/4485021?Route=stories", "school_info": "Scoil Dhall\u00e1in Forgaill", "metadata": [{"Location:": "Kilclooney Beg, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Theresa Gallagher  ", "Gender": "Female", "Address": "Naran, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mary A Boyle  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Female", "Age": " 58 ", "Address": "Portnoo, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428337/4396691/5079615": {"title": "Sc\u00e9al - D\u00f3mhnall Gorml\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1049", "Page\u00a0437"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428337/4396691/5079615?Route=stories", "school_info": "Na Cruacha", "metadata": [{"Location:": "Na Cruacha, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire C. N\u00ed Chinn\u00e9ide  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrean, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428338/4396824/5079854": {"title": "Sc\u00e1l\u00e1n", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1049", "Page\u00a0557"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428338/4396824/5079854?Route=stories", "school_info": "An Ghrafaidh (Graffy)", "metadata": [{"Location:": "An Ghrafaidh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus 'ac a Diarma  ", "Gender": "Male", "Age": " 11 ", "Address": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Informant": "Niall 'ac a Diarma  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428338/4396825/5079861": {"title": "Sc\u00e1l\u00e1in i\u00a0Reilig", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1049", "Page\u00a0558"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428338/4396825/5079861?Route=stories", "school_info": "An Ghrafaidh (Graffy)", "metadata": [{"Location:": "An Ghrafaidh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "D\u00f3mhnall Ua Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn an Ghriobaigh, Co. Donegal "}, {"Informant": "D\u00f3mhnall Ua Gallchobhair  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn an Ghriobaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428346/4397673/4486010": {"title": "Sc\u00e1thl\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1051", "Page\u00a0416"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428346/4397673/4486010?Route=stories", "school_info": "An Sealg\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "An Sealg\u00e1n Beag, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Rois N\u00ed Bhraon\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428348/4397837/4483496": {"title": "Droichead An\u00a0Sc\u00e1thl\u00e1in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1052", "Page\u00a0210"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428348/4397837/4483496?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighread Nic Fhloinn  ", "Gender": "Female", "Address": "M\u00edn an Du\u00e1in, Co. Donegal "}, {"Informant": "Muiris Mac Daibhid  ", "Gender": "Male", "Address": "Lorg na Lorc\u00e1n, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428350/4398255/4483972": {"title": "Roads", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1053", "Page\u00a0263"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428350/4398255/4483972?Route=stories", "school_info": "Cill Choinnigh", "metadata": [{"Location:": "Kilkenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t public infrastructure roads (~2,778)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Patrick Boyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Letterilly, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428354/4398696/4487324": {"title": "The Time of the Penal\u00a0Laws", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0326"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428354/4398696/4487324?Route=stories", "school_info": "Leitir Mhic an Bhaird (Robertson)", "metadata": [{"Location:": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "N\u00e1bla Nic Amhlaidh\u00e9  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428354/4398795/4487600": {"title": "The Glebe and\u00a0Rectory", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0425"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428354/4398795/4487600?Route=stories", "school_info": "Leitir Mhic an Bhaird (Robertson)", "metadata": [{"Location:": "Leitir Mhic an Bhaird, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "N\u00e1bla Nic Amhlaidh\u00e9  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "John Elliott  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 70 ", "Address": "Na Farg\u00e1in, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428357/4399274/4486287": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1056", "Page\u00a0180"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428357/4399274/4486287?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Dhubhg\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cr\u00f3 Bheithe, Co. Donegal "}, {"Informant": "Caitl\u00edn Nic Ail\u00edn  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Crolly, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428373/4401005/4487773": {"title": "Sc\u00e9al - An P\u00e1g\u00e1nach agus an\u00a0Cr\u00edosta\u00ed", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1061", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428373/4401005/4487773?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n Liath (Dungloe)", "metadata": [{"Location:": "An Cloch\u00e1n Liath, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edgidh Nic Abaird  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428376/4401530/4491981": {"title": "An Sagart M\u00f3r \u00d3 Domhnaill as Ceann\u00a0Caslach", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1062", "Page\u00a099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428376/4401530/4491981?Route=stories", "school_info": "An Cloch\u00e1n Liath (Dungloe)", "metadata": [{"Location:": "An Cloch\u00e1n Liath, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t soothsayers (~116)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Dubhthaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428379/4401690/4492810": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00faint", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1063", "Page\u00a030"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428379/4401690/4492810?Route=stories", "school_info": "Loch an Iubhair", "metadata": [{"Location:": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighread Nic Gairbhe  ", "Gender": "Female", "Address": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Informant": "Sorcha N\u00ed Gairbhe  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Loch an I\u00fair, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428383/4402354/4493568": {"title": "Na Dl\u00edthe Pian\u00fala", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1065", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428383/4402354/4493568?Route=stories", "school_info": "D\u00fan L\u00faithche", "metadata": [{"Location:": "Dunlewy, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9umas Mac Giolla Bhr\u00edghde  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428383/4402354/4493582": {"title": "Diarmuid agus\u00a0Gr\u00e1inne", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1065", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428383/4402354/4493582?Route=stories", "school_info": "D\u00fan L\u00faithche", "metadata": [{"Location:": "Dunlewy, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9umas Mac Giolla Bhr\u00edghde  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428386/4402700/4552426": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1066", "Page\u00a0284"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428386/4402700/4552426?Route=stories", "school_info": "Doire Beag", "metadata": [{"Location:": "Doir\u00ed Beaga, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Maighread N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female", "Age": " 82 ", "Address": "Machaire Chlochair, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428387/4402921/4627898": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1067", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428387/4402921/4627898?Route=stories", "school_info": "Doire Beag (B.)", "metadata": [{"Location:": "Doir\u00ed Beaga, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403416/4511579": {"title": "Par\u00f3iste Ghaoth Dhobhair", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0410"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428392/4403416/4511579?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eoghan Mac Giolla Chomhghaill  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428392/4403435/4511600": {"title": "Sc\u00e9al - An Bhean agus a Beirt\u00a0Mhac", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1068", "Page\u00a0429"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428392/4403435/4511600?Route=stories", "school_info": "Luinneach", "metadata": [{"Location:": "An Luinnigh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Dhuibhir  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Informant": "Anna N\u00ed Dhuibhir  ", "Gender": "Female", "Age": " 48 ", "Address": "An Luinnigh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428394/4403692/4512165": {"title": "An Sagart agus an Cat\u00a0Dubh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1069", "Leathanach\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428394/4403692/4512165?Route=stories", "school_info": "Gort an Choirce", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Choirce, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428395/4403982/4512096": {"title": "An Sagart \u00d3\u00a0Fr\u00edghill", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1070", "Leathanach\u00a017"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428395/4403982/4512096?Route=stories", "school_info": "Gort an Choirce", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Choirce, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Aodh \u00d3 Dubhthaigh  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "An Bhealtaine \u00cdochtarach, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428397/4404193/4514297": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1070", "Leathanach\u00a0358"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428397/4404193/4514297?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Doire", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00edn Doire, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n \u00d3 Gallchobhair  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An F\u00e1l Carrach, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mich\u00e9al Ua Gallchobhair  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Muine Beag, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428403/4404873/4514876": {"title": "Penal Days", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1072", "Leathanach\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428403/4404873/4514876?Route=stories", "school_info": "Losad", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Losaid, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Fanny Conaghan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Losaid, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "William Mc Laughlin  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 66 ", "Seoladh": "An Losaid, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493626/4405197/4514151": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1073", "Leathanach\u00a024"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493626/4405197/4514151?Route=stories", "school_info": "An Sraith Mh\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Srath M\u00f3r, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Inn\u00e9acs seansc\u00e9alta": "AT1678: The Boy who had Never Seen a Woman ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00edn N\u00ed h\u00c9arlaigh  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n \u00d3 hEarlaigh  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Ard an Chrainn, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493627/4405073/4514534": {"title": "The Penal\u00a0Days", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1073", "Leathanach\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493627/4405073/4514534?Route=stories", "school_info": "Caol\u00f3ga (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Keeloges, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493627/4405073/4514535": {"title": "Religion", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1073", "Leathanach\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493627/4405073/4514535?Route=stories", "school_info": "Caol\u00f3ga (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Keeloges, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Tim O Leary  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493627/4405076/4514538": {"title": "The Clerical Students", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1073", "Leathanach\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493627/4405076/4514538?Route=stories", "school_info": "Caol\u00f3ga (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Keeloges, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Tadhg \u00d3 Laoghaire  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr A. Flattery  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493628/4405195/4514914": {"title": "Sc\u00e1l\u00e1n", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1073", "Leathanach\u00a0238"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493628/4405195/4514914?Route=stories", "school_info": "Baile na B\u00f3", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na B\u00f3, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Ailbhe \u00d3 Con\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 48 ", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "an tAthair Ua Frigil  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 56 ", "Gairm bheatha": "Sagart (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493632/4405663/4515836": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1075", "Leathanach\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493632/4405663/4515836?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00e1s an Easa, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joseph O' Rielly  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Caiseal M\u00f3r, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Bernard O' Rielly  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493633/4405847/4518310": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1075", "Leathanach\u00a0291"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493633/4405847/4518310?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00e1s an Easa, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t   am tr\u00e9imhs\u00ed staire sonracha (~25)\n\t\t\t\t an gorta m\u00f3r (~4,013)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nora Mc Ginley  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Craoslach, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Father Gallagher  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "An Craoslach, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493633/4405861/4518362": {"title": "Mass Rocks", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1075", "Leathanach\u00a0303"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493633/4405861/4518362?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00e1s an Easa, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Trearty  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Mhic Giolla Aodha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Ann Trearty  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 75 ", "Seoladh": "Cill Mhic Giolla Aodha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493634/4406114/4519159": {"title": "Caves", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1076", "Leathanach\u00a025"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493634/4406114/4519159?Route=stories", "school_info": "An Craoslach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Craoslach, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Pearl Hunter  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Caiseal, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493635/4406109/4521728": {"title": "Sagairt den Aimsir Pheannaideach", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1076", "Leathanach\u00a0245"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493635/4406109/4521728?Route=stories", "school_info": "Druim na Rath", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Droim na R\u00e1tha, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "\u00c9amonn Mac Dh\u00farn\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493636/4406267/4525684": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1076", "Leathanach\u00a0390"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493636/4406267/4525684?Route=stories", "school_info": "Fothar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Faugher, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Laetitia Coll  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Br\u00e9achmhaigh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Edward Coll  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Br\u00e9achmhaigh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493636/4406269/4525688": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1076", "Leathanach\u00a0392"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493636/4406269/4525688?Route=stories", "school_info": "Fothar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Faugher, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Mc Gee  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Cnoc Dubh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Henry Mc Gee  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 57 ", "Seoladh": "An Cnoc Dubh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493636/4406270/4525691": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1076", "Leathanach\u00a0393"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493636/4406270/4525691?Route=stories", "school_info": "Fothar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Faugher, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Winnie Harkin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Baile M\u00f3r \u00cdochtarach, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Harkin  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 58 ", "Seoladh": "An Baile M\u00f3r \u00cdochtarach, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493636/4406271/4525692": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1076", "Leathanach\u00a0394"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493636/4406271/4525692?Route=stories", "school_info": "Fothar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Faugher, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Frances Mc Nulty  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cnoc na Foithre, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Hearaghty  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 68 ", "Seoladh": "Cnoc na Foithre, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493636/4406272/4525696": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1076", "Leathanach\u00a0395"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493636/4406272/4525696?Route=stories", "school_info": "Fothar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Faugher, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Philomena Mc Nulty  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cnoc na Foithre, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Mc Lean  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 66 ", "Seoladh": "Cnoc na Foithre, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493636/4406275/4525702": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1076", "Page\u00a0398"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493636/4406275/4525702?Route=stories", "school_info": "Fothar", "metadata": [{"Location:": "Faugher, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Doreen Holman  ", "Gender": "Female", "Address": "Parkmore, Co. Donegal "}, {"Informant": "M. A. Mc Garvey  ", "Gender": "Unknown", "Age": " 76 ", "Address": "Parkmore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493636/4406276/4525703": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1076", "Page\u00a0399"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493636/4406276/4525703?Route=stories", "school_info": "Fothar", "metadata": [{"Location:": "Faugher, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Alphonsus Crossan  ", "Gender": "Male", "Address": "Dunfanaghy, Co. Donegal "}, {"Informant": "Manus Mc Fadden  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Dunfanaghy, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493640/4406916/4515991": {"title": "The Penal\u00a0Days", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1078", "Page\u00a046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493640/4406916/4515991?Route=stories", "school_info": "Aghadachor (Aghador)", "metadata": [{"Location:": "Aghadachor, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Dennison  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumdutton, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mandy Dennison  ", "Gender": "Female", "Age": " 46 ", "Address": "Drumdutton, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493641/4406973/4517311": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1078", "Leathanach\u00a097"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493641/4406973/4517311?Route=stories", "school_info": "An Mhaol Rua (Mulray)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Duibhleann Riach, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Aodh \u00d3 Buidhe  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Tulach, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00e1ire N\u00ed Buidhe  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 86 ", "Seoladh": "Tulach, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493648/4407492/4518008": {"title": "In the Penal Days in My\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1080", "Page\u00a0188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493648/4407492/4518008?Route=stories", "school_info": "Carraig Airt", "metadata": [{"Location:": "Carraig Airt, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493648/4407515/4518070": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1080", "Page\u00a0207"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493648/4407515/4518070?Route=stories", "school_info": "Carraig Airt", "metadata": [{"Location:": "Carraig Airt, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493651/4408119/4519144": {"title": "A Priest", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493651/4408119/4519144?Route=stories", "school_info": "Scoil Naomh Colmcille, Kilmacrennan", "metadata": [{"Location:": "Kilmacrenan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Dhubhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmacrenan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Frank Duffy  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Kilmacrenan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493651/4408122/4519146": {"title": "Cardinal Logue", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a060"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493651/4408122/4519146?Route=stories", "school_info": "Scoil Naomh Colmcille, Kilmacrennan", "metadata": [{"Location:": "Kilmacrenan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "R\u00f3ise Nic \u00c9iteagain  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmacrenan, Co. Donegal "}, {"Informant": "William Durning  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "Gortnaskeagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493651/4408130/4519165": {"title": "The Finding of Doon\u00a0Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493651/4408130/4519165?Route=stories", "school_info": "Scoil Naomh Colmcille, Kilmacrennan", "metadata": [{"Location:": "Kilmacrenan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Dhubhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmacrenan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Frank Duffy  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Kilmacrenan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493655/4408005/4520457": {"title": "An tArdl\u00e9itheoir Ua\u00a0Frighil", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a0343"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493655/4408005/4520457?Route=stories", "school_info": "Tearmonn", "metadata": [{"Location:": "Termon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Aodh \u00d3 Duibhne  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Eibhl\u00edn N\u00ed Mhuireadhaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "An Curraoin, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493655/4408009/4520458": {"title": "An tArdl\u00e9itheoir Ua\u00a0Frighil", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a0347"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493655/4408009/4520458?Route=stories", "school_info": "Tearmonn", "metadata": [{"Location:": "Termon, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Aodh \u00d3 Duibhne  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Peadar Mac Giolla Chomhaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Termon, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4480654/4408260/4480666": {"title": "My Home\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1083", "Page\u00a0001"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4480654/4408260/4480666?Route=stories", "school_info": "Naomh Colmcille, Leitir Cheanainn", "metadata": [{"Location:": "Letterkenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Letterkenny, Co. Donegal "}, {"Collector": "Eileen O' Doherty  ", "Gender": "Female", "Address": "Letterkenny, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4481725/4408540/4481755": {"title": "The Sallaghagrane or Drumhill Mass\u00a0Rock", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1083", "Leathanach\u00a0280"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4481725/4408540/4481755?Route=stories", "school_info": "Glencar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Glencar Scotch, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie Murray  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Glencar Irish, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4481725/4408541/4481756": {"title": "The Sallaghagrane Mass\u00a0Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1083", "Page\u00a0281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4481725/4408541/4481756?Route=stories", "school_info": "Glencar", "metadata": [{"Location:": "Glencar Scotch, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frances Mc Kendrick  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Kirkstown, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4481744/4408384/4480757": {"title": "Mass Rocks", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1083", "Page\u00a0124"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4481744/4408384/4480757?Route=stories", "school_info": "Teampull Dubhglaise", "metadata": [{"Location:": "Drumbologe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jane Mc Daid  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Informant": "Mrs Mc Daid  ", "Gender": "Female", "Age": " 69 ", "Address": "Tullychullion, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4481744/4408448/4481254": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1083", "Page\u00a0188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4481744/4408448/4481254?Route=stories", "school_info": "Teampull Dubhglaise", "metadata": [{"Location:": "Drumbologe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary A. Mc Connell  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Procklis, Co. Donegal "}, {"Informant": "Frank Mc Connell  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4481744/4408450/4481255": {"title": "True Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1083", "Page\u00a0190"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4481744/4408450/4481255?Route=stories", "school_info": "Teampull Dubhglaise", "metadata": [{"Location:": "Drumbologe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary A. Mc Connell  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Procklis, Co. Donegal "}, {"Informant": "Frank Mc Connell  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493662/4409337/4519584": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1085", "Page\u00a090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493662/4409337/4519584?Route=stories", "school_info": "Woodland", "metadata": [{"Location:": "Woodland, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Hegarty  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisnanees Lower, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493662/4409337/4519585": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1085", "Page\u00a090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493662/4409337/4519585?Route=stories", "school_info": "Woodland", "metadata": [{"Location:": "Woodland, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Susan Murray  ", "Gender": "Female", "Address": "Castlebane, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493662/4409337/4519590": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1085", "Page\u00a090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493662/4409337/4519590?Route=stories", "school_info": "Woodland", "metadata": [{"Location:": "Woodland, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Thompson  ", "Gender": "Female", "Address": "Glebe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493662/4409338/4519593": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1085", "Page\u00a091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493662/4409338/4519593?Route=stories", "school_info": "Woodland", "metadata": [{"Location:": "Woodland, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Henry Mc Cafferty  ", "Gender": "Male", "Address": "Oldtown, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493662/4409338/4519597": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1085", "Page\u00a091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493662/4409338/4519597?Route=stories", "school_info": "Woodland", "metadata": [{"Location:": "Woodland, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Duffy  ", "Gender": "Female", "Address": "Kiltoy, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493662/4409339/4519598": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1085", "Page\u00a092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493662/4409339/4519598?Route=stories", "school_info": "Woodland", "metadata": [{"Location:": "Woodland, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Celia Maguire  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyraine, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493662/4409339/4519601": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1085", "Page\u00a092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493662/4409339/4519601?Route=stories", "school_info": "Woodland", "metadata": [{"Location:": "Woodland, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mc Brearty  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyraine, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493672/4409627/4519089": {"title": "Fr Hegarty's Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1087", "Page\u00a0002"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493672/4409627/4519089?Route=stories", "school_info": "Baile na nGalloglach (Milford)", "metadata": [{"Location:": "Millford, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Millford, Co. Donegal "}, {"Collector": "Una Mc Cafferty  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Millford, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Mc Creadie  ", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Address": "Millford, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493672/4409671/4519583": {"title": "The Scallen", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1087", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493672/4409671/4519583?Route=stories", "school_info": "Baile na nGalloglach (Milford)", "metadata": [{"Location:": "Millford, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Mills  ", "Gender": "Female", "Address": "Millford, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Mc Creadie  ", "Gender": "Female", "Age": " 78 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493677/4409876/4522253": {"title": "Sites of Historic Interest in the District of\u00a0Rathmullan", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1088", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493677/4409876/4522253?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th Mhaol\u00e1in (Robertson)", "metadata": [{"Location:": "Rathmullan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493678/4409916/4522583": {"title": "Creig Madaidh Ruaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1088", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493678/4409916/4522583?Route=stories", "school_info": "Rathmullan", "metadata": [{"Location:": "Rathmullan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish ", "Location": "Rathmullan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493678/4409918/4522590": {"title": "Na Sagairt", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1088", "Page\u00a0080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493678/4409918/4522590?Route=stories", "school_info": "Rathmullan", "metadata": [{"Location:": "Rathmullan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493678/4409920/4522591": {"title": "Seanr\u00e1", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1088", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493678/4409920/4522591?Route=stories", "school_info": "Rathmullan", "metadata": [{"Location:": "Rathmullan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493680/4410044/4521976": {"title": "The Mass Rock -\u00a0Kilavee", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1089", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493680/4410044/4521976?Route=stories", "school_info": "Fanaid", "metadata": [{"Location:": "F\u00e1naid, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Killavee, Co. Donegal "}, {"Collector": "C\u00e1itl\u00edn Bean U\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Mary Boyce  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumany, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493680/4410047/4521991": {"title": "The Mass Rock -\u00a0Carland", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1089", "Page\u00a0214"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493680/4410047/4521991?Route=stories", "school_info": "Fanaid", "metadata": [{"Location:": "F\u00e1naid, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "C\u00e1itl\u00edn Bean U\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Mrs A. Gibbons  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumfad, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493680/4410054/4522053": {"title": "Facts about Massmount Church", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1089", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493680/4410054/4522053?Route=stories", "school_info": "Fanaid", "metadata": [{"Location:": "F\u00e1naid, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "C\u00e1itl\u00edn Bean U\u00ed Dhochartaigh  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Hugh Mc Ateer  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Drumfad, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493681/4410187/4522402": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1090", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493681/4410187/4522402?Route=stories", "school_info": "Ballylar", "metadata": [{"Location:": "Baile L\u00e1ir, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s Mac an t Saoir  ", "Gender": "Male", "Address": "Seanach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493681/4410188/4522409": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1090", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493681/4410188/4522409?Route=stories", "school_info": "Ballylar", "metadata": [{"Location:": "Baile L\u00e1ir, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l Mac an t Saoir  ", "Gender": "Male", "Address": "C\u00fal an Doire, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493681/4410189/4522419": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1090", "Page\u00a0047"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493681/4410189/4522419?Route=stories", "school_info": "Ballylar", "metadata": [{"Location:": "Baile L\u00e1ir, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures buildings schools (~4,094)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00c9. Mac an t Saoir  ", "Gender": "Male", "Address": "Seanach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493687/4410714/4524357": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1091", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493687/4410714/4524357?Route=stories", "school_info": "Leatbeg", "metadata": [{"Location:": "Leat Beg, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Carr  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John Carr  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Address": "Glinsk, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493688/4410893/4525737": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1091", "Page\u00a0270"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493688/4410893/4525737?Route=stories", "school_info": "Baile Mhich\u00edl", "metadata": [{"Location:": "Baile Mhiche\u00e1il, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00dana N\u00ed Fhr\u00edghil  ", "Gender": "Female", "Address": "Earra Th\u00edre na Binne, Co. Donegal "}, {"Informant": "Se\u00e1n O Fhr\u00edghil  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493688/4410895/4525738": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1091", "Page\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493688/4410895/4525738?Route=stories", "school_info": "Baile Mhich\u00edl", "metadata": [{"Location:": "Baile Mhiche\u00e1il, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Fhr\u00edghil  ", "Gender": "Female", "Address": "An Baile \u00dar, Co. Donegal "}, {"Informant": "Eamonn \u00d3 Fhr\u00edghil  ", "Gender": "Male", "Address": "An Baile \u00dar, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493688/4410896/4525739": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1091", "Page\u00a0273"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493688/4410896/4525739?Route=stories", "school_info": "Baile Mhich\u00edl", "metadata": [{"Location:": "Baile Mhiche\u00e1il, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n Mac an t Saoir  ", "Gender": "Male", "Address": "An Baile \u00dar, Co. Donegal "}, {"Informant": "Proinnsias Mac an t Saoir  ", "Gender": "Male", "Address": "An Baile \u00dar, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493688/4410898/4525740": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1091", "Page\u00a0275"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493688/4410898/4525740?Route=stories", "school_info": "Baile Mhich\u00edl", "metadata": [{"Location:": "Baile Mhiche\u00e1il, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n Mac an t Saoir  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Domhnall Mac an t Saoir  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493689/4411083/4527927": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1091", "Page\u00a0459"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493689/4411083/4527927?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tr\u00e9asa N\u00ed Fhr\u00edghil  ", "Gender": "Female", "Address": "Gort na Tr\u00e1, Co. Donegal "}, {"Informant": "M\u00e1ire Anna N\u00ed Fhr\u00edghil  ", "Gender": "Female", "Age": " 48 ", "Occupation": "Oibr\u00ed t\u00ed  ", "Address": "Gort na Tr\u00e1, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493689/4411084/4527933": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1091", "Page\u00a0460"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493689/4411084/4527933?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha N\u00ed Shiadhail  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile U\u00ed Fhuaruisce, Co. Donegal "}, {"Informant": "Aodh \u00d3 Siadhail  ", "Gender": "Male", "Age": " 85 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Baile U\u00ed Fhuaruisce, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493689/4411085/4527934": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1091", "Page\u00a0461"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493689/4411085/4527934?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Dhorr\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Feicheallaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493689/4411087/4527936": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1091", "Leathanach\u00a0463"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493689/4411087/4527936?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "C\u00e1itl\u00edn N\u00ed Shiadhail  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Rapa, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Phein\u00e9il \u00d3 Siadhail  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 72 ", "Gairm bheatha": "Feirmeoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Tulaigh na D\u00e1la, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493689/4411089/4527937": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1091", "Page\u00a0465"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493689/4411089/4527937?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sighle Nic Ghiolla Cheara  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "\u00dana N\u00ed Dhuibhe  ", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Occupation": "Oibr\u00ed t\u00ed  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493689/4411090/4527938": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1091", "Page\u00a0466"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493689/4411090/4527938?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra Nic Ghiolla Chearra  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile U\u00ed Fhuaruisce, Co. Donegal "}, {"Informant": "Se\u00e1n Mac Giolla Chearra  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Iascaire  ", "Address": "Baile U\u00ed Fhuaruisce, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493689/4411092/4527939": {"title": "Aimsir na G\u00e9arlean\u00fana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1091", "Page\u00a0468"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493689/4411092/4527939?Route=stories", "school_info": "Caiseal (2)", "metadata": [{"Location:": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Doiminic Mac Cong\u00e1ile  ", "Gender": "Male", "Address": "F\u00e1l Aonaosa, Co. Donegal "}, {"Informant": "Padr\u00faig Mac Cong\u00e1ile  ", "Gender": "Male", "Address": "F\u00e1l Aonaosa, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493697/4411941/4524815": {"title": "Seanchas \u00c1iti\u00fail", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493697/4411941/4524815?Route=stories", "school_info": "An Cuim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish ", "Location": "Kilteevoge, Co. Donegal "}, {"Collector": "Anna N\u00ed Bhaoghaill  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493698/4412070/4525250": {"title": "An Chailleach Mhuire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493698/4412070/4525250?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Ailin  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493698/4412071/4525257": {"title": "Br\u00e1ithre Dh\u00fan na\u00a0nGall", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493698/4412071/4525257?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Ailin  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493699/4412203/4525597": {"title": "Loch na hAlt\u00f3ra i mB\u00e9al na\u00a0Cruite", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0270"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493699/4412203/4525597?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish ", "Location": "Loch na hAlt\u00f3ra, Co. Donegal "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Ailin  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493699/4412346/4525850": {"title": "Sc\u00e9al faoi\u00a0Phicti\u00far", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0412"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493699/4412346/4525850?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Ailin  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493699/4412351/4526129": {"title": "Cor\u00f3n\u00fa Soll\u00fanta na\u00a0Macasamhla", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0417"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493699/4412351/4526129?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Ailin  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493702/4412589/4525884": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1095", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493702/4412589/4525884?Route=stories", "school_info": "Srath an Url\u00e1ir", "metadata": [{"Location:": "Stranorlar, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballybofey, Co. Donegal "}, {"Informant": "Miss E. Leeker  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghomongan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493703/4413082/4528114": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493703/4413082/4528114?Route=stories", "school_info": "Stranorlar", "metadata": [{"Location:": "Stranorlar, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edna O' Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Stranorlar, Co. Donegal "}, {"Informant": "Willie J. Doherty  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Occupation": "Farmer  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493703/4413141/4528201": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a067"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493703/4413141/4528201?Route=stories", "school_info": "Stranorlar", "metadata": [{"Location:": "Stranorlar, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Laverty  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Drumboe Lower, Co. Donegal "}, {"Informant": "Miss Rose Laverty  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Drumboe Lower, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493703/4413148/4528219": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1096", "Leathanach\u00a073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493703/4413148/4528219?Route=stories", "school_info": "Stranorlar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Stranorlar, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maura Laverty  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Drumboe Lower, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs J. Hannigan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 25 ", "Seoladh": "Stranorlar, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493703/4413150/4528230": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a075"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493703/4413150/4528230?Route=stories", "school_info": "Stranorlar", "metadata": [{"Location:": "Stranorlar, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Laverty  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Drumboe Lower, Co. Donegal "}, {"Informant": "Miss Rose Laverty  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Drumboe Lower, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493703/4413156/4528248": {"title": "In the Days of the Penal\u00a0Laws", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a080"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493703/4413156/4528248?Route=stories", "school_info": "Stranorlar", "metadata": [{"Location:": "Stranorlar, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mulrine  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Stranorlar, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brigid Herron  ", "Gender": "Female", "Age": " 20 ", "Occupation": "Domestic worker  ", "Address": "Baile na Finne, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493703/4413159/4528269": {"title": "Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a083"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493703/4413159/4528269?Route=stories", "school_info": "Stranorlar", "metadata": [{"Location:": "Srath an Url\u00e1ir, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mulrine  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Srath an Url\u00e1ir, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493703/4413175/4528347": {"title": "The Murder\u00a0Hole", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1096", "Leathanach\u00a098"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493703/4413175/4528347?Route=stories", "school_info": "Stranorlar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Srath an Url\u00e1ir, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Gortletteragh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Bailitheoir": "Mary O' Callaghan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Francis O' Callaghan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Srath an Url\u00e1ir, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493703/4412702/4528361": {"title": "The Red\u00a0Candle", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493703/4412702/4528361?Route=stories", "school_info": "Stranorlar", "metadata": [{"Location:": "Srath an Url\u00e1ir, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Callaghan  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Srath an Url\u00e1ir, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Informant": "Peter Bradley  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Srath an Url\u00e1ir, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493706/4412825/4528475": {"title": "Historic Sites - The Altar\u00a0Park", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a0209"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493706/4412825/4528475?Route=stories", "school_info": "Dubhais", "metadata": [{"Location:": "An Dubhais, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t   earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "An Dubhais, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493708/4413278/4526182": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1097", "Leathanach\u00a023"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493708/4413278/4526182?Route=stories", "school_info": "M\u00edn Riabhach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Meenreagh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Browne  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Taobh Chloch\u00f3ige, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Matthew Gallen  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "M\u00edn na Gualanna, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493711/4413556/4534495": {"title": "The Harvest\u00a0Knot", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1098", "Leathanach\u00a027"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493711/4413556/4534495?Route=stories", "school_info": "Druim M\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Dromore, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Noonan  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493712/4413442/4534815": {"title": "Mass in\u00a0Donaghmore", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1098", "Leathanach\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493712/4413442/4534815?Route=stories", "school_info": "Taobh Breac", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Taobh Breac, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Hugh O' Kane  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Taobh Breac, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493712/4413528/4534931": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1098", "Leathanach\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493712/4413528/4534931?Route=stories", "school_info": "Taobh Breac", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Taobh Breac, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Donnachadh E. Mac Cong\u00e1ile  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493713/4413552/4535039": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1098", "Leathanach\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493713/4413552/4535039?Route=stories", "school_info": "Castlefin", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Caisle\u00e1n na Finne, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Cecil Joseph Mc Bride  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Caisle\u00e1n na Finne, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493713/4413553/4535041": {"title": "Church Minister", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1098", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493713/4413553/4535041?Route=stories", "school_info": "Castlefin", "metadata": [{"Location:": "Caisle\u00e1n na Finne, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topics": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edward Connolly  ", "Gender": "Male", "Address": "An Seis\u00edoch, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493713/4413555/4535042": {"title": "The Grove", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1098", "Leathanach\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493713/4413555/4535042?Route=stories", "school_info": "Castlefin", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Caisle\u00e1n na Finne, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Caisle\u00e1n na Finne, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Bailitheoir": "Dan Eamonn Mc Hugh  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Carrick, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493713/4413558/4535052": {"title": "Mass in the Penal\u00a0Days", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1098", "Leathanach\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493713/4413558/4535052?Route=stories", "school_info": "Castlefin", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Caisle\u00e1n na Finne, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Edward Connolly  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Seis\u00edoch, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493713/4413559/4535057": {"title": "Croaghan Hill", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1098", "Leathanach\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493713/4413559/4535057?Route=stories", "school_info": "Castlefin", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Caisle\u00e1n na Finne, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Caisle\u00e1n na Finne, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Bailitheoir": "Edward Connolly  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493713/4413561/4535058": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1098", "Leathanach\u00a0274"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493713/4413561/4535058?Route=stories", "school_info": "Castlefin", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Caisle\u00e1n na Finne, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Cecil Mc Bride  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Caisle\u00e1n na Finne, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493713/4413566/4535061": {"title": "A Mass\u00a0Rock", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1098", "Leathanach\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493713/4413566/4535061?Route=stories", "school_info": "Castlefin", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Caisle\u00e1n na Finne, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t   earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Dan Mc Hugh  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Carrick, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493717/4413741/4547948": {"title": "The Chalice", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1099", "Leathanach\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493717/4413741/4547948?Route=stories", "school_info": "An Cnoc", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cnoc, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t \u00f3r i bhfolach (~7,411)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maura Mc Menamin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Cnoc, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Miss Sarah Mc Menamin  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 40 ", "Seoladh": "Neamhnaigh, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493717/4413742/4547962": {"title": "The Mass\u00a0Rock", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1099", "Leathanach\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4493717/4413742/4547962?Route=stories", "school_info": "An Cnoc", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cnoc, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla ", "Su\u00edomh": "Taobh Chloch\u00f3ige, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Bailitheoir": "Maura Mc Menamin  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "An Cnoc, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Andy Doherty  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 80 ", "Seoladh": "Taobh Chloch\u00f3ige, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4547216/4413787/4547998": {"title": "Folklore Notes - Mass\u00a0Stones", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1099", "Leathanach\u00a0189"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4547216/4413787/4547998?Route=stories", "school_info": "Gleann Fhaoilidh (Gleneely)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Aola, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t   earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "J. Reid Prine  ", "Inscne": "N\u00ed fios"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr. James Mc Laughlin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cornabrogue, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4547216/4413794/4548051": {"title": "Priest Hunting", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1099", "Leathanach\u00a0195"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4547216/4413794/4548051?Route=stories", "school_info": "Gleann Fhaoilidh (Gleneely)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Aola, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "J. Reid Prine  ", "Inscne": "N\u00ed fios"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4547216/4413794/4548054": {"title": "Rock with Mark of Goose's\u00a0Foot", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1099", "Leathanach\u00a0195"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4547216/4413794/4548054?Route=stories", "school_info": "Gleann Fhaoilidh (Gleneely)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Aola, Co. Dh\u00fan na nGall "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "J. Reid Prine  ", "Inscne": "N\u00ed fios"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4547216/4413872/4548254": {"title": "The Mass\u00a0Stone", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1099", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4547216/4413872/4548254?Route=stories", "school_info": "Gleann Fhaoilidh (Gleneely)", "metadata": [{"Location:": "Gleneely, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam Mac Meanman  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Maryanne Wilson  ", "Gender": "Female", "Address": "Gleneely, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4547216/4413891/4548284": {"title": "The Hunted\u00a0Priest", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1099", "Page\u00a0280"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4547216/4413891/4548284?Route=stories", "school_info": "Gleann Fhaoilidh (Gleneely)", "metadata": [{"Location:": "Gleneely, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Conaill  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Mounthall, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493719/4414243/4526747": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1100", "Page\u00a046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493719/4414243/4526747?Route=stories", "school_info": "C\u00fal an Dasain (Cooladawson)", "metadata": [{"Location:": "Cooladawson, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Denis O Kane  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Address": "Cavan Lower, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493720/4414286/4527736": {"title": "B\u00e9aloideas - The Garra\u00ed\u00a0M\u00f3r", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1100", "Page\u00a085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493720/4414286/4527736?Route=stories", "school_info": "Lios Mullaigh Dhuibh", "metadata": [{"Location:": "Lismullyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Cheallaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Frank Boyle  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Lismullyduff, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493720/4414112/4527789": {"title": "District Inspector Martin Arresting Father McFadden", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1100", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493720/4414112/4527789?Route=stories", "school_info": "Lios Mullaigh Dhuibh", "metadata": [{"Location:": "Lismullyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Micheal \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Francis Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Meenahinnis, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493724/4414305/4528169": {"title": "Composition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1101", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493724/4414305/4528169?Route=stories", "school_info": "Cloch Fionn", "metadata": [{"Location:": "Cloghfin, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "William Hegarty  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloghfin, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr Patrick Allen  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493726/4414378/4528390": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1101", "Page\u00a0075"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493726/4414378/4528390?Route=stories", "school_info": "Cloch Rua", "metadata": [{"Location:": "Cloghroe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ellen Sweeney  ", "Gender": "Female", "Address": "Lettermakenny, Co. Donegal "}, {"Informant": "William Sweeney  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Lettermakenny, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4486410/4414680/4486494": {"title": "A Mass\u00a0Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1102", "Page\u00a056"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4486410/4414680/4486494?Route=stories", "school_info": "Cas\u00e1n Leathan (Broadpath)", "metadata": [{"Location:": "Broadpath, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Killynure or Wilson's Fort, Co. Donegal "}, {"Collector": "Teresa Peoples  ", "Gender": "Female", "Address": "Killynure or Wilson's Fort, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493730/4415122/4528441": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1104", "Page\u00a06"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493730/4415122/4528441?Route=stories", "school_info": "Letterliegue", "metadata": [{"Location:": "Letterleague, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Dh\u00f3mhnaill  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Hegney  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 67 ", "Address": "Roughan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493730/4414917/4528451": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1104", "Page\u00a017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493730/4414917/4528451?Route=stories", "school_info": "Letterliegue", "metadata": [{"Location:": "Letterleague, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam Mac Breartaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Rareagh, Co. Donegal "}, {"Informant": "Patrick Mullen  ", "Gender": "Male", "Address": "Rareagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493731/4414939/4528452": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1104", "Leathanach\u00a019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493731/4414939/4528452?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th S\u00e9ide\u00f3g", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rashedoge, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Realt N\u00ed Bheirn  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Drumbologe, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493731/4414939/4528453": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1104", "Page\u00a019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493731/4414939/4528453?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th S\u00e9ide\u00f3g", "metadata": [{"Location:": "Rashedoge, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Realt N\u00ed Bheirn  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Drumbologe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493731/4415096/4528488": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1104", "Page\u00a036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493731/4415096/4528488?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th S\u00e9ide\u00f3g", "metadata": [{"Location:": "Rashedoge, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edward Mc Monagle  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Kilpheak, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493731/4415154/4528595": {"title": "Mass Rocks", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1104", "Page\u00a089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493731/4415154/4528595?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th S\u00e9ide\u00f3g", "metadata": [{"Location:": "Rashedoge, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t soothsayers (~116)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Kelly  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Foxhall, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493731/4415164/4528654": {"title": "The Battle of\u00a0Springburn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1104", "Page\u00a098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493731/4415164/4528654?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th S\u00e9ide\u00f3g", "metadata": [{"Location:": "Rashedoge, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gerald Duddy  ", "Gender": "Male", "Address": "Whitehill, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493734/4415083/4529512": {"title": "The Sharon Rectory", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1104", "Page\u00a0317"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493734/4415083/4529512?Route=stories", "school_info": "Balleighan", "metadata": [{"Location:": "Balleeghan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Flood  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr C. Flood  ", "Gender": "Male", "Address": "Balleeghan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493735/4415361/4528835": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1105", "Page\u00a065"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493735/4415361/4528835?Route=stories", "school_info": "Druim Muchlach", "metadata": [{"Location:": "Drummucklagh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Lynch  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyboe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493744/4415875/4529705": {"title": "A Mass\u00a0Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1107", "Page\u00a054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493744/4415875/4529705?Route=stories", "school_info": "Newtowncunningham", "metadata": [{}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Austin Cullen  ", "Gender": "Male", "Address": "Plaster, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4462381/4416027/4463454": {"title": "Father Hegarty's Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1108", "Page\u00a0192"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4462381/4416027/4463454?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n Ailigh", "metadata": [{"Location:": "Grianan of Aileach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493747/4416158/4530151": {"title": "Burt Presbyterian Church", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1109", "Page\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493747/4416158/4530151?Route=stories", "school_info": "Carrowreagh", "metadata": [{"Location:": "Carrowreagh, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "A. Davison  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Rev W. Boyd  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Minister  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493750/4416422/4530900": {"title": "Penal Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1109", "Page\u00a0342"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493750/4416422/4530900?Route=stories", "school_info": "Fahan", "metadata": [{"Location:": "Fahan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "David Moore  ", "Gender": "Male", "Address": "Tievebane, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Moore  ", "Gender": "Female", "Age": " 34 ", "Address": "Tievebane, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493754/4416702/4530857": {"title": "The Mass\u00a0Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1110", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493754/4416702/4530857?Route=stories", "school_info": "Drumfries", "metadata": [{"Location:": "Drumfree, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Mc Carron  ", "Gender": "Female", "Address": "Meenadiff, Co. Donegal "}, {"Informant": "Hugh Barr  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 72 ", "Address": "Meenadiff, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493755/4416846/4531053": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1110", "Page\u00a0335"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493755/4416846/4531053?Route=stories", "school_info": "N. Colmcille, Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Willie Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Address": "Carryleny, Co. Donegal "}, {"Informant": "Charles Campbell  ", "Gender": "Male", "Address": "Carryleny, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493755/4416896/4531086": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1110", "Page\u00a0380"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493755/4416896/4531086?Route=stories", "school_info": "N. Colmcille, Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493756/4417119/4531422": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1111", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493756/4417119/4531422?Route=stories", "school_info": "St Columba's, Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John F. O' Doherty  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Patrick H. O' Doherty  ", "Gender": "Male", "Address": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493756/4417140/4531446": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1111", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493756/4417140/4531446?Route=stories", "school_info": "St Columba's, Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "George Mc Groarty  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Neil Mc Groarty  ", "Gender": "Male", "Address": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493756/4417144/4531447": {"title": "Old Crafts", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1111", "Page\u00a0135"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493756/4417144/4531447?Route=stories", "school_info": "St Columba's, Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mc Colgan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr Flanigan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493756/4417145/4531448": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1111", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493756/4417145/4531448?Route=stories", "school_info": "St Columba's, Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mc Colgan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Mc Colgan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493757/4417221/4531520": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1111", "Page\u00a0210"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493757/4417221/4531520?Route=stories", "school_info": "Convent of Mercy, Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493759/4417459/4535473": {"title": "Local History", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1111", "Page\u00a0446"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493759/4417459/4535473?Route=stories", "school_info": "St Mary's, Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Denis Mc Loughlin  ", "Gender": "Male", "Address": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr Patrick Mc Ginley  ", "Gender": "Male", "Address": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493761/4417749/4531708": {"title": "Mass Rocks", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417749/4531708?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Mc Laughlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Liafin, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Gillespie  ", "Gender": "Female", "Age": " 66 ", "Address": "Liafin, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493761/4417749/4531711": {"title": "Mass Rocks", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417749/4531711?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Mc Cullough  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Dunree, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493761/4417749/4531713": {"title": "Mass Rocks", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417749/4531713?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493761/4417751/4531728": {"title": "Priests Hunted", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0380"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417751/4531728?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "William Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Hill Side, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493761/4417751/4531729": {"title": "Mass Rocks", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0380"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417751/4531729?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Fullerton  ", "Gender": "Female", "Address": "Gortyarrigan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Alex Fullerton  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Gortyarrigan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493761/4417753/4531737": {"title": "Priests Hunted - Father Hegarty", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0382"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417753/4531737?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493761/4417759/4531757": {"title": "Priests Hunted", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417759/4531757?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Mc Laughlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Linsfort, Co. Donegal "}, {"Informant": "James Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Linsfort, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493762/4417881/4532591": {"title": "Mass Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0510"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493762/4417881/4532591?Route=stories", "school_info": "St. Joseph's, Illies", "metadata": [{"Location:": "Illies, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Henry Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Address": "Illies, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493763/4417903/4532610": {"title": "History of Presbyterianism in\u00a0Buncrana", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0531"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493763/4417903/4532610?Route=stories", "school_info": "Fahan Lower", "metadata": [{"Location:": "Fahan Lower, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lillie Eakin  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Luddan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493763/4417904/4532615": {"title": "The Following is the List of the Ministers of Buncrana Church", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0532"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493763/4417904/4532615?Route=stories", "school_info": "Fahan Lower", "metadata": [{"Location:": "Fahan Lower, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lillie Eakin  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Luddan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493764/4417939/4533706": {"title": "The Mass Rock at\u00a0Cockhill", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0567"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493764/4417939/4533706?Route=stories", "school_info": "Kinnego", "metadata": [{"Location:": "Kinnagoe, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Mc Laughlin  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Bernard Mc Laughlin  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballymagan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493769/4418359/4534369": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1113", "Page\u00a0473"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493769/4418359/4534369?Route=stories", "school_info": "Carnamoyle", "metadata": [{"Location:": "Carnamoyle, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Mc Ivor  ", "Gender": "Male"}, {"Collector": "Liam Arbuckle  ", "Gender": "Male", "Address": "Tearry, Co. Donegal "}, {"Informant": "William Arbuckle  ", "Gender": "Male", "Address": "Tearry, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493769/4418360/4534374": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1113", "Page\u00a0474"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493769/4418360/4534374?Route=stories", "school_info": "Carnamoyle", "metadata": [{"Location:": "Carnamoyle, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Mc Ivor  ", "Gender": "Male", "Address": "Tearry, Co. Donegal "}, {"Collector": "John Rutherford  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Tearry, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493769/4418361/4534378": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1113", "Page\u00a0475"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493769/4418361/4534378?Route=stories", "school_info": "Carnamoyle", "metadata": [{"Location:": "Carnamoyle, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Mc Brearty  ", "Gender": "Female"}, {"Collector": "Sarah Mc Brearty  ", "Gender": "Female", "Address": "Carnamoyle, Co. Donegal "}, {"Informant": "Elizabeth Mc Brearty  ", "Gender": "Female", "Address": "Carnamoyle, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493769/4418462/4534533": {"title": "Religious Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1113", "Page\u00a0566"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493769/4418462/4534533?Route=stories", "school_info": "Carnamoyle", "metadata": [{"Location:": "Carnamoyle, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "William Mc Colgan  ", "Gender": "Male", "Address": "Eskaheen, Co. Donegal "}, {"Informant": "Edward Mc Colgan  ", "Gender": "Male", "Address": "Eskaheen, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493771/4418687/4534251": {"title": "Donegore Cave", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1114", "Page\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493771/4418687/4534251?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Carn Domhnaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballylosky, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Knockamany, Co. Donegal "}, {"Informant": "John Doherty  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockamany, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493778/4419473/4536493": {"title": "A Martyred Priest", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a0339"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493778/4419473/4536493?Route=stories", "school_info": "Cooley", "metadata": [{"Location:": "Cooly, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maria Mc Elhinney  ", "Gender": "Female", "Address": "Cooly, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Bridget Mc Elhinney  ", "Gender": "Female", "Address": "Cooly, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493781/4419675/4538133": {"title": "Drong", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1117", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493781/4419675/4538133?Route=stories", "school_info": "Drong", "metadata": [{"Location:": "Drung, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Drung, Co. Donegal "}, {"Collector": "Se\u00e1n P. Mac Gabhann  ", "Gender": "Male", "Address": "Drung, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493781/4419798/4538287": {"title": "The Local Stations", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1117", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493781/4419798/4538287?Route=stories", "school_info": "Drong", "metadata": [{"Location:": "Drung, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie M. Harrigan  ", "Gender": "Female", "Address": "Quigley's Point, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493783/4420442/4536061": {"title": "In the Penal\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1118", "Page\u00a053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493783/4420442/4536061?Route=stories", "school_info": "Shrove", "metadata": [{"Location:": "Stroove, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Leonard Bovaird  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493784/4420479/4536154": {"title": "The Mass Rocks -\u00a0Falmore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1118", "Page\u00a086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493784/4420479/4536154?Route=stories", "school_info": "Bredagh Glen", "metadata": [{"Location:": "Bredagh Glen, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Cath\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493784/4420480/4536159": {"title": "The Mass Rocks -\u00a0Lecanny", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1118", "Page\u00a087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493784/4420480/4536159?Route=stories", "school_info": "Bredagh Glen", "metadata": [{"Location:": "Bredagh Glen, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Cath\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493784/4420481/4536163": {"title": "The Mass Rocks - Tullynapresha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1118", "Page\u00a088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493784/4420481/4536163?Route=stories", "school_info": "Bredagh Glen", "metadata": [{"Location:": "Bredagh Glen, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Cath\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493784/4420481/4536169": {"title": "The Lerryrone Mass\u00a0Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1118", "Page\u00a088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493784/4420481/4536169?Route=stories", "school_info": "Bredagh Glen", "metadata": [{"Location:": "Bredagh Glen, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Cath\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420884/4536746": {"title": "Place Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420884/4536746?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Carrowhugh, Co. Donegal "}, {"Informant": "James Cavanagh  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrowhugh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420884/4536747": {"title": "Place Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420884/4536747?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Balleeghan, Co. Donegal "}, {"Collector": "Rose Mc Laughlin  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Maggie Mc Laughlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Balleeghan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420888/4536751": {"title": "Place Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420888/4536751?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Ballymacarthur, Co. Donegal "}, {"Collector": "Patricia Gillen  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Phil Boner  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420888/4536752": {"title": "Place Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420888/4536752?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Ballybrack, Co. Donegal "}, {"Collector": "Mary Farren  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420497/4536759": {"title": "Place Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a0100"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420497/4536759?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English ", "Location": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Collector": "Rose Farren  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mary Kelly  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 76 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420498/4536760": {"title": "Holy Places", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420498/4536760?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Carney  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 90 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420499/4536761": {"title": "Place Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420499/4536761?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English ", "Location": "Ballybrack, Co. Donegal "}, {"Collector": "Nellie Carney  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 90 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420500/4536763": {"title": "Holy Places", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420500/4536763?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Carney  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Age": "Over 96 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420501/4536765": {"title": "Place Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420501/4536765?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English ", "Location": "Greencastle, Co. Donegal "}, {"Collector": "Cahal Mc Cormick  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Charles Doherty  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": "c. 60 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420503/4536767": {"title": "Holy Places", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420503/4536767?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Hugh Duffy  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mark Brown  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Occupation": "Farmer  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420504/4536769": {"title": "Holy Places", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420504/4536769?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Mc Donald  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Annie Mc Cann  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 78 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420504/4536771": {"title": "Holy Places", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420504/4536771?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dan Mc Donald  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Katie  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Female", "Age": " 50 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493788/4420505/4536773": {"title": "Holy Places", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1119", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493788/4420505/4536773?Route=stories", "school_info": "Drumaweir", "metadata": [{"Location:": "Drumaweer, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Farren  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493794/4421236/4537870": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1120", "Page\u00a0406"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493794/4421236/4537870?Route=stories", "school_info": "Gaduidhe Dubh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Grace Doherty  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Joseph Doherty  ", "Gender": "Male", "Address": "Tirhoran, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493794/4421246/4537888": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1120", "Page\u00a0415"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493794/4421246/4537888?Route=stories", "school_info": "Gaduidhe Dubh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Doherty  ", "Gender": "Female", "Address": "Tirhoran, Co. Donegal "}, {"Informant": "Joe Doherty  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloghfin, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493796/4421527/4540329": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1121", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493796/4421527/4540329?Route=stories", "school_info": "Gaduidhe Dubh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Comiskey  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonmany, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr Mick Friel  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyliffin, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493796/4421548/4540479": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1121", "Page\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493796/4421548/4540479?Route=stories", "school_info": "Gaduidhe Dubh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose Doherty  ", "Gender": "Female", "Address": "Magheramore, Co. Donegal "}, {"Informant": "Paddy Doherty  ", "Gender": "Male", "Address": "Clehagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493796/4421592/4540502": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1121", "Leathanach\u00a0300"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493796/4421592/4540502?Route=stories", "school_info": "Gaduidhe Dubh (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493796/4421605/4540508": {"title": "Stations", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1121", "Page\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493796/4421605/4540508?Route=stories", "school_info": "Gaduidhe Dubh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Rev J. Doherty  ", "Gender": "Male", "Address": "Magheramore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493797/4421629/4540517": {"title": "Father William O'Donnell", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1121", "Page\u00a0334"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493797/4421629/4540517?Route=stories", "school_info": "Cros Chonaill", "metadata": [{"Location:": "Crossconnell, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Denis Mc Cool  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493798/4421767/4541966": {"title": "Wallie Coats", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1121", "Page\u00a0459"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493798/4421767/4541966?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al Tr\u00e1gha", "metadata": [{"Location:": "Carrowreagh or Craignacally, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Charlie Coyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Doagh Isle, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4540646/4421903/4540677": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1122", "Page\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4540646/4421903/4540677?Route=stories", "school_info": "Rath Sionnaigh", "metadata": [{"Location:": "Rashenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4540646/4421903/4540678": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1122", "Page\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4540646/4421903/4540678?Route=stories", "school_info": "Rath Sionnaigh", "metadata": [{"Location:": "Rashenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4540646/4421904/4540679": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1122", "Page\u00a0168"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4540646/4421904/4540679?Route=stories", "school_info": "Rath Sionnaigh", "metadata": [{"Location:": "Rashenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4540646/4421914/4540687": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1122", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4540646/4421914/4540687?Route=stories", "school_info": "Rath Sionnaigh", "metadata": [{"Location:": "Rashenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t   belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4541001/4422022/4541307": {"title": "The Druids' Circle", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1122", "Page\u00a0273"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4541001/4422022/4541307?Route=stories", "school_info": "Dristeran", "metadata": [{"Location:": "Dristernan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Kenna  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4541001/4422022/4541309": {"title": "The Power of a\u00a0Priest", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1122", "Page\u00a0273"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4541001/4422022/4541309?Route=stories", "school_info": "Dristeran", "metadata": [{"Location:": "Dristernan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Kenna  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4541001/4422025/4541311": {"title": "The Monk's\u00a0Rock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1122", "Page\u00a0276"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4541001/4422025/4541311?Route=stories", "school_info": "Dristeran", "metadata": [{"Location:": "Dristernan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English ", "Location": "Clonca, Co. Donegal "}, {"Collector": "Patrick Mc Kenna  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Catherine Mc Callion  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "Claggan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4541317/4422078/4541364": {"title": "Banishing the\u00a0Devil", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1122", "Page\u00a0323"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4541317/4422078/4541364?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Chaonaig (Coolkenney)", "metadata": [{"Location:": "Culkeeny, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Farren  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowmore, Co. Donegal "}, {"Informant": "Philip Farren  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrowmore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4541317/4422079/4541365": {"title": "Banishing the\u00a0Devil", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1122", "Page\u00a0324"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4541317/4422079/4541365?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Chaonaig (Coolkenney)", "metadata": [{"Location:": "Culkeeny, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cassie Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballysallagh, Co. Donegal "}, {"Informant": "David Doherty  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 70 ", "Address": "Ballysallagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4541317/4422081/4541366": {"title": "Banishing the\u00a0Devil", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1122", "Page\u00a0326"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4541317/4422081/4541366?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Chaonaig (Coolkenney)", "metadata": [{"Location:": "Culkeeny, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Mc Colgan  ", "Gender": "Female", "Address": "Culkeeny, Co. Donegal "}, {"Informant": "Philomena Harvey  ", "Gender": "Female", "Address": "Gleneely, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493804/4422360/4538344": {"title": "Muff Altars", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1123", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493804/4422360/4538344?Route=stories", "school_info": "St Boden's, Culdaff", "metadata": [{"Location:": "Culdaff, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Long  ", "Gender": "Female", "Address": "Laraghirril, Co. Donegal "}, {"Informant": "Patrick Sheils  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Muff, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493804/4422361/4538345": {"title": "Muff Altars", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1123", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493804/4422361/4538345?Route=stories", "school_info": "St Boden's, Culdaff", "metadata": [{"Location:": "Culdaff, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t   objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Sheils  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Sheils  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Muff, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493805/4422615/4539771": {"title": "Bible Reading in\u00a0Culdaff", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1123", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493805/4422615/4539771?Route=stories", "school_info": "Carrowmore", "metadata": [{"Location:": "Carrowmore, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Doherty  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Cashel, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}