{"4566070/4564350/4572432": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0028", "Page\u00a00088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566070/4564350/4572432?Route=stories", "school_info": "Cill Iubhair", "metadata": [{"Location:": "Killure Beg, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583305/4578104/4588397": {"title": "Stories of The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0049", "Page\u00a00266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583305/4578104/4588397?Route=stories", "school_info": "Clochar na Trocaire, Cinn Mhara", "metadata": [{"Location:": "Kinvarra, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Leary  ", "Gender": "Female", "Address": "Kinvarra, Co. Galway "}, {"Informant": "Patrick Leary  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Occupation": "Oibr\u00ed  ", "Address": "Kinvarra, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583336/4580739/4587582": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0056", "Page\u00a00320"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583336/4580739/4587582?Route=stories", "school_info": "Cill Torm\u00f3ir (Cail\u00edn\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Kiltormer, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583355/4582475/4592553": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0060", "Page\u00a00337"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583355/4582475/4592553?Route=stories", "school_info": "Baile Locha Riabhach (Clochar)", "metadata": [{"Location:": "Loughrea, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Moran  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Cosmona, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622994/4621874/4628963": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0078", "Page\u00a0077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622994/4621874/4628963?Route=stories", "school_info": "Gallach", "metadata": [{"Location:": "Gallagh, Co. Galway "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anthony Kilgannon  ", "Gender": "Male", "Address": "Islands, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215796/5211598/5219280": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0126F", "Page\u00a001_018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215796/5211598/5219280?Route=stories", "school_info": "Caladh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Callow, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mc Nulty  ", "Gender": "Male", "Address": "Cuillonaghtan, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428014/4368248/4471040": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137", "Page\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428014/4368248/4471040?Route=stories", "school_info": "N. Colmcille, Westport Quay", "metadata": [{"Location:": "Westport Quay, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Bourke  ", "Gender": "Male", "Address": "Westport Quay, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs. Bourke  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Westport Quay, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428019/4368564/4474129": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428019/4368564/4474129?Route=stories", "school_info": "Coill Sailighe", "metadata": [{"Location:": "Kilsallagh, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Gannon  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilsallagh Lower, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428061/4373839/4478228": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0148", "Page\u00a0473"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428061/4373839/4478228?Route=stories", "school_info": "Cnoc an \u00c9al\u00f3idh", "metadata": [{"Location:": "Knockanelo, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M. \u00d3 Neachtain  ", "Gender": "Male", "Age": " 35 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672103/4670524/4672738": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0168", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672103/4670524/4672738?Route=stories", "school_info": "Gort na Mara (Seafield)", "metadata": [{"Location:": "Donaghintraine, Co. Sligo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Tiernan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Miss B. Kivlehan  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowmably, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701728/4696710/4758893": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0179", "Page\u00a0433"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701728/4696710/4758893?Route=stories", "school_info": "Sooey", "metadata": [{"Location:": "Sooey, Co. Sligo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maeve Flanagan  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrickcoola, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs Flanagan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Carrickcoola, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701749/4698704/4725012": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0183", "Page\u00a0428"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701749/4698704/4725012?Route=stories", "school_info": "Knockminna", "metadata": [{"Location:": "Knockmoynagh, Co. Sligo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4725004/4699126/4723949": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0184", "Page\u00a00330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4725004/4699126/4723949?Route=stories", "school_info": "Imleach Neachtain", "metadata": [{"Location:": "Emlaghnaghtan, Co. Sligo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Cassidy  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymote, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701752/4699473/4724813": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0184", "Page\u00a00677"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701752/4699473/4724813?Route=stories", "school_info": "Carn an R\u00edogh", "metadata": [{"Location:": "Carrownree, Co. Sligo "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Soupail  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602743/4600331/4634113": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0195", "Page\u00a0404"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602743/4600331/4634113?Route=stories", "school_info": "Muine M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Meenymore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen A. Mc Partlin  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602743/4600375/4634183": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0195", "Page\u00a0448"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602743/4600375/4634183?Route=stories", "school_info": "Muine M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Meenymore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mc Partlin  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602746/4600645/4633235": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0196", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602746/4600645/4633235?Route=stories", "school_info": "Muine M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Meenymore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Anne Mac Morrow  ", "Gender": "Female", "Address": "Gortnalibbert, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605928/4603274/4649756": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0202", "Page\u00a0467"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605928/4603274/4649756?Route=stories", "school_info": "Lugnaskeehan", "metadata": [{"Location:": "Lugnaskeehan, Co. Leitrim "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Curnan  ", "Gender": "Male", "Address": "Lugnaskeehan, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Francis Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Lugnaskeehan, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649686/4647156/4650618": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0210", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649686/4647156/4650618?Route=stories", "school_info": "An Mhainistir, Cara Droma Ruisc", "metadata": [{"Location:": "Carrick-on-Shannon, Co. Leitrim / Co. Roscommon "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "George Rogan  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrick-on-Shannon, Co. Leitrim / Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798665/4788432/4823708": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0238", "Page\u00a0100"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798665/4788432/4823708?Route=stories", "school_info": "Mantua", "metadata": [{"Location:": "Mantua, Co. Roscommon "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798689/4790460/4927458": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0243", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798689/4790460/4927458?Route=stories", "school_info": "De Freyne", "metadata": [{"Location:": "Portaghard, Co. Roscommon "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Katie Carroll  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Thomas Carroll  ", "Gender": "Male", "Address": "Raheely, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758474/4747120/4760499": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0250", "Leathanach\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758474/4747120/4760499?Route=stories", "school_info": "Ballyroddy", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballyroddy, Co. Roscommon "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Ita Gannon  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Caldragh, Co. Roscommon "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Holmes  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 79 ", "Seoladh": "Caldragh, Co. Roscommon "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811596/4800324/4928779": {"title": "How the Robin Got Her Red\u00a0Breast", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0268", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811596/4800324/4928779?Route=stories", "school_info": "Brideswell", "metadata": [{"Location:": "Brideswell, Co. Roscommon "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4928789/4800342/4928826": {"title": "Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0268", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4928789/4800342/4928826?Route=stories", "school_info": "F\u00e9ith Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Feamore, Co. Roscommon "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811602/4800725/4931157": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0272", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811602/4800725/4931157?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc an Iarla", "metadata": [{"Location:": "Rathpeak, Co. Roscommon "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Killeen  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathpeak, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs P. J. Killeen  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathpeak, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811625/4803498/5180869": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0280", "Page\u00a0452"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811625/4803498/5180869?Route=stories", "school_info": "Doire Chonaire", "metadata": [{"Location:": "Derryconnery, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 h\u00dardail  ", "Gender": "Male", "Address": "Loughavaul, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811625/4803499/5180872": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0280", "Page\u00a0453"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811625/4803499/5180872?Route=stories", "school_info": "Doire Chonaire", "metadata": [{"Location:": "Derryconnery, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Tadhg \u00d3 Cruadhlaoic  ", "Gender": "Male", "Address": "Derryconnery, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921602/4883722/5138934": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0290", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921602/4883722/5138934?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Bh\u00e9ach\u00e1in (Dunbeacon)", "metadata": [{"Location:": "Dunbeacon, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Sullivan  ", "Gender": "Female", "Address": "Shantullig North, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Mary Moynihan  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Shantullig North, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921602/4883802/5139010": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0290", "Page\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921602/4883802/5139010?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Bh\u00e9ach\u00e1in (Dunbeacon)", "metadata": [{"Location:": "Dunbeacon, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs M. Moynihan  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798747/4795233/5148599": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0292", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798747/4795233/5148599?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn an Lom\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frances Roycroft  ", "Gender": "Female", "Address": "Mountgabriel, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798747/4795234/5148611": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0292", "Page\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798747/4795234/5148611?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn an Lom\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Derreennalomane, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Hellen  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathruane Beg, Co. Cork "}, {"Informant": "Cornelius Hellen  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 46 ", "Address": "Rathruane Beg, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921628/4886225/5166592": {"title": "Tradition Regarding Our Lord's Resurrection", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0310", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921628/4886225/5166592?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al na Carraige, B\u00e9al \u00c1tha Fhingh\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Ballynacarriga, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "John Hayes  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs J. J. Crowley  ", "Gender": "Female", "Address": "Inchafune, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921628/4886226/5166595": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0310", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921628/4886226/5166595?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al na Carraige, B\u00e9al \u00c1tha Fhingh\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Ballynacarriga, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "John Hayes  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballynacarriga, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Jeremiah J. Crowley  ", "Gender": "Female", "Address": "Inchafune, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921672/4889075/5152059": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0319", "Page\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921672/4889075/5152059?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Kinsale, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sin\u00e9ad N\u00ed Bhuadhaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921672/4889076/5152067": {"title": "Our Lady", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0319", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921672/4889076/5152067?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Kinsale, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sin\u00e9ad N\u00ed Bhuadhaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921682/4889594/4951820": {"title": "The Frog", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0321", "Leathanach\u00a0133"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921682/4889594/4951820?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Manach, An Mhainistir Bh\u00e1n, Cionn tS\u00e1ile", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knocknamanagh, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs O Brien  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 70 ", "Seoladh": "Willowhill, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921686/4889939/5184614": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0322", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921686/4889939/5184614?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Bhile, Upton", "metadata": [{"Location:": "Upton, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921686/4889941/5184616": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0322", "Leathanach\u00a0332"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921686/4889941/5184616?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Bhile, Upton", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Upton, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811632/4804496/5166991": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0328", "Page\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811632/4804496/5166991?Route=stories", "school_info": "Sliabh Riabhach", "metadata": [{"Location:": "An Sliabh Riabhach, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Mhurchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "An Doir\u00edn \u00c1lainn, Co. Cork "}, {"Informant": "C\u00e1it N\u00ed Ch\u00faill  ", "Gender": "Female", "Address": "Doire na Sagart, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811632/4804498/5166995": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0328", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811632/4804498/5166995?Route=stories", "school_info": "Sliabh Riabhach", "metadata": [{"Location:": "An Sliabh Riabhach, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Mhurchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "An Doir\u00edn \u00c1lainn, Co. Cork "}, {"Informant": "P\u00e1druig Ua Fuinneag\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Doire na Sagart, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921700/4891270/5180969": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0329", "Leathanach\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921700/4891270/5180969?Route=stories", "school_info": "Sliabh Riabhach", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Sliabh Riabhach, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Dean Swift (~11)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n Ua C\u00e9illeachair  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Doir\u00edn \u00c1lainn, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921700/4891298/5181071": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0329", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921700/4891298/5181071?Route=stories", "school_info": "Sliabh Riabhach", "metadata": [{"Location:": "An Sliabh Riabhach, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Luasaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "An Doir\u00edn \u00c1lainn, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921700/4891300/5181076": {"title": "Aisling na Maighdine Muire", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0329", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921700/4891300/5181076?Route=stories", "school_info": "Sliabh Riabhach", "metadata": [{"Location:": "An Sliabh Riabhach, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t     verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t prayers (~3,266)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Luasaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "An Doir\u00edn \u00c1lainn, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811662/4809888/5165324": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0341", "Page\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811662/4809888/5165324?Route=stories", "school_info": "Carraig U\u00ed Ulla (Carrigagulla), Baile na Groighe", "metadata": [{"Location:": "Carrigagulla, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Nora Sullivan  ", "Gender": "Female", "Address": "Annagannihy, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr Michael Sullivan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Annagannihy, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811667/4810769/5170583": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0342", "Page\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811667/4810769/5170583?Route=stories", "school_info": "Baile na Groighe", "metadata": [{"Location:": "Ballinagree, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lena Twomey  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Horsemount South, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811670/4810943/5167479": {"title": "Why the Robin Has a Red\u00a0Breast", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0343", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811670/4810943/5167479?Route=stories", "school_info": "Rois\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Rusheen, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan Neville  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921730/4894306/5191029": {"title": "Stories of the Holy Family - Our Lady's Fiddler", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0350", "Page\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921730/4894306/5191029?Route=stories", "school_info": "Maoilinn (C.), \u00c1th Treasna", "metadata": [{"Location:": "Meelin, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Monica Browne  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs P. Browne  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockduff Lower, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921733/4901503/5180786": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0351", "Page\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921733/4901503/5180786?Route=stories", "school_info": "S\u00e9ip\u00e9al na Carraige", "metadata": [{"Location:": "Rockchapel, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Curtin  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "David Browne  ", "Gender": "Male", "Address": "Glennakeel South, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921737/4901844/5165059": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0352", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921737/4901844/5165059?Route=stories", "school_info": "Teamhair, \u00c1th Treasa", "metadata": [{"Location:": "Taur, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "John O' Connell  ", "Gender": "Male", "Address": "Glennamucklagh West, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs O' Connell  ", "Gender": "Female", "Age": " 52 ", "Address": "Glennamucklagh West, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921737/4901847/5165063": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0352", "Page\u00a0009"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921737/4901847/5165063?Route=stories", "school_info": "Teamhair, \u00c1th Treasa", "metadata": [{"Location:": "Taur, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mc Sweeney  ", "Gender": "Male", "Address": "Taur, Co. Cork "}, {"Informant": "Kate Mc Sweeney  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 37 ", "Address": "Taur, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921739/4902086/5167544": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0352", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921739/4902086/5167544?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Treasna (C.)", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Kennedy  ", "Gender": "Female", "Address": "Mountkeeffe, Co. Cork "}, {"Informant": "Kathleen Daly  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921739/4902087/5167554": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0352", "Page\u00a0248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921739/4902087/5167554?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Treasna (C.)", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Chrissie Heelan  ", "Address": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Daly  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921739/4902087/5167556": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0352", "Page\u00a0248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921739/4902087/5167556?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Treasna (C.)", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Walsh  ", "Gender": "Female", "Address": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Informant": "Miss K. Murphy  ", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Address": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921739/4902088/5167557": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0352", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921739/4902088/5167557?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Treasna (C.)", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Duarrigle, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Morrissey  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Meelaherragh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921739/4902089/5167560": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0352", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921739/4902089/5167560?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Treasna (C.)", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Kennedy  ", "Gender": "Female", "Address": "Mountkeeffe, Co. Cork "}, {"Informant": "Margaret Fitzgerald  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921739/4902090/5167561": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0352", "Page\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921739/4902090/5167561?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Treasna (C.)", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Hannah M. Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Copsefield, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Copsefield, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921740/4902108/5167584": {"title": "Old Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0352", "Page\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921740/4902108/5167584?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Treasna (C.)", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "N\u00fala N\u00ed N\u00e9ill  ", "Gender": "Female", "Address": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr W. Kennedy  ", "Gender": "Male", "Address": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921740/4902112/5167602": {"title": "An Old Story About the Dara\u00a0Daol", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0352", "Page\u00a0273"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921740/4902112/5167602?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Treasna (C.)", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Bhrosnach\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Scarteen Lower, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Hannah Brosnan  ", "Gender": "Female", "Address": "Scarteen Lower, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921740/4902114/5167603": {"title": "A Story - The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0352", "Page\u00a0275"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921740/4902114/5167603?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Treasna (C.)", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mona N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Address": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Catherine O' Donnell  ", "Gender": "Female", "Address": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921740/4902139/5167625": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0352", "Leathanach\u00a0300"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921740/4902139/5167625?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Treasna (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Newmarket, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Loinsigh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Duarrigle, Co. Cork "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs J. Morrissey  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Meelaherragh, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921744/4902561/5170827": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0353", "Page\u00a0411"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921744/4902561/5170827?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Ceann Tuirc", "metadata": [{"Location:": "Kanturk, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maeve O' Mahony  ", "Gender": "Female", "Address": "Kanturk, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr D. O' Mahony  ", "Gender": "Male", "Address": "Kanturk, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921744/4902562/5170828": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0353", "Page\u00a0412"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921744/4902562/5170828?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Ceann Tuirc", "metadata": [{"Location:": "Kanturk, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Healy  ", "Gender": "Female", "Address": "Kanturk, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr J. Healy  ", "Gender": "Male", "Address": "Kanturk, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921749/4903281/5168015": {"title": "The Dardaol (A Black Long\u00a0Beetle)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0355", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921749/4903281/5168015?Route=stories", "school_info": "An B\u00f3thar Bu\u00ed (B.), \u00c1th Treasna", "metadata": [{"Location:": "Boherboy, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t     verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Galvin  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Islandbrack, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921767/4905206/5187876": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0359", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921767/4905206/5187876?Route=stories", "school_info": "Cuileann U\u00ed Chaoimh (C.), Sr\u00e1id an Mhuilinn", "metadata": [{}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921768/4905257/5187963": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0359", "Page\u00a0135"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921768/4905257/5187963?Route=stories", "school_info": "Cuileann U\u00ed Chaoimh (B.), Sr\u00e1id an Mhuilinn", "metadata": [{}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jerry Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathduane, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Bridget Nolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathduane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921768/4905258/5187965": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0359", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921768/4905258/5187965?Route=stories", "school_info": "Cuileann U\u00ed Chaoimh (B.), Sr\u00e1id an Mhuilinn", "metadata": [{}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean Kiely  ", "Gender": "Male", "Address": "Lislehane, Co. Cork "}, {"Informant": "William Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Ahane Upper, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921768/4905258/5187966": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0359", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921768/4905258/5187966?Route=stories", "school_info": "Cuileann U\u00ed Chaoimh (B.), Sr\u00e1id an Mhuilinn", "metadata": [{}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Lynch  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Daniel Casey  ", "Gender": "Male", "Address": "Duarrigle, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921773/4905677/5171374": {"title": "Holy Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0360", "Page\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921773/4905677/5171374?Route=stories", "school_info": "Ladhar (C.), B\u00e1n-T\u00edr", "metadata": [{"Location:": "Lyre, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Suibhne  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Timothy Callaghan  ", "Gender": "Male", "Address": "Muingyroogeen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921774/4905841/5192628": {"title": "Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0361", "Leathanach\u00a0142"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921774/4905841/5192628?Route=stories", "school_info": "Ladhar (C.), B\u00e1n-T\u00edr", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lyre, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eil\u00eds N\u00ed Sh\u00failleabh\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Denis Bowler  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 83 ", "Seoladh": "Coolroe More, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921780/4906627/5178216": {"title": "Irish Words Adopted into English of\u00a0Galltacht", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0362", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921780/4906627/5178216?Route=stories", "school_info": "An Gleant\u00e1n, Lombardstown", "metadata": [{"Location:": "Glantane, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "T. Coleman  ", "Age": " 60 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921786/4907021/5178976": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0364", "Page\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921786/4907021/5178976?Route=stories", "school_info": "Longueville, Malla", "metadata": [{"Location:": "Longueville, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921786/4907058/5179012": {"title": "Birds and\u00a0Insects", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0364", "Page\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921786/4907058/5179012?Route=stories", "school_info": "Longueville, Malla", "metadata": [{"Location:": "Longueville, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Eileen O' Leary  ", "Gender": "Female", "Address": "Gortnagross, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921794/4907758/5179244": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0367", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921794/4907758/5179244?Route=stories", "school_info": "Lios U\u00ed Chearbhaill (B.), Malla", "metadata": [{"Location:": "Liscarroll, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mark Stokes  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockbarry, Co. Cork "}, {"Informant": "C. Cremin  ", "Age": " 65 ", "Address": "Knockbarry, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921795/4907867/5179583": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0367", "Page\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921795/4907867/5179583?Route=stories", "school_info": "Lios U\u00ed Chearbhaill (C.), Malla", "metadata": [{"Location:": "Liscarroll, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lizzie Hogan  ", "Gender": "Female", "Address": "Sallypark, Co. Cork "}, {"Informant": "James Hogan  ", "Gender": "Male", "Age": " 43 ", "Occupation": "Labourer  ", "Address": "Sallypark, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921797/4908053/5180540": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0367", "Leathanach\u00a0409"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921797/4908053/5180540?Route=stories", "school_info": "Dromina, R\u00e1th Luirc", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Dromina, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00eds Noonan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Liscarroll, Co. Cork "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Paddy Ryan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Churchtown, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921802/4908555/5191091": {"title": "Stories of Our Lord and the Blessed Virgin\u00a0Mary", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0369", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921802/4908555/5191091?Route=stories", "school_info": "Cill Bheol\u00e1in (C.), \u00c1th an Mhuilinn, R\u00e1th Luirc", "metadata": [{"Location:": "Kilbolane, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie O' Donnell  ", "Gender": "Female", "Address": "Laragh, Co. Cork "}, {"Informant": "Julia O' Donnell  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 91 ", "Address": "Milford, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921803/4908656/5192224": {"title": "The Local Patron\u00a0Saint", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0369", "Page\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921803/4908656/5192224?Route=stories", "school_info": "Cill Bheol\u00e1in (B.), \u00c1th an Mhuilinn, R\u00e1th Luirc", "metadata": [{"Location:": "Kilbolane, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t        ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921803/4908656/5192226": {"title": "The Local\u00a0Fairs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0369", "Page\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921803/4908656/5192226?Route=stories", "school_info": "Cill Bheol\u00e1in (B.), \u00c1th an Mhuilinn, R\u00e1th Luirc", "metadata": [{"Location:": "Kilbolane, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "T.T. O' Shea  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Mr M.J. Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Milford, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921803/4908666/5192261": {"title": "An Old\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0369", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921803/4908666/5192261?Route=stories", "school_info": "Cill Bheol\u00e1in (B.), \u00c1th an Mhuilinn, R\u00e1th Luirc", "metadata": [{"Location:": "Kilbolane, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Cremin  ", "Gender": "Male", "Address": "Highmount, Co. Limerick "}, {"Informant": "Mr Michael Cremin  ", "Gender": "Male", "Age": " 43 ", "Address": "Highmount, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921808/4894522/5184117": {"title": "Religious Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0370", "Page\u00a0042"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921808/4894522/5184117?Route=stories", "school_info": "Rahan", "metadata": [{"Location:": "Rahan, Co. Cork "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Mac Court  ", "Gender": "Female", "Address": "Mallow, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Mac Court  ", "Gender": "Female", "Address": "Mallow, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921808/4894523/5184118": {"title": "Religious Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0370", "Leathanach\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921808/4894523/5184118?Route=stories", "school_info": "Rahan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Raithean, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Hetty Frankling  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Mala, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Frankling  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Mala, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921808/4894523/5184119": {"title": "Religious Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0370", "Leathanach\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921808/4894523/5184119?Route=stories", "school_info": "Rahan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Raithean, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Agnes O Leary  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Leathbhaile Uachtarach, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs O Leary  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Leathbhaile Uachtarach, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921824/4909525/5184381": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0374", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921824/4909525/5184381?Route=stories", "school_info": "Baile Tighe Dhomhnaill, Malla", "metadata": [{"Location:": "Baile T\u00ed \u00d3 nD\u00f3naill Thiar, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921824/4909527/5184383": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0374", "Leathanach\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921824/4909527/5184383?Route=stories", "school_info": "Baile Tighe Dhomhnaill, Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile T\u00ed \u00d3 nD\u00f3naill Thiar, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921824/4909528/5184384": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0374", "Leathanach\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921824/4909528/5184384?Route=stories", "school_info": "Baile Tighe Dhomhnaill, Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile T\u00ed \u00d3 nD\u00f3naill Thiar, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921824/4909530/5184385": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0374", "Leathanach\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921824/4909530/5184385?Route=stories", "school_info": "Baile Tighe Dhomhnaill, Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile T\u00ed \u00d3 nD\u00f3naill Thiar, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921826/4909598/5185035": {"title": "Religious Tradition", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0374", "Leathanach\u00a0245"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921826/4909598/5185035?Route=stories", "school_info": "An Clochar, D\u00fan ar Aill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00fan ar Aill, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bidsie Sheehan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Clochar, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Hunter  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "An Carrag\u00e1n Rua, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921826/4909599/5185037": {"title": "Religious Traditions", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0374", "Leathanach\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921826/4909599/5185037?Route=stories", "school_info": "An Clochar, D\u00fan ar Aill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00fan ar Aill, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maureen Mullane  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "D\u00fan ar Aill, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921860/4896902/5193397": {"title": "Our Lord and the Deargadaol", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0382", "Leathanach\u00a0485"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921860/4896902/5193397?Route=stories", "school_info": "Carraig na bhFear (B.) Carrignavar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carraig na bhFear, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921862/4896969/5193454": {"title": "\u00c1r dTiarna agus an\u00a0Deargadaol", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0382", "Leathanach\u00a0552"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921862/4896969/5193454?Route=stories", "school_info": "Glashaboy", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Ghlaise Bhu\u00ed Thuaidh, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Liam \u00d3 Leighinn  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921862/4896969/5193455": {"title": "An Damhan Alla agus\u00a0\u00cdosa", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0382", "Leathanach\u00a0552"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921862/4896969/5193455?Route=stories", "school_info": "Glashaboy", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Ghlaise Bhu\u00ed Thuaidh, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Liam \u00d3 Leighinn  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921870/4897405/5190460": {"title": "Stories about the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0385", "Leathanach\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921870/4897405/5190460?Route=stories", "school_info": "Carraig Thuathail (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carraig Thuathail, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "J.J. Higgins  ", "Inscne": "N\u00ed fios", "Seoladh": "Carraig Thuathail, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr J. Higgins  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 49 ", "Seoladh": "Carraig Thuathail, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921871/4897597/5192520": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0385", "Leathanach\u00a0322"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921871/4897597/5192520?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Carraig Thuathail", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carraig Thuathail, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Cody  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile na Speire, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921871/4897598/5192522": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0385", "Leathanach\u00a0323"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921871/4897598/5192522?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Carraig Thuathail", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carraig Thuathail, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peggy Brien  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Carraig Thuathail, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5196638/4897739/5196689": {"title": "A Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0385", "Leathanach\u00a0518"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5196638/4897739/5196689?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An C\u00f3bh, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Breda Murphy  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Tigh an Chnoic, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921877/4898040/5193691": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0387", "Leathanach\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921877/4898040/5193691?Route=stories", "school_info": "Lios G\u00fal, Mainistir na Corann", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lios C\u00fail Thuaidh, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha gn\u00f3 agus ceird (~4,680)\n\t\t\t\t gaibhneacht (~2,389)\n\t\t\t\t       t\u00e1irg\u00ed t\u00e1irg\u00ed bia (~3,601)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Sarsfield  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr John Sarsfield  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Riasc, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921885/4898873/5189408": {"title": "A Story About the Dar Daol - Big Black\u00a0Beetle", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0389", "Leathanach\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921885/4898873/5189408?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Donal Archdeacon  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Sarah Moynahan  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 84 ", "Seoladh": "Drom \u00c1th\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921885/4898882/5189460": {"title": "Superstitions", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0389", "Leathanach\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921885/4898882/5189460?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921885/4898882/5189474": {"title": "Superstitions", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0389", "Leathanach\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921885/4898882/5189474?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary B. Keeffe  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Keeffe  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Bhoscaigh Thoir, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Keeffe  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile an Bhoscaigh Thoir, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921885/4898882/5189490": {"title": "How the Robin Got Its Red\u00a0Breast", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0389", "Leathanach\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921885/4898882/5189490?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nellie Creedon  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921885/4898894/5189647": {"title": "The Donkey", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0389", "Leathanach\u00a0277"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921885/4898894/5189647?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t     gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha talmha\u00edocht (~2,659)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eileen Riordan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An tOile\u00e1n, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Riordan  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An tOile\u00e1n, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921885/4898894/5189648": {"title": "The Donkey", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0389", "Leathanach\u00a0277"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921885/4898894/5189648?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t     gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha talmha\u00edocht (~2,659)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Connie Moylan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Cnoc Breac, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Moylan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Cnoc Breac, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Moylan  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Cnoc Breac, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921885/4898896/5189727": {"title": "The Robins and the\u00a0Daradaol", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0389", "Leathanach\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921885/4898896/5189727?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary B. O' Keeffe  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Bhoscaigh Thoir, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "O' Keeffe  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Bhoscaigh Thoir, Co. Chorca\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "O' Keeffe  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile an Bhoscaigh Thoir, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921885/4898896/5189731": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0389", "Page\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921885/4898896/5189731?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla", "metadata": [{"Location:": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Donal Archdeacon  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921885/4898896/5189786": {"title": "A Prayer To Cure\u00a0Hiccough", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0389", "Leathanach\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921885/4898896/5189786?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in, Co. Chorca\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t leigheasanna ar ghalair ar dhaoine snaganna (~28)\n\t\t\t\t          ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Donal Archdeacon  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236104/5232827/5237648": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0417C", "Leathanach\u00a007_038"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5236104/5232827/5237648?Route=stories", "school_info": "Glenderry", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Doire, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Willie Corridon  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Phil Corridon  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Gleann Doire, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678384/4674328/4683158": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh - An\u00a0Coileach", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0419", "Leathanach\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678384/4674328/4683158?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678384/4674328/4683159": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh - an\u00a0tAsal", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0419", "Leathanach\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678384/4674328/4683159?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678384/4674329/4683160": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh - An\u00a0Dearg\u00e1n", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0419", "Leathanach\u00a0028"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678384/4674329/4683160?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678384/4674329/4683162": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh - An\u00a0Leath\u00f3g", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0419", "Leathanach\u00a0028"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678384/4674329/4683162?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678384/4674327/4683163": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh - An\u00a0tUan", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0419", "Leathanach\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678384/4674327/4683163?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t   earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678384/4674327/4683167": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh - An tSiobh\u00e1in\u00edn", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0419", "Leathanach\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678384/4674327/4683167?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678388/4675326/4689321": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0420", "Page\u00a0422"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678388/4675326/4689321?Route=stories", "school_info": "Naomh Breand\u00e1n, Baile na nGall", "metadata": [{"Location:": "Baile na nGall, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tadhg \u00d3 Caomh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Caitl\u00edn Bean U\u00ed Cheallach\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile na hAbha, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678388/4675328/4689322": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0420", "Leathanach\u00a0424"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678388/4675328/4689322?Route=stories", "school_info": "Naomh Breand\u00e1n, Baile na nGall", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na nGall, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Tadhg \u00d3 Caomh\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Eibhl\u00edn N\u00ed Bheaglao\u00ed  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Chnoc\u00e1in, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678388/4675330/4689323": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0420", "Leathanach\u00a0426"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678388/4675330/4689323?Route=stories", "school_info": "Naomh Breand\u00e1n, Baile na nGall", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na nGall, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Tadhg \u00d3 Caomh\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "C\u00e1it N\u00ed S\u00edghig  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile Reo, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678388/4675332/4689324": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0420", "Leathanach\u00a0428"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678388/4675332/4689324?Route=stories", "school_info": "Naomh Breand\u00e1n, Baile na nGall", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na nGall, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Tadhg \u00d3 Caomh\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Siobh\u00e1n N\u00ed Bheaglao\u00ed  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Chnoc\u00e1in, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678388/4675335/4689920": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0420", "Leathanach\u00a0431"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678388/4675335/4689920?Route=stories", "school_info": "Naomh Breand\u00e1n, Baile na nGall", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na nGall, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Tadhg \u00d3 Caomh\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "M\u00fainteoir (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tom\u00e1s \u00d3 Beaglao\u00ed  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Na Grafa\u00ed, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678392/4675865/4682973": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0421", "Leathanach\u00a0272"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678392/4675865/4682973?Route=stories", "school_info": "Scoil N. Br\u00edde", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na nGall, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "M\u00e1ire Ni Maeleoin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Cloch\u00e1n Dubh, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678392/4675887/4683004": {"title": "Sc\u00e9al na Maighdine Muire", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0421", "Leathanach\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678392/4675887/4683004?Route=stories", "school_info": "Scoil N. Br\u00edde", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na nGall, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678393/4676052/4683376": {"title": "Cad f\u00e1 gur Deineadh Tobac", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0421", "Leathanach\u00a0458"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4678393/4676052/4683376?Route=stories", "school_info": "Na Gleannta", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Na Gleannta Theas, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Abhuist\u00edn \u00d3 Corr\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cnoc an Bhr\u00f3ig\u00edn Thiar, Co. Chiarra\u00ed "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "N\u00f3ra N\u00ed Chonchubhair  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": "c. 85 ", "Seoladh": "An Choill, Co. Chiarra\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678393/4676054/4683379": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0421", "Page\u00a0460"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678393/4676054/4683379?Route=stories", "school_info": "Na Gleannta", "metadata": [{"Location:": "Na Gleannta Theas, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Dhonnchadha  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Cinn\u00e9ide  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Baile an Mhuilinn, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678393/4676056/4683381": {"title": "Sc\u00e9al Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0421", "Page\u00a0462"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678393/4676056/4683381?Route=stories", "school_info": "Na Gleannta", "metadata": [{"Location:": "Na Gleannta Theas, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 D\u00fabhda  ", "Gender": "Male", "Address": "Cnoc an Bhr\u00f3ig\u00edn Thiar, Co. Kerry "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Cinn\u00e9ide  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Baile an Mhuilinn, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678394/4676121/4683668": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0422", "Page\u00a0063"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678394/4676121/4683668?Route=stories", "school_info": "Ceann Tr\u00e1 (Ventry)", "metadata": [{"Location:": "Ceann Tr\u00e1, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Muiris \u00d3 Ciobh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile an Liaigh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678394/4676123/4689636": {"title": "Sc\u00e9al Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0422", "Page\u00a0065"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678394/4676123/4689636?Route=stories", "school_info": "Ceann Tr\u00e1 (Ventry)", "metadata": [{"Location:": "Ceann Tr\u00e1, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "P\u00e1druig Mac Gealailt  ", "Gender": "Male", "Address": "Cathair an Treantaigh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678394/4676130/4689642": {"title": "Sc\u00e9al Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0422", "Page\u00a0072"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678394/4676130/4689642?Route=stories", "school_info": "Ceann Tr\u00e1 (Ventry)", "metadata": [{"Location:": "Ceann Tr\u00e1, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Siobh\u00e1in N\u00ed Mhainn\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Cathair B\u00f3 Sine, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687699/4685268/4707719": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0429", "Page\u00a0934"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687699/4685268/4707719?Route=stories", "school_info": "Cloch\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "An Cloch\u00e1n, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Gerard Ua Concubhair  ", "Gender": "Male", "Address": "An Fhaiche, Co. Kerry "}, {"Informant": "Se\u00e1n D. Ua Concubhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 85 ", "Address": "An Fhaiche, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687699/4685268/4707725": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0429", "Page\u00a0934"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687699/4685268/4707725?Route=stories", "school_info": "Cloch\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "An Cloch\u00e1n, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687699/4685269/4707728": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0429", "Page\u00a0935"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687699/4685269/4707728?Route=stories", "school_info": "Cloch\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "An Cloch\u00e1n, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maitias Ua D\u00fabhda  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile na Leacan, Co. Kerry "}, {"Informant": "S\u00e9amus de h\u00d3ra  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Baile na Leacan, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687699/4685269/4707730": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0429", "Page\u00a0935"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687699/4685269/4707730?Route=stories", "school_info": "Cloch\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "An Cloch\u00e1n, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687699/4685270/4707734": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0429", "Page\u00a0936"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687699/4685270/4707734?Route=stories", "school_info": "Cloch\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "An Cloch\u00e1n, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Concubhair  ", "Gender": "Male", "Address": "An Fhaiche, Co. Kerry "}, {"Informant": "P\u00e1druig Se\u00e1n Ua Concubhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "An Fhaiche, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706331/4703457/4725394": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0441", "Page\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706331/4703457/4725394?Route=stories", "school_info": "St. Brendan's (C.), Blennerville", "metadata": [{"Location:": "Blennerville, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Quinlan  ", "Gender": "Female", "Address": "Blennerville, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs L. Quinlan  ", "Gender": "Female", "Age": "c. 40 ", "Address": "Blennerville, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706343/4704330/4770545": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706343/4704330/4770545?Route=stories", "school_info": "An Mhaing", "metadata": [{"Location:": "Muingatlaunlush, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713231/4709664/4778223": {"title": "Seed Potatoes in Famine\u00a0Times", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0450", "Page\u00a0183"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713231/4709664/4778223?Route=stories", "school_info": "Leachtbhruadair (Loughfooder)", "metadata": [{"Location:": "Lackbrooder, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t potatoes (~2,701)\n\t\t\t\t     social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t death (~1,076)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l P. \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Knocknagashel, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs Mary Dalton  ", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Address": "Knocknagashel, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713231/4709664/4778224": {"title": "The Death\u00a0Watch", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0450", "Page\u00a0183"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713231/4709664/4778224?Route=stories", "school_info": "Leachtbhruadair (Loughfooder)", "metadata": [{"Location:": "Lackbrooder, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t death (~1,076)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l P. \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Knocknagashel, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs Mary Dalton  ", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Address": "Knocknagashel, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713231/4709664/4778225": {"title": "An Approaching Death", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0450", "Page\u00a0183"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713231/4709664/4778225?Route=stories", "school_info": "Leachtbhruadair (Loughfooder)", "metadata": [{"Location:": "Lackbrooder, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t death (~1,076)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t the great famine (~4,013)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l P. \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Knocknagashel, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs Mary Dalton  ", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Address": "Knocknagashel, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713231/4709664/4778226": {"title": "Christmas Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0450", "Page\u00a0183"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713231/4709664/4778226?Route=stories", "school_info": "Leachtbhruadair (Loughfooder)", "metadata": [{"Location:": "Lackbrooder, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       activities social activities (~7)\n\t\t\t\t rites of passage (~573)\n\t\t\t\t death (~1,076)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Christmas (~455)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l P. \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Knocknagashel, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs Mary Dalton  ", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Address": "Knocknagashel, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713239/4710454/4781870": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0452", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713239/4710454/4781870?Route=stories", "school_info": "Tuair\u00edn Chathail (B.)", "metadata": [{"Location:": "Tooreencahill, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Cronin  ", "Gender": "Male", "Address": "Reaboy, Co. Kerry "}, {"Informant": "Denis Buckley  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Reaboy, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713241/4710785/4728391": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0453", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713241/4710785/4728391?Route=stories", "school_info": "Tuair\u00edn Chathail (C.)", "metadata": [{"Location:": "Tooreencahill, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Daly  ", "Gender": "Female", "Address": "Tooreencahill, Co. Kerry "}, {"Informant": "Bridget Daly  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Tooreencahill, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713243/4710985/4726856": {"title": "The Flight of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0454", "Leathanach\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713243/4710985/4726856?Route=stories", "school_info": "Anabla", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Anablaha, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Robert Foley  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Knockmanagh, Co. Kerry "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Daniel Foley  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Knockmanagh, Co. Kerry "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713247/4711200/4744035": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0454", "Page\u00a0367"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713247/4711200/4744035?Route=stories", "school_info": "Tir na bPoll (C.)", "metadata": [{"Location:": "Teernaboul, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t     belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713247/4711200/4744041": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0454", "Page\u00a0367"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713247/4711200/4744041?Route=stories", "school_info": "Tir na bPoll (C.)", "metadata": [{"Location:": "Teernaboul, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t     belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742081/4733799/4943702": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0462", "Page\u00a0309"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742081/4733799/4943702?Route=stories", "school_info": "Leithead", "metadata": [{"Location:": "Lehid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t     poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Derrylough, Co. Kerry "}, {"Informant": "Jim Foley  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Carrigaline, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742081/4733799/4943703": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0462", "Page\u00a0309"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742081/4733799/4943703?Route=stories", "school_info": "Leithead", "metadata": [{"Location:": "Lehid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t     poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Derrylough, Co. Kerry "}, {"Informant": "Jim Foley  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Carrigaline, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742081/4733800/4943704": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0462", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742081/4733800/4943704?Route=stories", "school_info": "Leithead", "metadata": [{"Location:": "Lehid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Derrylough, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742082/4733814/4784537": {"title": "A Story of St Joseph and Our\u00a0Lord", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0463", "Page\u00a0012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742082/4733814/4784537?Route=stories", "school_info": "Leithead", "metadata": [{"Location:": "Lehid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Harrington  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs John Sullivan  ", "Gender": "Female", "Age": " 48 ", "Address": "Cummeen, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742082/4733907/4785112": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0463", "Page\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742082/4733907/4785112?Route=stories", "school_info": "Leithead", "metadata": [{"Location:": "Lehid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita O' Shea  ", "Gender": "Female", "Address": "Drombohilly Lower, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs Tim Shea  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 67 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742082/4733910/4785115": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0463", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742082/4733910/4785115?Route=stories", "school_info": "Leithead", "metadata": [{"Location:": "Lehid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Bridget Healy  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742093/4735111/4930040": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0466", "Page\u00a0335"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742093/4735111/4930040?Route=stories", "school_info": "L\u00f3thar", "metadata": [{"Location:": "An L\u00f3thar, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed Sh\u00e9aghdha  ", "Gender": "Female", "Address": "An Rinn\u00edn, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742093/4735113/4930048": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0466", "Page\u00a0337"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742093/4735113/4930048?Route=stories", "school_info": "L\u00f3thar", "metadata": [{"Location:": "An L\u00f3thar, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Fin\u00f3la N\u00ed Mheidhre  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Tadhg H.  ", "Gender": "Male", "Address": "An L\u00f3thar, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742107/4736522/4760012": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0470", "Page\u00a0439"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742107/4736522/4760012?Route=stories", "school_info": "Cuileannach (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cullenagh Upper, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742127/4738326/4778276": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0475", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742127/4738326/4778276?Route=stories", "school_info": "M\u00e1istir Gaoithe", "metadata": [{"Location:": "M\u00e1istir Gaoithe, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna O' Shea  ", "Gender": "Female", "Address": "An Chill\u00edn Liath, Co. Kerry "}, {"Informant": "Daniel O' Shea  ", "Gender": "Male", "Address": "An Chill\u00edn Liath, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742133/4739029/4814925": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1ifeacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0476", "Page\u00a0606"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742133/4739029/4814925?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Cathair Saidhbh\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Cahersiveen, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Oghermong, Co. Kerry "}, {"Informant": "Bean U\u00ed S\u00failleabh\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Oghermong, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742133/4739032/4814937": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0476", "Page\u00a0609"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742133/4739032/4814937?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Cathair Saidhbh\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Cahersiveen, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l Murchadha  ", "Gender": "Male", "Address": "Reenard, Co. Kerry "}, {"Informant": "Liam \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male", "Address": "Reenard, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742135/4739331/4761761": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0477", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742135/4739331/4761761?Route=stories", "school_info": "Achadh Tiobraid", "metadata": [{"Location:": "Aghatubrid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742135/4739333/4761763": {"title": "Sc\u00e9al i dtaobh \u00c1r\u00a0dTiarna", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0477", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742135/4739333/4761763?Route=stories", "school_info": "Achadh Tiobraid", "metadata": [{"Location:": "Aghatubrid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742135/4739400/4762205": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh - Sc\u00e9al Liath\u00f3ige", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0477", "Page\u00a0316"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742135/4739400/4762205?Route=stories", "school_info": "Achadh Tiobraid", "metadata": [{"Location:": "Aghatubrid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742135/4739400/4762207": {"title": "Sc\u00e9al Cuiteoige", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0477", "Page\u00a0316"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742135/4739400/4762207?Route=stories", "school_info": "Achadh Tiobraid", "metadata": [{"Location:": "Aghatubrid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742135/4739400/4762208": {"title": "Sc\u00e9al Eile", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0477", "Page\u00a0316"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742135/4739400/4762208?Route=stories", "school_info": "Achadh Tiobraid", "metadata": [{"Location:": "Aghatubrid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742135/4739402/4762210": {"title": "Sc\u00e9al i dtaobh Spideoige", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0477", "Page\u00a0318"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742135/4739402/4762210?Route=stories", "school_info": "Achadh Tiobraid", "metadata": [{"Location:": "Aghatubrid, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742143/4740356/4816987": {"title": "Sc\u00e9al Naofa", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0479", "Page\u00a0230"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742143/4740356/4816987?Route=stories", "school_info": "Baile an Tighearna (Ballyhearnay)", "metadata": [{"Location:": "Ballyhearny West, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorca N\u00ed Ch\u00faip\u00e9ar  ", "Gender": "Female", "Address": "Tinnies Lower East, Co. Kerry "}, {"Informant": "D\u00f3mhnall \u00d3 Murchudha  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Tinnies Lower East, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742143/4740357/4816994": {"title": "Sc\u00e9al Naofa", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0479", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742143/4740357/4816994?Route=stories", "school_info": "Baile an Tighearna (Ballyhearnay)", "metadata": [{"Location:": "Ballyhearny West, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1itl\u00edn N\u00ed Murchudha  ", "Gender": "Female", "Address": "Coarha More, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Mhurchudha  ", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Occupation": "Pinsin\u00e9ir  ", "Address": "Cool West, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742144/4740367/4817051": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0479", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742144/4740367/4817051?Route=stories", "school_info": "An Caladh", "metadata": [{"Location:": "Portmagee, Co. Kerry "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Ch\u00e1rthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Reencaheragh, Co. Kerry "}, {"Informant": "Tadhg Mac C\u00e1rthaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Reencaheragh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921932/4911012/4931167": {"title": "Story of a\u00a0Daradaol", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0480", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921932/4911012/4931167?Route=stories", "school_info": "Ballygoughlan", "metadata": [{"Location:": "Ballygoghlan, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921935/4911342/4932649": {"title": "Story of the\u00a0Daradaol", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0480", "Page\u00a0359"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921935/4911342/4932649?Route=stories", "school_info": "Glin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Glin, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921941/5053506/5110607": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0482", "Page\u00a0248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921941/5053506/5110607?Route=stories", "school_info": "Ballyhahill (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyhahill, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Danaher  ", "Gender": "Female", "Address": "Knocknabooly West, Co. Limerick "}, {"Informant": "Dan Danaher  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Knocknabooly West, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921944/4912172/4934080": {"title": "Bird-Lore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0483", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921944/4912172/4934080?Route=stories", "school_info": "Foynes (B.)", "metadata": [{"Location:": "Foynes, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "L\u00edam \u00d3' N\u00e9ill  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921957/4913234/4935320": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0487", "Page\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921957/4913234/4935320?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd-achadh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Ardagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Doody  ", "Gender": "Female", "Address": "Liskilleen (Dickson), Co. Limerick "}, {"Informant": "William Doody  ", "Gender": "Male", "Address": "Liskilleen (Dickson), Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921979/4915056/4942779": {"title": "Stories about the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0493", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921979/4915056/4942779?Route=stories", "school_info": "Raheenagh (C.), R\u00e1thluirc", "metadata": [{"Location:": "Raheenagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921990/4915885/4946008": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0495", "Page\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921990/4915885/4946008?Route=stories", "school_info": "F\u00edodhnach (B.), R\u00e1thluirc", "metadata": [{"Location:": "Feenagh, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Mc Carthy  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmurry (Archer), Co. Limerick "}, {"Informant": "Mrs B. Mc Carthy  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmurry (Archer), Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921992/4916140/4946976": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0496", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921992/4916140/4946976?Route=stories", "school_info": "Kilmeedy (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilmeedy, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jim Blown  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "David Shea  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921994/4916370/4947323": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0497", "Page\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921994/4916370/4947323?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dromcolliher, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jeremiah Newman  ", "Gender": "Male", "Address": "Dromcolliher, Co. Limerick "}, {"Collector": "John Hennessy  ", "Gender": "Male", "Address": "Tulligmacthomas, Co. Limerick "}, {"Collector": "John Walsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Gardenfield East, Co. Limerick "}, {"Collector": "Michael Wall  ", "Gender": "Male", "Address": "Mundellihy, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921994/4916374/4947326": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0497", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921994/4916374/4947326?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.)", "metadata": [{"Location:": "Dromcolliher, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Daly  ", "Gender": "Male", "Address": "Carroward East, Co. Limerick "}, {"Informant": "James Daly  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 60 ", "Address": "Carroward East, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921998/4916707/4948883": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0497", "Leathanach\u00a0421"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921998/4916707/4948883?Route=stories", "school_info": "Tobar Colm\u00e1in, R\u00e1thluirc", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Saint Colman's Well, Co. Limerick "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mrs Michael Drew  ", "Inscne": "Baineann", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Gortroe, Co. Limerick "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs John Drew  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Gortroe, Co. Limerick "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922001/4916936/4949428": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0498", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922001/4916936/4949428?Route=stories", "school_info": "Br\u00fagh R\u00edogh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Bruree, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Dan Tierney  ", "Gender": "Male", "Age": " 86 ", "Address": "Bruree, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922005/4917480/4947599": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0499", "Page\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922005/4917480/4947599?Route=stories", "school_info": "Baile an Gharrdha (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballingarry, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilbeg East, Co. Limerick "}, {"Informant": "Michael Kelly  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Kilbeg East, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922005/4917481/4947602": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0499", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922005/4917481/4947602?Route=stories", "school_info": "Baile an Gharrdha (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballingarry, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eddie Fuller  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballingarry, Co. Limerick "}, {"Informant": "Mrs Fuller  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Ballingarry, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922005/4917482/4947603": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0499", "Page\u00a0331"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922005/4917482/4947603?Route=stories", "school_info": "Baile an Gharrdha (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballingarry, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Irwin  ", "Gender": "Male", "Address": "Frankfort, Co. Limerick "}, {"Informant": "Mrs Irwin  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 38 ", "Address": "Frankfort, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922018/4918945/4934262": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0503", "Leathanach\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922018/4918945/4934262?Route=stories", "school_info": "Easg\u00e9iphtine (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Askeaton, Co. Limerick "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Fitzgerald  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922018/4918947/4934265": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0503", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922018/4918947/4934265?Route=stories", "school_info": "Easg\u00e9iphtine (C.)", "metadata": [{"Location:": "Askeaton, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Moran  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyhomin, Co. Limerick "}, {"Informant": "Mr Moran  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballyhomin, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922018/4918948/4934270": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0503", "Leathanach\u00a0118"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922018/4918948/4934270?Route=stories", "school_info": "Easg\u00e9iphtine (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Askeaton, Co. Limerick "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Margaret Casey  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Askeaton, Co. Limerick "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922019/4919143/4936850": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0503", "Leathanach\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922019/4919143/4936850?Route=stories", "school_info": "Easg\u00e9iphtine (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Eas G\u00e9itine, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Dan Ivess  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Chraig Mh\u00f3r, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Thomas Madigan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 70 ", "Seoladh": "An Chraig Mh\u00f3r, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922032/4920447/4949697": {"title": "Local Traditions - Miscellaneous", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0506", "Leathanach\u00a0579"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922032/4920447/4949697?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cromadh, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Miche\u00e1l O Domhnaill  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922035/4920950/4955972": {"title": "How the Forget-Me-Not Got its\u00a0Name", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0507", "Leathanach\u00a0540"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922035/4920950/4955972?Route=stories", "school_info": "Cromadh (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cromadh, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kitty Collins  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Carrigeen Castle, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922035/4921042/4956274": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0507", "Leathanach\u00a0632"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922035/4921042/4956274?Route=stories", "school_info": "Cromadh (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cromadh, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922060/4848688/5010208": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0513", "Page\u00a0503"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922060/4848688/5010208?Route=stories", "school_info": "Anglesboro (C.), Baile Mhist\u00e9ala", "metadata": [{"Location:": "Gleann na gCreabhar, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922060/4848689/5010209": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0513", "Leathanach\u00a0504"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922060/4848689/5010209?Route=stories", "school_info": "Anglesboro (C.), Baile Mhist\u00e9ala", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann na gCreabhar, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922060/4848691/5010210": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0513", "Leathanach\u00a0506"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922060/4848691/5010210?Route=stories", "school_info": "Anglesboro (C.), Baile Mhist\u00e9ala", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann na gCreabhar, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922067/4849464/4954248": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0516", "Leathanach\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922067/4849464/4954248?Route=stories", "school_info": "Lough Gur, Kilmallock", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Loch Goir, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Pauline Flynn  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Loch Goir, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Flynn  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922073/4850004/4948959": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0517", "Leathanach\u00a0411"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922073/4850004/4948959?Route=stories", "school_info": "Fedamore (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Feadamair, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922073/4850012/4948994": {"title": "The Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0517", "Page\u00a0419"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922073/4850012/4948994?Route=stories", "school_info": "Fedamore (B.)", "metadata": [{"Location:": "Feadamair, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Frank Macarthy  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Ceathr\u00fa an Chaisle\u00e1in, Co. Luimnigh "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922073/4850035/4950009": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0517", "Leathanach\u00a0441"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922073/4850035/4950009?Route=stories", "school_info": "Fedamore (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Feadamair, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha tr\u00e1d\u00e1il d\u00edol agus ceannach (~3,622)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Micheal O hEadrom\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 13 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922109/4852943/5010955": {"title": "Dearga Daol", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0527", "Leathanach\u00a0195"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922109/4852943/5010955?Route=stories", "school_info": "Tobar P\u00e1draig", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tobar Ph\u00e1draig, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n \u00d3 Riain  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922109/4852943/5010977": {"title": "Paidir", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0527", "Leathanach\u00a0195"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922109/4852943/5010977?Route=stories", "school_info": "Tobar P\u00e1draig", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tobar Ph\u00e1draig, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t paidreacha (~3,266)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922114/4853506/4956373": {"title": "Why the Tinker Always Wanders", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0528", "Leathanach\u00a0364"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922114/4853506/4956373?Route=stories", "school_info": "Killmallock Convent School", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Mocheall\u00f3g, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t daoine de r\u00e9ir aicme an lucht taistil (~3,023)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Coughlan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 75 ", "Seoladh": "Baile Mhist\u00e9ala na dTamhan, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922116/4853701/4949446": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0529", "Leathanach\u00a013"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922116/4853701/4949446?Route=stories", "school_info": "Cill Moicheall\u00f3g (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Mocheall\u00f3g, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Carroll  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Cill Mocheall\u00f3g, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Bridget O' Sullivan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 79 ", "Seoladh": "Cill Mocheall\u00f3g, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922120/4854083/4950765": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0530", "Leathanach\u00a0300Q"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922120/4854083/4950765?Route=stories", "school_info": "Gurteen", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Goirt\u00edn, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James King  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 70 ", "Seoladh": "Lord's Park, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922129/4854741/5009697": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0532", "Leathanach\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922129/4854741/5009697?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Buirgheas U\u00ed Chath\u00e1in", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Buir\u00edos U\u00ed Ch\u00e9in, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peg Heenan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cluain Inthe, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Cahalan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 84 ", "Seoladh": "Cluain Inthe, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922152/4856605/5012294": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0538", "Leathanach\u00a0133"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922152/4856605/5012294?Route=stories", "school_info": "Glenculloo, Killoscully", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Cholbha, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Harrington  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Leaca Bhreac, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922167/4857823/5018607": {"title": "A Story about the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0542", "Leathanach\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922167/4857823/5018607?Route=stories", "school_info": "Cluain Mhurchais (Hollyford)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "\u00c1th an Chuilinn, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Mc Loughlin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Garr\u00e1n Beithe, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mary Mc Loughlin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Garr\u00e1n Beithe, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922210/4861027/5016206": {"title": "Religious Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0553", "Leathanach\u00a0373"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922210/4861027/5016206?Route=stories", "school_info": "Moycarkey, Thurles", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Maigh Chairce, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maura Myers  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Drom Gabhair, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922210/4861028/5016208": {"title": "Religious Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0374"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922210/4861028/5016208?Route=stories", "school_info": "Moycarkey, Thurles", "metadata": [{"Location:": "Moycarky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan O' Keeffe  ", "Gender": "Female", "Address": "Parkstown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922210/4861028/5016209": {"title": "Religious Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0374"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922210/4861028/5016209?Route=stories", "school_info": "Moycarkey, Thurles", "metadata": [{"Location:": "Moycarky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan O' Keeffe  ", "Gender": "Female", "Address": "Parkstown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922210/4861029/5016210": {"title": "Religious Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0375"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922210/4861029/5016210?Route=stories", "school_info": "Moycarkey, Thurles", "metadata": [{"Location:": "Moycarky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Scott  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilnoe, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922225/4862480/5022659": {"title": "The Dargadale", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0557", "Page\u00a0576"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922225/4862480/5022659?Route=stories", "school_info": "Cill Loiste (Killusty), F\u00edodh \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "Killusty North, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922246/4863995/5022277": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0563", "Page\u00a0299"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922246/4863995/5022277?Route=stories", "school_info": "Gleann Guail,  D\u00farlas \u00c9ile", "metadata": [{"Location:": "New Birmingham, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Well  ", "Gender": "Female", "Address": "New Birmingham, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162122/5155939/5198709": {"title": "Stories of the Holy Family and\u00a0Saints", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0567", "Page\u00a0172"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162122/5155939/5198709?Route=stories", "school_info": "Cl\u00e9ireach\u00e1in, Cluain Meala", "metadata": [{"Location:": "Ballyclerahan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "William Ahearne  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ballyveelish South, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mary Ahearne  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 88 ", "Address": "Ballyveelish South, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Denis Ahearne  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Ballyveelish South, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Hanora Ahearne  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "Ballyveelish South, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922257/4864800/5021399": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0570", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922257/4864800/5021399?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id na Cille, Cathair Dh\u00fan Iascaigh", "metadata": [{"Location:": "Caher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Fox  ", "Gender": "Male", "Address": "Loughlohery, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922257/4864802/5021401": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0570", "Leathanach\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922257/4864802/5021401?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id na Cille, Cathair Dh\u00fan Iascaigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Caher, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Hope Hunter  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Caher, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922257/4864803/5021403": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0570", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922257/4864803/5021403?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id na Cille, Cathair Dh\u00fan Iascaigh", "metadata": [{"Location:": "Caher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Fox  ", "Gender": "Female", "Address": "Loughlohery, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922259/4865028/5021896": {"title": "Clothes Made\u00a0Locally", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0571", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922259/4865028/5021896?Route=stories", "school_info": "Ardfinnan (B.), Cahir", "metadata": [{"Location:": "Ardfinnan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922259/4865028/5022110": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0571", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922259/4865028/5022110?Route=stories", "school_info": "Ardfinnan (B.), Cahir", "metadata": [{"Location:": "Ardfinnan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Whyte  ", "Gender": "Female", "Age": " 53 ", "Address": "Rochestown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922272/4866238/5073390": {"title": "The Holy Family and Forge\u00a0Water", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0358"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922272/4866238/5073390?Route=stories", "school_info": "Cloich\u00edn an Mhargaidh", "metadata": [{"Location:": "Clogheen Market, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Christopher Burke  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs T. Burke  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Address": "Clogheen, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922272/4866246/5073401": {"title": "A Story - The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0366"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922272/4866246/5073401?Route=stories", "school_info": "Cloich\u00edn an Mhargaidh", "metadata": [{"Location:": "Clogheen Market, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Cl\u00e9irigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs J. Ahearn  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "Shanrahan, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922314/4869253/5071136": {"title": "A Cock", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0583", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922314/4869253/5071136?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kearns  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Kenealy  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922316/4869437/5053898": {"title": "Deargadaol", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0584", "Page\u00a0048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922316/4869437/5053898?Route=stories", "school_info": "Clonoulty", "metadata": [{"Location:": "Clonoulty, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Huet  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177621/5173794/5199097": {"title": "Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0591", "Page\u00a0154"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177621/5173794/5199097?Route=stories", "school_info": "An Scairbh (B.)", "metadata": [{}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Hanraoi \u00d3 Meadhra  ", "Gender": "Male", "Address": "Scarriff, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177621/5173795/5199100": {"title": "Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0591", "Page\u00a0155"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177621/5173795/5199100?Route=stories", "school_info": "An Scairbh (B.)", "metadata": [{}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Manus \u00d3 Ruaidhr\u00ed  ", "Gender": "Male", "Address": "Scarriff, Co. Clare "}, {"Informant": "Domhnaill \u00d3 Moloney  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177632/5174577/5188120": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0593", "Page\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177632/5174577/5188120?Route=stories", "school_info": "Drumbaniffe, Crusheen", "metadata": [{"Location:": "Drumbonniv, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Whelan  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumbonniv, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Thomas Whelan  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumbonniv, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177636/5174883/5188140": {"title": "B\u00e9aloideas - A Religious Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0594", "Leathanach\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177636/5174883/5188140?Route=stories", "school_info": "Barefield, Inis", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Barefield or Gortlumman, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridget Mc Namara  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr O' Riordan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Carrowdotia, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177639/5175230/5192696": {"title": "Holy Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0595", "Page\u00a0055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177639/5175230/5192696?Route=stories", "school_info": "Cnoc an \u00c9in, Cuinche", "metadata": [{"Location:": "Knockanean, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pauline Nihill  ", "Gender": "Female", "Address": "Creggaun, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs J. Nihill  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Creggaun, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177639/5175230/5192697": {"title": "Holy Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0595", "Page\u00a0055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177639/5175230/5192697?Route=stories", "school_info": "Cnoc an \u00c9in, Cuinche", "metadata": [{"Location:": "Knockanean, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Connell  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockhogan, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs O' Connell  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Knockhogan, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177639/5175231/5192698": {"title": "Holy Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0595", "Page\u00a0056"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177639/5175231/5192698?Route=stories", "school_info": "Cnoc an \u00c9in, Cuinche", "metadata": [{"Location:": "Knockanean, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary M. Brooks  ", "Gender": "Female", "Address": "Creggaun, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Brooks  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Creggaun, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177639/5175232/5192699": {"title": "Holy Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0595", "Leathanach\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177639/5175232/5192699?Route=stories", "school_info": "Cnoc an \u00c9in, Cuinche", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockanean, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bernadette Mac Inerney  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Killawinna, Co. Clare "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Brennan  ", "Gaol": "Duine gaolta (nach tuismitheoir n\u00e1 seantuismitheoir)", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Quin, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177639/5175234/5192702": {"title": "Holy Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0595", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177639/5175234/5192702?Route=stories", "school_info": "Cnoc an \u00c9in, Cuinche", "metadata": [{"Location:": "Knockanean, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tilly Mac Donnell  ", "Gender": "Female", "Address": "Tooreen, Co. Clare "}, {"Informant": "Patrick Mc Donnell  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Tooreen, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177639/5175234/5192703": {"title": "Holy Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0595", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177639/5175234/5192703?Route=stories", "school_info": "Cnoc an \u00c9in, Cuinche", "metadata": [{"Location:": "Knockanean, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mangan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilbreckan, Co. Clare "}, {"Informant": "Martin Mangan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Kilbreckan, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162135/5157244/5218461": {"title": "Holy Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0603", "Page\u00a0576"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162135/5157244/5218461?Route=stories", "school_info": "Kilkerrin, Leaba S\u00edoda", "metadata": [{"Location:": "Kilkerin, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kelly  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922335/4871264/5072222": {"title": "Stories of\u00a0Devotion", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0606", "Page\u00a0394"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922335/4871264/5072222?Route=stories", "school_info": "Radharc na Sionainne, Lios U\u00ed Chathasaigh", "metadata": [{"Location:": "Furroor, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peg Conway  ", "Gender": "Female", "Address": "Furroor, Co. Clare "}, {"Informant": "N\u00f3ra Conway  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922340/4871816/5072402": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0607", "Page\u00a0469"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922340/4871816/5072402?Route=stories", "school_info": "Clarecastle (C.)", "metadata": [{"Location:": "Clarecastle, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922340/4871817/5072403": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0607", "Page\u00a0470"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922340/4871817/5072403?Route=stories", "school_info": "Clarecastle (C.)", "metadata": [{"Location:": "Clarecastle, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922351/4873236/5074526": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1ifeacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0610", "Page\u00a0389"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922351/4873236/5074526?Route=stories", "school_info": "Cill na M\u00f3na (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kilnamona, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Hegarty  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922351/4873239/5074527": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1ifeacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0610", "Page\u00a0392"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922351/4873239/5074527?Route=stories", "school_info": "Cill na M\u00f3na (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kilnamona, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Queally  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922351/4873239/5074529": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1ifeacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0610", "Page\u00a0392"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922351/4873239/5074529?Route=stories", "school_info": "Cill na M\u00f3na (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kilnamona, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Pilkington  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922351/4873240/5074532": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1ifeacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0610", "Page\u00a0393"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922351/4873240/5074532?Route=stories", "school_info": "Cill na M\u00f3na (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kilnamona, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Pilkington  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922351/4873240/5074538": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1ifeacha", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0610", "Page\u00a0393"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922351/4873240/5074538?Route=stories", "school_info": "Cill na M\u00f3na (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kilnamona, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Guerin  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157989/5201030": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0224"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157989/5201030?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary T. Leahy  ", "Gender": "Female", "Address": "Erinagh Beg, Co. Clare "}, {"Informant": "James Leahy  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 42 ", "Address": "Erinagh Beg, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922385/4876470/5082609": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0622", "Page\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922385/4876470/5082609?Route=stories", "school_info": "Sliabh na Lice, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Slievenalicka, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Edmond Connole  ", "Gender": "Male", "Address": "Illaunbaun, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922392/4877441/5076656": {"title": "Sc\u00e9al Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0624", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922392/4877441/5076656?Route=stories", "school_info": "Mullach, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Mullagh, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Fhlannchadha  ", "Gender": "Male", "Address": "Derreen, Co. Clare "}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 Gorm\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Moyglass Beg, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922392/4877442/5076657": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0624", "Page\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922392/4877442/5076657?Route=stories", "school_info": "Mullach, Sr\u00e1id na Cathrach", "metadata": [{"Location:": "Mullagh, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miche\u00e1l \u00d3 Flanag\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Finnor More, Co. Clare "}, {"Informant": "S\u00e9umas \u00d3 Scannl\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Finnor More, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5087927/4878761/5091259": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0628", "Page\u00a0292"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5087927/4878761/5091259?Route=stories", "school_info": "Tearmonn, Cill Chaoi", "metadata": [{"Location:": "Termon West, Co. Clare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Gilligan  ", "Gender": "Female", "Address": "Termon West, Co. Clare "}, {"Informant": "Mr Maurice Gilligan  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Termon West, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428086/4376822/4504144": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0634", "Page\u00a0430"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428086/4376822/4504144?Route=stories", "school_info": "Baile Dubh (2), (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Toornageeha, Co. Waterford "}, {"Informant": "Mr Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Toornageeha, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4460751/4377111/4461474": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0635", "Leathanach\u00a0135"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4460751/4377111/4461474?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lios M\u00f3r, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Helen Crotty  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lios M\u00f3r, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Crotty  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Lios M\u00f3r, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4460751/4377122/4461498": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0635", "Leathanach\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4460751/4377122/4461498?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lios M\u00f3r, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Ann Stapleton  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lios M\u00f3r, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs G. Stapleton  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lios M\u00f3r, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428107/4378598/4466696": {"title": "Aglish, Cappoquin Co. Waterford -\u00a0Story", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0640", "Leathanach\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428107/4378598/4466696?Route=stories", "school_info": "West Waterford Branch I.N.T.O", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cois Abha M\u00f3ire agus Cois Bhr\u00edde, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Cashman  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428107/4378604/4466729": {"title": "The Dearg an Diabhail (Daol)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0640", "Leathanach\u00a0116"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428107/4378604/4466729?Route=stories", "school_info": "West Waterford Branch I.N.T.O", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cois Abha M\u00f3ire agus Cois Bhr\u00edde, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Cashman  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Walsh  ", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Eochaill, Co. Chorca\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428108/4378798/4484474": {"title": "Sc\u00e9alta Cr\u00e1bhaidh", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0640", "Leathanach\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428108/4378798/4484474?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Chorr\u00e1in, E\u00f3chaill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile U\u00ed Chorr\u00e1in Theas, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Moll Lennon  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428108/4378798/4484477": {"title": "The Holy Family and the\u00a0Spider", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0640", "Page\u00a0302"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428108/4378798/4484477?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Chorr\u00e1in, E\u00f3chaill", "metadata": [{"Location:": "Baile U\u00ed Chorr\u00e1in Theas, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Drohan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428108/4378799/4484480": {"title": "Paidir", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0640", "Leathanach\u00a0303"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428108/4378799/4484480?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Chorr\u00e1in, E\u00f3chaill", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile U\u00ed Chorr\u00e1in Theas, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t paidreacha (~3,266)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Patrick Lennon  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile na Moiltineach, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428108/4378799/4484483": {"title": "The Robin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0640", "Page\u00a0303"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428108/4378799/4484483?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Chorr\u00e1in, E\u00f3chaill", "metadata": [{"Location:": "Baile U\u00ed Chorr\u00e1in Theas, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t seanchas ainmhithe (~1,185)\n\t\t\t\t seanchas na n-\u00e9an (~2,478)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428114/4379441/4465243": {"title": "An Spideog", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0642", "Leathanach\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428114/4379441/4465243?Route=stories", "school_info": "Maol an Ch\u00f3irne, An Rinn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Maoil an Choirnigh, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "C\u00e1it N\u00ed Ghr\u00edobhtha  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Cnoc\u00e1n an Phaoraigh \u00cdochtarach, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428114/4379559/4467886": {"title": "Tobar F\u00e9ith\u00edn", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0642", "Leathanach\u00a0328"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428114/4379559/4467886?Route=stories", "school_info": "Maol an Ch\u00f3irne, An Rinn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Maoil an Choirnigh, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00edn Nic Craith  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Cnoc\u00e1n an Phaoraigh \u00cdochtarach, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428115/4379675/4468532": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0642", "Page\u00a0431"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428115/4379675/4468532?Route=stories", "school_info": "An Ghr\u00e1inseach,  E\u00f3chaill", "metadata": [{"Location:": "An Ghr\u00e1insigh, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t   gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peig N\u00ed Cuilli\u00fa  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Maiti\u00fa Mac Gearailt  ", "Gender": "Male", "Age": " 57 ", "Address": "An Ghr\u00e1insigh, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428119/4379951/4463981": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0643", "Leathanach\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428119/4379951/4463981?Route=stories", "school_info": "An Eaglais, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Eaglais, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha gn\u00f3 agus ceird (~4,680)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Colbert  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Eaglais, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428121/4380250/4462259": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0644", "Leathanach\u00a086"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428121/4380250/4462259?Route=stories", "school_info": "An Teampoll Geal, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Teampall Geal, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Cobhthaig  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Riain \u00cdochtarach, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Micheal \u00d3 Briain  ", "Gaol": "Duine neamhghaolta", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 47 ", "Seoladh": "Cill Riain \u00cdochtarach, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428121/4380250/4462260": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0644", "Page\u00a086"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428121/4380250/4462260?Route=stories", "school_info": "An Teampoll Geal, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Location:": "An Teampall Geal, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t     eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta grinn (~6,086)\n\t\t\t\t     gn\u00edomhair\u00ed (~1)\n\t\t\t\t neacha neamhshaolta agus osn\u00e1d\u00fartha (~14,864)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Cobhtaig  ", "Gender": "Female", "Address": "Cill Riain \u00cdochtarach, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Informant": "Muireas \u00d3 h\u00d3g\u00e1in  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Baile an Ghamb\u00fanaigh \u00cdochtarach, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428121/4380251/4462261": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0644", "Leathanach\u00a087"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428121/4380251/4462261?Route=stories", "school_info": "An Teampoll Geal, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Teampall Geal, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Brighidh N\u00ed Colbert  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Na C\u00e1intigh, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428121/4380251/4462263": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0644", "Leathanach\u00a087"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428121/4380251/4462263?Route=stories", "school_info": "An Teampoll Geal, Ceapach Chuinn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Teampall Geal, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t       \u00e1it-sp\u00e1s-timpeallacht riaradh tal\u00fan (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Caitlin N\u00ed Fionnghaile  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an T\u00e1illi\u00fara \u00cdochtarach, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Bean U\u00ed Mathghamhna  ", "Gaol": "Duine neamhghaolta", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 75 ", "Seoladh": "Baile U\u00ed Mhaolalaidh Thiar, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428136/4381099/4459654": {"title": "Devotional Tales", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0647", "Leathanach\u00a0276"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428136/4381099/4459654?Route=stories", "school_info": "Tuar an Fh\u00edona, Cluain Meala", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuar an Fh\u00edona, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1draig Teidhirs  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cathair na L\u00e9ige, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Domhnaill \u00d3 Cadhla  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cathair na L\u00e9ige, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428136/4381100/4459656": {"title": "Devotional Tales", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0647", "Page\u00a0277"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428136/4381100/4459656?Route=stories", "school_info": "Tuar an Fh\u00edona, Cluain Meala", "metadata": [{"Location:": "Tuar an Fh\u00edona, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topics": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Teidhirs  ", "Gender": "Male", "Address": "Cathair na L\u00e9ige, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Informant": "Seumas \u00d3 hAnnrac\u00e1in  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "B\u00e9al na Molt, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428136/4381101/4459657": {"title": "Devotional Tales", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0647", "Leathanach\u00a0278"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428136/4381101/4459657?Route=stories", "school_info": "Tuar an Fh\u00edona, Cluain Meala", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuar an Fh\u00edona, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1draig Teidhirs  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cathair na L\u00e9ige, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "D\u00e1ith\u00ed Mac Craith  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile na Giolca\u00ed \u00cdochtarach, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428136/4381101/4459658": {"title": "Devotional Tales", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0647", "Leathanach\u00a0278"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428136/4381101/4459658?Route=stories", "school_info": "Tuar an Fh\u00edona, Cluain Meala", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuar an Fh\u00edona, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra sc\u00e9alta (~478)\n\t\t\t\t sc\u00e9alta cr\u00e1ifeacha (~1,085)\n\t\t\t\t an Teaghlach Naofa (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1draig Teidhirs  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cathair na L\u00e9ige, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Tom\u00e1s Breathnach  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile Mhac Cairbre, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428136/4381102/4459659": {"title": "Devotional Tales", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0647", "Page\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428136/4381102/4459659?Route=stories", "school_info": "Tuar an Fh\u00edona, Cluain Meala", "metadata": [{"Location:": "Tooraneena, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Teidhirs  ", "Gender": "Male", "Address": "Cahernaleague, Co. Waterford "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 D\u00fanaighe  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Ballynamult, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428136/4381104/4459660": {"title": "Devotional Tales", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0647", "Page\u00a0280"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428136/4381104/4459660?Route=stories", "school_info": "Tuar an Fh\u00edona, Cluain Meala", "metadata": [{"Location:": "Tooraneena, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Teidhirs  ", "Gender": "Male", "Address": "Cahernaleague, Co. Waterford "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 D\u00fanaighe  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Ballymacarbry, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428136/4381105/4459661": {"title": "Devotional Tales", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0647", "Page\u00a0281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428136/4381105/4459661?Route=stories", "school_info": "Tuar an Fh\u00edona, Cluain Meala", "metadata": [{"Location:": "Tooraneena, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Teidhirs  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428136/4381106/4459662": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0647", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428136/4381106/4459662?Route=stories", "school_info": "Tuar an Fh\u00edona, Cluain Meala", "metadata": [{"Location:": "Tooraneena, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Teidhirs  ", "Gender": "Male", "Address": "Cahernaleague, Co. Waterford "}, {"Informant": "T\u00f3m\u00e1s \u00d3 M\u00edodhch\u00e1in  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Ballynamult, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428136/4381106/4459663": {"title": "Devotional Tales", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0647", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428136/4381106/4459663?Route=stories", "school_info": "Tuar an Fh\u00edona, Cluain Meala", "metadata": [{"Location:": "Tooraneena, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Teidhirs  ", "Gender": "Male", "Address": "Cahernaleague, Co. Waterford "}, {"Informant": "Liam \u00d3 Faol\u00e1in  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Ballynamult, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428147/4381855/4457888": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428147/4381855/4457888?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff West, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Keane  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Informant": "John Keane  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428147/4381857/4457890": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428147/4381857/4457890?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff West, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maurice Millea  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Informant": "Patrick Larken  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428147/4381858/4457891": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0224"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428147/4381858/4457891?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff West, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Geoffrey Whelan  ", "Gender": "Male", "Address": "Kildermody, Co. Waterford "}, {"Informant": "Mrs Whelan  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Kildermody, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428147/4381860/4457892": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428147/4381860/4457892?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff West, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Informant": "Mrs Mc Grath  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428147/4381861/4457893": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428147/4381861/4457893?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff West, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Power  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Informant": "Patrick Larken  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428147/4381861/4457894": {"title": "The Local\u00a0Roads", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428147/4381861/4457894?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff West, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Keane  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Informant": "John Keane  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428148/4381961/4458370": {"title": "Stories of the\u00a0Birds", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0319"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428148/4381961/4458370?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh, Kilmeaden", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff West, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Thomas Foran  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Lahardan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428148/4381962/4458371": {"title": "Bird-Lore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0320"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428148/4381962/4458371?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh, Kilmeaden", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff West, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Michael Aulsberry  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Kilmeadan, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428149/4382010/4458397": {"title": "The Saviour", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0368"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428149/4382010/4458397?Route=stories", "school_info": "Butlerstown (C.), Portl\u00e1irge", "metadata": [{"Location:": "Butlerstown South, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Br\u00edd de Paor  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428153/4382205/4450751": {"title": "Stories about the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0652", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428153/4382205/4450751?Route=stories", "school_info": "Summerville", "metadata": [{"Location:": "Summerville, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Quann  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyshoneen, Co. Waterford "}, {"Informant": "Quann  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Ballyshoneen, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428156/4382415/4452369": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0652", "Page\u00a0317"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428156/4382415/4452369?Route=stories", "school_info": "An Pas\u00e1iste Thoir (C.), Port L\u00e1irge", "metadata": [{"Location:": "Passage East, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008843/4960447/5074655": {"title": "Stories About the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0667", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008843/4960447/5074655?Route=stories", "school_info": "Tallanstown", "metadata": [{"Location:": "Tallonstown, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Mc Eneaney  ", "Gender": "Female", "Address": "Tallonstown, Co. Louth "}, {"Informant": "Thomas Mc Eneaney  ", "Gender": "Male", "Address": "Tallonstown, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008897/4964964/5095633": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0684", "Page\u00a0155"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008897/4964964/5095633?Route=stories", "school_info": "Knockcommon", "metadata": [{"Location:": "Knockcommon, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita Gallagher  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockcommon, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008897/4964966/5095638": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0684", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008897/4964966/5095638?Route=stories", "school_info": "Knockcommon", "metadata": [{"Location:": "Knockcommon, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josie Dwyer  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathdrinagh, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008937/4968245/5108857": {"title": "Stories About the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0693", "Page\u00a0184"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008937/4968245/5108857?Route=stories", "school_info": "Killyon", "metadata": [{"Location:": "Killyon, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anne Cunningham  ", "Gender": "Female", "Address": "Clondalee Beg, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008942/4968899/5123432": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0695", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008942/4968899/5123432?Route=stories", "school_info": "Kildalkey (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kildalkey, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Priest  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Priest  ", "Gender": "Female", "Address": "Baskinagh Lower, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008942/4968900/5123437": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0695", "Page\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008942/4968900/5123437?Route=stories", "school_info": "Kildalkey (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kildalkey, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "William Rispin  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Patrick Mc Gauley  ", "Gender": "Male", "Address": "Kildalkey, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008953/4970238/5109536": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0698", "Page\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008953/4970238/5109536?Route=stories", "school_info": "Kilbride", "metadata": [{"Location:": "Cill Bhr\u00edde, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Gillic  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Newtownclonbun, Co. Meath "}, {"Informant": "Pat Gillic  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 47 ", "Address": "Newtownclonbun, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008953/4970239/5109538": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0698", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008953/4970239/5109538?Route=stories", "school_info": "Kilbride", "metadata": [{"Location:": "Cill Bhr\u00edde, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Imelda Keely  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 "}, {"Informant": "Maggie Coffey  ", "Gender": "Female", "Age": " 77 ", "Address": "Iskaroon, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008953/4970239/5109541": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0698", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008953/4970239/5109541?Route=stories", "school_info": "Kilbride", "metadata": [{"Location:": "Cill Bhr\u00edde, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Mahon  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Informant": "Mrs Mahon  ", "Gender": "Female", "Age": " 32 ", "Address": "Tulach Chon\u00f3g, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008967/4971694/5117444": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008967/4971694/5117444?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josephine Thornton  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008967/4971768/5117655": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0268"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008967/4971768/5117655?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eilis Grimes  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008974/4972529/5111898": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008974/4972529/5111898?Route=stories", "school_info": "Kilskeer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilskeer, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Joseph Smyth  ", "Gender": "Male", "Address": "Robinstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008985/4974081/5111771": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0707", "Page\u00a0371"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008985/4974081/5111771?Route=stories", "school_info": "Cormeen", "metadata": [{"Location:": "Cormeen, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joe Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Newcastle, Co. Meath "}, {"Informant": "James Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Newcastle, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008985/4974082/5111775": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0707", "Page\u00a0372"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008985/4974082/5111775?Route=stories", "school_info": "Cormeen", "metadata": [{"Location:": "Cormeen, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Larry Smyth  ", "Gender": "Male", "Address": "Leitrim Upper, Co. Meath "}, {"Informant": "James Smyth  ", "Gender": "Female", "Address": "Leitrim Upper, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009005/4976122/5114252": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0713", "Page\u00a0459"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009005/4976122/5114252?Route=stories", "school_info": "Monknewton", "metadata": [{"Location:": "Monknewtown, Co. Meath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "William Clarke  ", "Gender": "Male", "Address": "Monknewtown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009025/4978547/5130229": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0719", "Page\u00a0476"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009025/4978547/5130229?Route=stories", "school_info": "Faughalstown", "metadata": [{"Location:": "Faughalstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Shaw  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr Shaw  ", "Gender": "Male", "Address": "Tuitestown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009030/4979071/5115131": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0721", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009030/4979071/5115131?Route=stories", "school_info": "Castlepollard (C.)", "metadata": [{"Location:": "Castlepollard, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009067/4983250/5119741": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0732", "Page\u00a0237"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009067/4983250/5119741?Route=stories", "school_info": "Rahugh", "metadata": [{"Location:": "Rahugh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ann Josephine Geoghegan  ", "Gender": "Female", "Address": "Pallas, Co. Westmeath "}, {"Informant": "James Geoghegan  ", "Gender": "Male", "Address": "Pallas, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009067/4983252/5119748": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0732", "Page\u00a0239"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009067/4983252/5119748?Route=stories", "school_info": "Rahugh", "metadata": [{"Location:": "Rahugh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose M. Harte  ", "Gender": "Male", "Address": "Montrath, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Joseph Harte  ", "Gender": "Male", "Address": "Montrath, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009067/4983253/5119750": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0732", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009067/4983253/5119750?Route=stories", "school_info": "Rahugh", "metadata": [{"Location:": "Rahugh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary T. Coyne  ", "Gender": "Male", "Address": "Pallas, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Matthew Coyne  ", "Gender": "Male", "Address": "Pallas, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009067/4983253/5119752": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0732", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009067/4983253/5119752?Route=stories", "school_info": "Rahugh", "metadata": [{"Location:": "Rahugh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Josephine Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Rahugh, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Mrs Annie Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Rahugh, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009078/4984414/5118972": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0735", "Page\u00a0010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009078/4984414/5118972?Route=stories", "school_info": "Castletowngeoghegan (C.)", "metadata": [{"Location:": "Castletown Geoghegan, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nancy Rabbitt  ", "Gender": "Female", "Age": " 15 ", "Address": "Keelbeg, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Mrs Conroy  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Castletown Geoghegan, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009083/4984988/5120329": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0736", "Page\u00a0418"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009083/4984988/5120329?Route=stories", "school_info": "Walshestown", "metadata": [{"Location:": "Walshestown North, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Healy  ", "Gender": "Female", "Address": "Slanestown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009083/4984989/5120333": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0736", "Page\u00a0419"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009083/4984989/5120333?Route=stories", "school_info": "Walshestown", "metadata": [{"Location:": "Walshestown North, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tim Mulready  ", "Gender": "Male", "Address": "Irishtown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009083/4984990/5120336": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0736", "Page\u00a0420"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009083/4984990/5120336?Route=stories", "school_info": "Walshestown", "metadata": [{"Location:": "Walshestown North, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Hanley  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009087/4985372/5122392": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0737", "Page\u00a0496"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009087/4985372/5122392?Route=stories", "school_info": "Dysert", "metadata": [{"Location:": "Dysart, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Joseph Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Dysart, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Mrs Meehan  ", "Gender": "Female", "Address": "Dysart, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Patrick Molloy  ", "Gender": "Male", "Address": "Dysart, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009108/4987378/5123683": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0742", "Page\u00a0325"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009108/4987378/5123683?Route=stories", "school_info": "Loughanvally", "metadata": [{"Location:": "Loughanavally, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Helen Geoghegan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009108/4987380/5123684": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0742", "Page\u00a0327"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009108/4987380/5123684?Route=stories", "school_info": "Loughanvally", "metadata": [{"Location:": "Loughanavally, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mair\u00e9ad Mac Manus  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynacarrow, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Thomas Mac Manus  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Ballynacarrow, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009109/4987524/5124213": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0742", "Page\u00a0472"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009109/4987524/5124213?Route=stories", "school_info": "Moyvore", "metadata": [{"Location:": "Moyvore, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Cormack  ", "Gender": "Female", "Address": "Shinglis, Co. Westmeath "}, {"Collector": "Carmel O' Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Moyvore, Co. Westmeath "}, {"Collector": "Mary J. Murtagh  ", "Gender": "Female", "Address": "Piercetown, Co. Westmeath "}, {"Collector": "Michael John Higgins  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballymacallen, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009125/4988973/5118997": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009125/4988973/5118997?Route=stories", "school_info": "Tobberclair", "metadata": [{"Location:": "Toberclare, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lizzie Keegan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilkenny West, Co. Westmeath "}, {"Collector": "Mary Cronnell  ", "Gender": "Female", "Address": "Killinure North, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989149/5121218": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989149/5121218?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Location:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Rushe  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Tonagh, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989150/5121223": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989150/5121223?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Location:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Elsie Wilson  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Coolaleena, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Mrs Moran  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Coolaleena, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009126/4989151/5121238": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009126/4989151/5121238?Route=stories", "school_info": "Ballinacliffy", "metadata": [{"Location:": "Ballynacliffy, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Duck  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Muckanagh, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009127/4989340/5123013": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0747", "Page\u00a0417"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009127/4989340/5123013?Route=stories", "school_info": "Ardnagrath", "metadata": [{"Location:": "Ardnagragh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Cunningham  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009133/4989880/5116388": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0749", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009133/4989880/5116388?Route=stories", "school_info": "Convent of Mercy, Athlone", "metadata": [{"Location:": "Athlone, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs O' Leary  ", "Gender": "Female", "Address": "Athlone, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009141/4990722/5101337": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0751", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009141/4990722/5101337?Route=stories", "school_info": "Ballymahon (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Walton  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Informant": "Jack Moloy  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Clooncallow, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009144/4991272/5100814": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0752", "Page\u00a0281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009144/4991272/5100814?Route=stories", "school_info": "Fermoyle (B.), Lanesboro", "metadata": [{"Location:": "Formoyle (Newcomen), Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Killian  ", "Gender": "Male", "Address": "Formoyle (Newcomen), Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009168/4993783/5102845": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0759", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009168/4993783/5102845?Route=stories", "school_info": "Coillte Craobhacha, Baile na Muc", "metadata": [{"Location:": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Mhaolag\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cornacullew, Co. Longford "}, {"Informant": "Mary Mulligan  ", "Gender": "Female", "Address": "Cornacullew, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009168/4993784/5102849": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0759", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009168/4993784/5102849?Route=stories", "school_info": "Coillte Craobhacha, Baile na Muc", "metadata": [{"Location:": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00edn N\u00ed Fhionnachtaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Crowdrumman, Co. Longford "}, {"Informant": "James Ginty  ", "Gender": "Male", "Address": "Crowdrumman, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009168/4993786/5102876": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0759", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009168/4993786/5102876?Route=stories", "school_info": "Coillte Craobhacha, Baile na Muc", "metadata": [{"Location:": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9amus Mac Cion\u00e1ith  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Informant": "Stioph\u00e1n Mac Cion\u00e1ith  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Arigna, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009171/4994099/5103897": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0760", "Page\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009171/4994099/5103897?Route=stories", "school_info": "Dooroc, Drumlish", "metadata": [{"Location:": "Dooroc, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bernard Mc Quade  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Corlea, Co. Longford "}, {"Informant": "Mr Patrick Mc Quade  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Corlea, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009183/4995428/5105032": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0763", "Page\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009183/4995428/5105032?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Granard", "metadata": [{"Location:": "Granard, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose Lynch  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Creevy, Co. Longford "}, {"Informant": "Mrs Brigid Lynch  ", "Gender": "Female", "Age": " 42 ", "Address": "Creevy, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009191/4996115/5106214": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0765", "Page\u00a00517"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009191/4996115/5106214?Route=stories", "school_info": "Killeen, Granard", "metadata": [{"Location:": "Killeen, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Harry Reynolds  ", "Gender": "Male", "Address": "Killeen, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009205/4997505/5104946": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0768", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009205/4997505/5104946?Route=stories", "school_info": "Clonahard, Longford", "metadata": [{"Location:": "Cloonahard, Co. Longford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Connaughton  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769959/4762764/4926646": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0777", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769959/4762764/4926646?Route=stories", "school_info": "Boston", "metadata": [{"Location:": "Bostoncommon, Co. Kildare "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Corcoran  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Bostoncommon, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498256/4383587/4507367": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0784", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498256/4383587/4507367?Route=stories", "school_info": "Holmpatrick", "metadata": [{"Location:": "Holmpatrick, Co. Dublin "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Alan Owens  ", "Gender": "Male", "Address": "Strand Street, Co. Dublin "}, {"Informant": "Mrs Hornan  ", "Gender": "Female", "Address": "Killiney, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498277/4383702/4498298": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0784", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498277/4383702/4498298?Route=stories", "school_info": "Skerries (St. Patrick's : Girls)", "metadata": [{"Location:": "Skerries, Co. Dublin "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Walsh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498309/4383899/4508584": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0785", "Page\u00a0171"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498309/4383899/4508584?Route=stories", "school_info": "Skerries (St. Patrick's : Boys)", "metadata": [{"Location:": "Skerries, Co. Dublin "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Hoey  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathmooney, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498689/4385462/4509867": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0791", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498689/4385462/4509867?Route=stories", "school_info": "Malahide (B.)", "metadata": [{"Location:": "Malahide, Co. Dublin "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Austin Walsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Malahide, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044567/5023068/5143138": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0800", "Page\u00a0123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044567/5023068/5143138?Route=stories", "school_info": "Bracknagh (2)", "metadata": [{"Location:": "Bracknagh, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Christopher Dolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Bracknagh, Co. Offaly "}, {"Informant": "Edward Kavanagh  ", "Gender": "Male", "Address": "Bracknagh, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044610/5025660/5145223": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0809", "Page\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044610/5025660/5145223?Route=stories", "school_info": "Coolanarney", "metadata": [{"Location:": "Coolanarney, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044650/5028949/5144729": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0820", "Page\u00a0238"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044650/5028949/5144729?Route=stories", "school_info": "Cadamstown, Kinnitty", "metadata": [{"Location:": "Cadamstown, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Heaney  ", "Gender": "Female", "Address": "Cadamstown, Co. Offaly "}, {"Informant": "Obdt. Brian Heaney  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Cadamstown, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769985/4764271/4933214": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0823", "Page\u00a0377"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769985/4764271/4933214?Route=stories", "school_info": "Rosenallis", "metadata": [{"Location:": "Rosenallis, Co. Laois "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph Egan  ", "Gender": "Male", "Address": "Lackan, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769994/4764883/5013796": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0825", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769994/4764883/5013796?Route=stories", "school_info": "Rush Hall, Mountrath", "metadata": [{"Location:": "Rush Hall, Co. Laois "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758485/4747785/4770305": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0841", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758485/4747785/4770305?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, M\u00f3in Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Mooncoin, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anast\u00e1s N\u00ed Cath\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballytarsney, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Cath\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Ballytarsney, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758506/4749833/4953096": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0847", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758506/4749833/4953096?Route=stories", "school_info": "The Rower (B.), Inistioge", "metadata": [{"Location:": "The Rower, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Galavan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Joseph Byrne  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758506/4749834/4953097": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0847", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758506/4749834/4953097?Route=stories", "school_info": "The Rower (B.), Inistioge", "metadata": [{"Location:": "The Rower, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Grath  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Mc Grath  ", "Gender": "Female", "Age": " 49 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758512/4750421/4954072": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0848", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758512/4750421/4954072?Route=stories", "school_info": "Castlegannon, Mullinavat", "metadata": [{"Location:": "Castlegannon, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Dalton  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockmoylan, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758514/4750627/4954813": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0849", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758514/4750627/4954813?Route=stories", "school_info": "Stoneyford, Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Stonyford, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Vera Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Ennisnag, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Jack Dunne  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Ennisnag, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758514/4750628/4954816": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0849", "Page\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758514/4750628/4954816?Route=stories", "school_info": "Stoneyford, Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Stonyford, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Norelands House, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "John Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Norelands House, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758514/4750629/4954826": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0849", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758514/4750629/4954826?Route=stories", "school_info": "Stoneyford, Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Stonyford, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eva Mc Entee  ", "Gender": "Male", "Address": "Walton's Grove or Mountjuliet, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Patrick Mc Entee  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Walton's Grove or Mountjuliet, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758522/4751416/4956902": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0851", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758522/4751416/4956902?Route=stories", "school_info": "Windgap (C.), Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Windgap, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mai Fitzgerald  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mary Frances Prendergast  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Occupation": "Scholar  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758523/4751615/4957412": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758523/4751615/4957412?Route=stories", "school_info": "Windgap, Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Windgap, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret O' Shea  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758526/4751805/5012699": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0318"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758526/4751805/5012699?Route=stories", "school_info": "Kilmaganny, Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Kilmaganny, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Dunne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758526/4751806/5012705": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0852", "Leathanach\u00a0319"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758526/4751806/5012705?Route=stories", "school_info": "Kilmaganny, Thomastown", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilmaganny, Co. Kilkenny "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Noonan  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758526/4751806/5012715": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0319"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758526/4751806/5012715?Route=stories", "school_info": "Kilmaganny, Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Kilmaganny, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Forde  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758526/4751806/5012722": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0319"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758526/4751806/5012722?Route=stories", "school_info": "Kilmaganny, Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Kilmaganny, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Hickey  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758526/4751807/5012732": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0320"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758526/4751807/5012732?Route=stories", "school_info": "Kilmaganny, Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Kilmaganny, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gretta Butler  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758526/4751807/5012738": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0852", "Page\u00a0320"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758526/4751807/5012738?Route=stories", "school_info": "Kilmaganny, Thomastown", "metadata": [{"Location:": "Kilmaganny, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Power  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758557/4754515/5012578": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0860", "Page\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758557/4754515/5012578?Route=stories", "school_info": "Gowran (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Cass  ", "Gender": "Female", "Address": "Woodquarter, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "James Harding  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758557/4754516/5012581": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0860", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758557/4754516/5012581?Route=stories", "school_info": "Gowran (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nancy Lawlor  ", "Gender": "Female", "Address": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Mrs Mc Donagh  ", "Gender": "Female", "Age": " 84 ", "Address": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758557/4754516/5012592": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0860", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758557/4754516/5012592?Route=stories", "school_info": "Gowran (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Hannah Denieffe  ", "Gender": "Female", "Address": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Mrs Rudkins  ", "Gender": "Female", "Age": " 84 ", "Address": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758557/4754517/5012594": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0860", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758557/4754517/5012594?Route=stories", "school_info": "Gowran (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Walsh  ", "Gender": "Female", "Address": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Mrs Burke  ", "Gender": "Female", "Age": " 69 ", "Address": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758557/4754518/5012609": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0860", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758557/4754518/5012609?Route=stories", "school_info": "Gowran (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ena Walsh  ", "Gender": "Female", "Address": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Mrs Walsh  ", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Address": "Rathcash, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758557/4754519/5012636": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0860", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758557/4754519/5012636?Route=stories", "school_info": "Gowran (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Jordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Clover, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "John Jordan  ", "Gender": "Male", "Address": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758557/4754521/5012649": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0860", "Page\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758557/4754521/5012649?Route=stories", "school_info": "Gowran (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Betty Lawlor  ", "Gender": "Female", "Address": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Mrs Mc Donagh  ", "Gender": "Female", "Age": " 84 ", "Address": "Gowran, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758564/4754923/4925839": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0862", "Page\u00a0004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758564/4754923/4925839?Route=stories", "school_info": "St Brigid's Convent, Goresbridge", "metadata": [{"Location:": "Goresbridge, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Somers  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyellin and Tomdarragh, Co. Carlow "}, {"Informant": "Ann Doyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyellin and Tomdarragh, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758564/4754925/4925879": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0862", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758564/4754925/4925879?Route=stories", "school_info": "St Brigid's Convent, Goresbridge", "metadata": [{"Location:": "Goresbridge, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Somers  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyellin and Tomdarragh, Co. Carlow "}, {"Informant": "Ann Doyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyellin and Tomdarragh, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009222/4999523/5124094": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0871", "Page\u00a0417"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009222/4999523/5124094?Route=stories", "school_info": "Gusserane", "metadata": [{"Location:": "Gusserane, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Schoolchildren  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009227/5000066/5130014": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0873", "Page\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009227/5000066/5130014?Route=stories", "school_info": "Ballykelly", "metadata": [{"Location:": "Ballykelly, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peg Cooney  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballykelly, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009249/5001418/5132391": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0879", "Page\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009249/5001418/5132391?Route=stories", "school_info": "Piercetown (B.)", "metadata": [{"Location:": "Piercetown, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Maguire  ", "Gender": "Male", "Address": "Killillane, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009301/5005829/5133547": {"title": "The Passion\u00a0Stone", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0892", "Page\u00a0147"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009301/5005829/5133547?Route=stories", "school_info": "Newtownbarry (B.)", "metadata": [{"Location:": "Bunclody, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Felix Kavanagh  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Gorteen, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009307/5006137/5133820": {"title": "A Story of a\u00a0Bird", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0893", "Page\u00a0132"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009307/5006137/5133820?Route=stories", "school_info": "Monart", "metadata": [{"Location:": "Monart East, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Victor Gainfort  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009312/5006500/5134232": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0895", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009312/5006500/5134232?Route=stories", "school_info": "Askamore", "metadata": [{"Location:": "Askamore, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Reddy  ", "Gender": "Female", "Address": "Askamore, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mr John Moore  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballytarsna, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009339/5008517/5135190": {"title": "Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0901", "Page\u00a0300"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009339/5008517/5135190?Route=stories", "school_info": "Davidstown", "metadata": [{"Location:": "Davidstown, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eil\u00eds Leacy  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyeland, Co. Wexford "}, {"Informant": "James Leacy  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 59 ", "Address": "Ballyeland, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009340/5008696/5129985": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0902", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009340/5008696/5129985?Route=stories", "school_info": "Gallbhaile", "metadata": [{"Location:": "Galbally, Co. Wexford "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peg Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymorris, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs M. Murphy  ", "Gender": "Female", "Age": " 43 ", "Address": "Ballymorris, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044663/5030020/5144638": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0903", "Page\u00a0636"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044663/5030020/5144638?Route=stories", "school_info": "Inch, Borris", "metadata": [{"Location:": "Clanagh, Co. Carlow "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josie Fanning  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyroughan Little, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044667/5030540/5143945": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0904", "Page\u00a0501"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044667/5030540/5143945?Route=stories", "school_info": "Borris (C.)", "metadata": [{"Location:": "Borris, Co. Carlow "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Byrne  ", "Gender": "Female", "Address": "Borris, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044677/5031173/5145154": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0907", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044677/5031173/5145154?Route=stories", "school_info": "B\u00e1n Riabhach, Old Leighlin", "metadata": [{"Location:": "Baunreagh, Co. Carlow "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Hayden  ", "Gender": "Female", "Address": "Baunreagh, Co. Carlow "}, {"Informant": "Mr Patrick Hayden  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Baunreagh, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044677/5031175/5145163": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0907", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044677/5031175/5145163?Route=stories", "school_info": "B\u00e1n Riabhach, Old Leighlin", "metadata": [{"Location:": "Baunreagh, Co. Carlow "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Bergin  ", "Gender": "Male", "Address": "Baunreagh, Co. Carlow "}, {"Informant": "William Bergin  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Baunreagh, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044677/5031177/5145170": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0907", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044677/5031177/5145170?Route=stories", "school_info": "B\u00e1n Riabhach, Old Leighlin", "metadata": [{"Location:": "Baunreagh, Co. Carlow "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Mac Donald  ", "Gender": "Female", "Address": "Oldleighlin, Co. Carlow "}, {"Informant": "Miss K. Mac Donald  ", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Oldleighlin, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044679/5031316/5147453": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0907", "Page\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044679/5031316/5147453?Route=stories", "school_info": "Grangeford, Tullow", "metadata": [{"Location:": "Grangeford, Co. Carlow "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Darcy  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Darcy  ", "Gender": "Male", "Address": "Coan, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044683/5031725/5145294": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0908", "Leathanach\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044683/5031725/5145294?Route=stories", "school_info": "Tullow (Monastery)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tullow, Co. Carlow "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Sean Walker  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Tullow, Co. Carlow "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044683/5031726/5145295": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0908", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044683/5031726/5145295?Route=stories", "school_info": "Tullow (Monastery)", "metadata": [{"Location:": "Tullow, Co. Carlow "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Richard Lalor  ", "Gender": "Male", "Address": "Baltinglass, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044700/5032973/5146235": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044700/5032973/5146235?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eily Fennelly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Nolan  ", "Gender": "Female", "Age": " 73 ", "Occupation": "Shopkeeper  ", "Address": "Ballyshancarragh, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044747/5036068/5137918": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0922", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044747/5036068/5137918?Route=stories", "school_info": "Ballyrahan, Tinahely", "metadata": [{"Location:": "Ballyraheen, Co. Wicklow "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dot Dolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyraheen, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044753/5036428/5138714": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0923", "Page\u00a0239"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044753/5036428/5138714?Route=stories", "school_info": "Arklow Convent", "metadata": [{"Location:": "Arklow, Co. Wicklow "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Therese Keegan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Ferrybank, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723820/4716183/4759019": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0935", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723820/4716183/4759019?Route=stories", "school_info": "Moys", "metadata": [{"Location:": "Moy Otra, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sarah Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisglassan, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723821/4716347/4936507": {"title": "Stories about the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0936", "Page\u00a0084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723821/4716347/4936507?Route=stories", "school_info": "Moys", "metadata": [{"Location:": "Moy Otra, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t       place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723821/4716409/4936828": {"title": "Riddles", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0936", "Leathanach\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723821/4716409/4936828?Route=stories", "school_info": "Moys", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Moy Otra, Co. Monaghan "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t     belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t     verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t riddles (~7,209)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   products food products (~3,601)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723821/4716409/4936829": {"title": "Old Sayings", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0936", "Leathanach\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723821/4716409/4936829?Route=stories", "school_info": "Moys", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Moy Otra, Co. Monaghan "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t     belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t     verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t riddles (~7,209)\n\t\t\t\t proverbs (~4,377)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   products food products (~3,601)\n\t\t\t\t    ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723828/4716871/4814417": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0937", "Page\u00a0210"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723828/4716871/4814417?Route=stories", "school_info": "Crieve", "metadata": [{"Location:": "Creeve, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "E.A. Browne  ", "Gender": "Unknown", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Mrs P. Donnelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Corrinshigo, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162158/5160054/5163865": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0939", "Leathanach\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162158/5160054/5163865?Route=stories", "school_info": "Clochar", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clogher, Co. Monaghan "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "May Carlew  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Toome, Co. Monaghan "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Carlew  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Toome, Co. Monaghan "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162159/5160088/5164011": {"title": "Folk-Tales -\u00a0Religious", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0939", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162159/5160088/5164011?Route=stories", "school_info": "L\u00e1ithreach", "metadata": [{"Location:": "Laragh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Leann\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Michael Lennon  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723844/4718146/4942370": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0942", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723844/4718146/4942370?Route=stories", "school_info": "Lorg an Iarla", "metadata": [{"Location:": "Lurganearly, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Traynor  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumacrib, Co. Monaghan "}, {"Informant": "Mrs Trainor  ", "Gender": "Female", "Age": " 38 ", "Address": "Drumacrib, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162168/5160444/5163578": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0945", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162168/5160444/5163578?Route=stories", "school_info": "Machaire \u00c1irne", "metadata": [{"Location:": "Magherarny, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Lizzie Freeman  ", "Gender": "Female", "Address": "Templetate, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723854/4719301/4759293": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0946", "Page\u00a0055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723854/4719301/4759293?Route=stories", "school_info": "An Ghr\u00e1inseach", "metadata": [{"Location:": "Gransha More, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patsy Meehan  ", "Gender": "Unknown", "Address": "Inishammon, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723854/4719331/4759398": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0946", "Page\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723854/4719331/4759398?Route=stories", "school_info": "An Ghr\u00e1inseach", "metadata": [{"Location:": "Gransha More, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary B. Mc Ginnity  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrynawilt East, Co. Fermanagh "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723860/4719970/4782790": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0948", "Page\u00a0328"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723860/4719970/4782790?Route=stories", "school_info": "Tattenclave", "metadata": [{"Location:": "Tattintlieve, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "K. Rocks  ", "Gender": "Female", "Age": " 10 ", "Address": "Tattintlieve, Co. Monaghan "}, {"Informant": "Mrs Mc Phillips  ", "Gender": "Female", "Age": " 73 ", "Address": "Tattintlieve, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723860/4719971/4782795": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0948", "Page\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723860/4719971/4782795?Route=stories", "school_info": "Tattenclave", "metadata": [{"Location:": "Tattintlieve, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Corrigan  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Calliagh, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723860/4719972/4782800": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0948", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723860/4719972/4782800?Route=stories", "school_info": "Tattenclave", "metadata": [{"Location:": "Tattintlieve, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paul Corrigan  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Calliagh, Co. Monaghan "}, {"Informant": "Hugh Murphy  ", "Gender": "Male", "Age": " 69 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Calliagh, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723860/4719972/4782804": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0948", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723860/4719972/4782804?Route=stories", "school_info": "Tattenclave", "metadata": [{"Location:": "Tattintlieve, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Ward  ", "Gender": "Male", "Age": " 11 ", "Address": "Calliagh, Co. Monaghan "}, {"Informant": "James Ward  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Calliagh, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723860/4719974/4782807": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0948", "Page\u00a0332"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723860/4719974/4782807?Route=stories", "school_info": "Tattenclave", "metadata": [{"Location:": "Tattintlieve, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Farmer  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Liscumasky, Co. Monaghan "}, {"Informant": "Ellen Beagon  ", "Gender": "Female", "Age": " 73 ", "Address": "Tonagh, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723866/4720606/4940994": {"title": "Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0953", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723866/4720606/4940994?Route=stories", "school_info": "Tappa", "metadata": [{"Location:": "Tetoppa, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t   objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723868/4720748/4941086": {"title": "The Robin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0953", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723868/4720748/4941086?Route=stories", "school_info": "Corcaghan", "metadata": [{"Location:": "Corcaghan, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723868/4720749/4941088": {"title": "The Robin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0953", "Page\u00a0200"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723868/4720749/4941088?Route=stories", "school_info": "Corcaghan", "metadata": [{"Location:": "Corcaghan, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723868/4720751/4941089": {"title": "The Robin", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0953", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723868/4720751/4941089?Route=stories", "school_info": "Corcaghan", "metadata": [{"Location:": "Corcaghan, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t animal-lore (~1,185)\n\t\t\t\t bird-lore (~2,478)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723869/4720914/4941310": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0953", "Page\u00a0364"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723869/4720914/4941310?Route=stories", "school_info": "Threemilehouse", "metadata": [{"Location:": "Three Mile House, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723870/4720979/4786230": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0954", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723870/4720979/4786230?Route=stories", "school_info": "An Gort M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Gortmore North, Co. Monaghan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00edch\u00e9al \u00d3 S\u00failige  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Sewell  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Aughnacloy, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044786/5037995/5083310": {"title": "Religious Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0963", "Page\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044786/5037995/5083310?Route=stories", "school_info": "Currin", "metadata": [{"Location:": "Corran, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Informant": "Maura O' Neill  ", "Gender": "Female", "Address": "Fartrin, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044792/5038657/5084184": {"title": "Religious Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0965", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044792/5038657/5084184?Route=stories", "school_info": "Derrynananta", "metadata": [{"Location:": "Derrynananta Lower, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Susan Dolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Corracleigh, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Susan Sheridan  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Legatraghta, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044792/5038661/5084190": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0965", "Page\u00a0106"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044792/5038661/5084190?Route=stories", "school_info": "Derrynananta", "metadata": [{"Location:": "Derrynananta Lower, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Susan Dolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Corracleigh, Co. Cavan "}, {"Informant": "James De Lacy  ", "Gender": "Male", "Age": " 81 ", "Address": "Moneensauran, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044794/5038939/5085412": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0965", "Page\u00a0383"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044794/5038939/5085412?Route=stories", "school_info": "Corrabha (Curravagh)", "metadata": [{"Location:": "Curraghvah, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Shiordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrick West, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr Tom Sheridan  ", "Gender": "Male", "Address": "Moneensauran, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044794/5038940/5085423": {"title": "A Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0965", "Page\u00a0384"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044794/5038940/5085423?Route=stories", "school_info": "Corrabha (Curravagh)", "metadata": [{"Location:": "Curraghvah, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Shiordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrick West, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr Philip Mc Govern  ", "Gender": "Male", "Address": "Ardvagh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044795/5039120/5082853": {"title": "Religious Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0966", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044795/5039120/5082853?Route=stories", "school_info": "Alt an Chuilinn", "metadata": [{"Location:": "Altachullion, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Pat Mc Govern  ", "Gender": "Male", "Address": "Derryrealt, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044795/5039121/5082856": {"title": "Religious Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0966", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044795/5039121/5082856?Route=stories", "school_info": "Alt an Chuilinn", "metadata": [{"Location:": "Altachullion, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044795/5039121/5082857": {"title": "Religious Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0966", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044795/5039121/5082857?Route=stories", "school_info": "Alt an Chuilinn", "metadata": [{"Location:": "Altachullion, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044796/5039247/5084040": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0966", "Page\u00a0317"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044796/5039247/5084040?Route=stories", "school_info": "Coratillon", "metadata": [{"Location:": "Corratillan, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frances Martin  ", "Gender": "Female", "Address": "Corratillan, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs martin  ", "Gender": "Female", "Address": "Corratillan, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044796/5039248/5084041": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0966", "Page\u00a0318"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044796/5039248/5084041?Route=stories", "school_info": "Coratillon", "metadata": [{"Location:": "Corratillan, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frances Martin  ", "Gender": "Female", "Address": "Corratillan, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Martin  ", "Gender": "Female", "Address": "Corratillan, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044796/5039248/5084042": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0966", "Page\u00a0318"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044796/5039248/5084042?Route=stories", "school_info": "Coratillon", "metadata": [{"Location:": "Corratillan, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frances Martin  ", "Gender": "Female", "Address": "Corratillan, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Martin  ", "Gender": "Female", "Address": "Corratillan, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044827/5042285/5091864": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0975", "Page\u00a0323"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044827/5042285/5091864?Route=stories", "school_info": "Drumcrave", "metadata": [{"Location:": "Drumcrauve, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t       objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Andrew Gorman  ", "Gender": "Male", "Address": "Behy, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr Gorman  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Behy, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044827/5042290/5091912": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0975", "Page\u00a0328"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044827/5042290/5091912?Route=stories", "school_info": "Drumcrave", "metadata": [{"Location:": "Drumcrauve, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Young  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumcrauve, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044842/5043441/5086540": {"title": "Stories about Our\u00a0Lord", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0979", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044842/5043441/5086540?Route=stories", "school_info": "Killyconnan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killyconnan, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t     verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Kearney  ", "Gender": "Male", "Address": "Killyconnan, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr John Tierney  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Lavey, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044842/5043441/5086541": {"title": "Stories about Our\u00a0Lord", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0979", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044842/5043441/5086541?Route=stories", "school_info": "Killyconnan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killyconnan, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Kearney  ", "Gender": "Male", "Address": "Killyconnan, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Frank Murray  ", "Gender": "Female", "Age": " 62 ", "Address": "Lavey, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044842/5043442/5086548": {"title": "Stories about Our\u00a0Lord", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0979", "Page\u00a0046"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044842/5043442/5086548?Route=stories", "school_info": "Killyconnan (B.)", "metadata": [{"Location:": "Killyconnan, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Owen Brady  ", "Gender": "Male", "Age": " 69 ", "Address": "Corragho, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070741/5058865/5093323": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0986", "Page\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070741/5058865/5093323?Route=stories", "school_info": "Kilcogy (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilcogy, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 "}, {"Informant": "Patrick Mc Hugh  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Toghernaross, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070750/5059531/5092889": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0989", "Page\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070750/5059531/5092889?Route=stories", "school_info": "Garrysallagh", "metadata": [{"Location:": "Garrysallagh (O'Reilly), Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Smyth  ", "Gender": "Female", "Address": "Lismacanigan Upper, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs John Smyth  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "Lismacanigan Upper, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070759/5060255/5093757": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0991", "Page\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070759/5060255/5093757?Route=stories", "school_info": "Carrigans (C.)", "metadata": [{"Location:": "Carrigan, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "Urbal, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Rose Masterson  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballytrust, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070773/5061521/5094105": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0995", "Page\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070773/5061521/5094105?Route=stories", "school_info": "Dungimmon", "metadata": [{"Location:": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Sheridan  ", "Gender": "Male", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Informant": "Paddy Masterson  ", "Gender": "Male", "Age": " 20 ", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070773/5061523/5094116": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0995", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070773/5061523/5094116?Route=stories", "school_info": "Dungimmon", "metadata": [{"Location:": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Meg Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Reilly  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Dungummin Lower, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070790/5064067/5096379": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1000", "Page\u00a0534"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070790/5064067/5096379?Route=stories", "school_info": "Virginia (C )", "metadata": [{"Location:": "Virginia, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ethna Mc Cabe  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisnabantry, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Mc Cabe  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisnabantry, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5170150/5170090/5197040": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1017", "Page\u00a0493"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5170150/5170090/5197040?Route=stories", "school_info": "Doire na C\u00e9ise (B)", "metadata": [{"Location:": "Dernakesh, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Daniels  ", "Gender": "Male", "Address": "Lisdoagh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5170150/5170092/5197041": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1017", "Page\u00a0495"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5170150/5170092/5197041?Route=stories", "school_info": "Doire na C\u00e9ise (B)", "metadata": [{"Location:": "Dernakesh, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Farrell  ", "Gender": "Male", "Address": "Gallonreagh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5170150/5170093/5197042": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1017", "Page\u00a0496"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5170150/5170093/5197042?Route=stories", "school_info": "Doire na C\u00e9ise (B)", "metadata": [{"Location:": "Dernakesh, Co. Cavan "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Vincent Shalvey  ", "Gender": "Male", "Address": "Dernakesh, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Boyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Latully, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070841/5069447/5099465": {"title": "Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1020", "Leathanach\u00a0424"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070841/5069447/5099465?Route=stories", "school_info": "Tullyvin", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tullyvin, Co. Cavan "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Philomea B. Fox  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Corgreagh, Co. Cavan "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428268/4390089/4478852": {"title": "A Story of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0285"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428268/4390089/4478852?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic D\u00e1ibhid (Ballydevitte)", "metadata": [{"Location:": "Ballydevitt Beg, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mairead Mundy  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Informant": "Mundy  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493659/4408822/4519766": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1084", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493659/4408822/4519766?Route=stories", "school_info": "Robertson", "metadata": [{"Location:": "Letterkenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Finlay Russell  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Letterkenny, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4462381/4415998/4463425": {"title": "Stories About The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1108", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4462381/4415998/4463425?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n Ailigh", "metadata": [{"Location:": "Grianan of Aileach, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Catherine Taylor  ", "Gender": "Female", "Address": "Bohullion Lower, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493750/4416440/4530914": {"title": "Stories about the Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1109", "Page\u00a0359"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493750/4416440/4530914?Route=stories", "school_info": "Fahan", "metadata": [{"Location:": "Fahan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jean Gillighan  ", "Gender": "Female", "Address": "Roosky, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr G. Gillighan  ", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Roosky, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493771/4418724/4534287": {"title": "Stories of the Holy\u00a0Family", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1114", "Leathanach\u00a0285"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493771/4418724/4534287?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Carn Domhnaigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballylosky, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Sadie Maria Long  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Straruddan, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493781/4419839/4538315": {"title": "The Holy\u00a0Family", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1117", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493781/4419839/4538315?Route=stories", "school_info": "Drong", "metadata": [{"Location:": "Drung, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t the Holy Family (~429)\n\t\t\t\t        ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen P. Morris  ", "Gender": "Female", "Address": "Moville, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Bonner  ", "Gender": "Female", "Age": " 73 ", "Address": "Cooly, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}