{"4428299/4392563/4476279": {"title": "Sc\u00e9al Stairi\u00fail", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1038", "Page\u00a0131"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428299/4392563/4476279?Route=stories", "school_info": "Cruach", "metadata": [{"Location:": "Croagh, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Hugh Roe O'Donnell (~5)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Mollaidh N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Prionsus A Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Address": "D\u00fabinn, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428299/4392568/4476281": {"title": "Sc\u00e9al Aoidh\u00a0Ruaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1038", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428299/4392568/4476281?Route=stories", "school_info": "Cruach", "metadata": [{"Location:": "Croagh, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Hugh Roe O'Donnell (~5)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Mollaidh N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Prionsus A Gallchobhair  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428356/4398985/4487031": {"title": "Sc\u00e9al", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1055", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428356/4398985/4487031?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na M\u00e1nrach", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Manrach, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Hugh Roe O'Donnell (~5)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha N\u00ed Fhirghil  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Dubhthaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "An F\u00e1l Carrach, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493698/4412092/4525346": {"title": "Fuadach Aoidh\u00a0Ruaidh", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0171"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493698/4412092/4525346?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Hugh Roe O'Donnell (~5)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig Mac Ailin  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412401/4526574": {"title": "Seansc\u00e9al", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1094", "Leathanach\u00a0466"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412401/4526574?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Hugh Roe O'Donnell (~5)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "R\u00f3ise Nic N\u00e9ill  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}}