{"4602682/4595053/4616423?Route=stories": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0005", "Page\u00a0054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602682/4595053/4616423?Route=stories", "school_info": "D\u00fanloch\u00e1in (roll number 13076)", "metadata": [{"Location:": "Doonloughan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Chonfhaola  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Beartle \u00d3 Chonfhaola  ", "Gender": "Male", "Age": " 74 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4602682/4595053/4616431?Route=stories": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0005", "Page\u00a0054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602682/4595053/4616431?Route=stories", "school_info": "D\u00fanloch\u00e1in (roll number 13076)", "metadata": [{"Location:": "Doonloughan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Laoidhe  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "M\u00e1irt\u00edn \u00d3 M\u00e1ille  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4591086/4589306/4593518?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0012", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591086/4589306/4593518?Route=stories", "school_info": "Leitre (roll number 16164)", "metadata": [{"Location:": "Lettera, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bina Whyte  ", "Gender": "Female", "Address": "Lettera, Co. Galway "}, {"Informant": "Mr James Whyte  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Lettera, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4591091/4589805/4615573?Route=stories": {"title": "May Day and Whit\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0013", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591091/4589805/4615573?Route=stories", "school_info": "Liatra (roll number 13341)", "metadata": [{"Location:": "Lettera, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Delia Caulfield  ", "Gender": "Female", "Address": "Pollynoon, Co. Galway "}, {"Informant": "Michael Ruddy  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Cloonfineen, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4613671/4606934/4623403?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613671/4606934/4623403?Route=stories", "school_info": "Gort na D\u00edogha (roll number 15587)", "metadata": [{"Location:": "Gortnadeeve West, Co. Galway "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Brennan  ", "Gender": "Male", "Age": " 91 ", "Address": "Knockmascahill, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4562127/4561787/4569276?Route=stories": {"title": "May Eve and May Day in\u00a0Clare", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0022", "Page\u00a00236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562127/4561787/4569276?Route=stories", "school_info": "Cathair Loisgre\u00e1in (B) ", "metadata": [{"Location:": "Caherlustraun, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miss Clair  ", "Address": "Lehinch, Co. Clare "}, {"Informant": "Clair  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4566064/4563799/4571723?Route=stories": {"title": "Old Customs or Piseoga about May Day and May\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0026", "Leathanach\u00a00189"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566064/4563799/4571723?Route=stories", "school_info": "Be\u00e1rna Dhearg (B) (uimhir rolla 14633)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Barnaderg, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Healy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Barnaderg, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4566064/4563803/4571724?Route=stories": {"title": "More Customs on May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0026", "Leathanach\u00a00193"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566064/4563803/4571724?Route=stories", "school_info": "Be\u00e1rna Dhearg (B) (uimhir rolla 14633)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Barnaderg, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Healy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Barnaderg, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4566064/4563806/4571726?Route=stories": {"title": "A Story Connected to May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0026", "Page\u00a00196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566064/4563806/4571726?Route=stories", "school_info": "Be\u00e1rna Dhearg (B) (roll number 14633)", "metadata": [{"Location:": "Barnaderg, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tadg Fahy  ", "Gender": "Male", "Address": "Barnaderg, Co. Galway "}, {"Informant": "John Fahy  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Barnaderg, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4566064/4563846/4571748?Route=stories": {"title": "A Story - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0026", "Page\u00a00236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566064/4563846/4571748?Route=stories", "school_info": "Be\u00e1rna Dhearg (B) (roll number 14633)", "metadata": [{"Location:": "Barnaderg, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Fahy  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4566066/4563932/4570599?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0027", "Leathanach\u00a00084"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566066/4563932/4570599?Route=stories", "school_info": "Clochar na Trocaire ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuam, Co. Galway "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Vera Mc Grath  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Tuam, Co. Galway "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mc Grath  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Tuam, Co. Galway "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583272/4575523/4591234?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0040", "Page\u00a00204"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583272/4575523/4591234?Route=stories", "school_info": "Tobar Ruadh ", "metadata": [{"Location:": "Toberroe, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Naughton  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonlyon, Co. Galway "}, {"Informant": "Michael Quinn  ", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Cloonlyon, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583272/4575525/4591235?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0040", "Page\u00a00206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583272/4575525/4591235?Route=stories", "school_info": "Tobar Ruadh ", "metadata": [{"Location:": "Toberroe, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joe Roche  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloonbar, Co. Galway "}, {"Informant": "John Moran  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Cloonbar, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583272/4575526/4591238?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0040", "Page\u00a00207"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583272/4575526/4591238?Route=stories", "school_info": "Tobar Ruadh ", "metadata": [{"Location:": "Toberroe, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilshanvy, Co. Galway "}, {"Informant": "Thomas Burke  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Kilshanvy, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583292/4577051/4591428?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0046", "Page\u00a00306"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583292/4577051/4591428?Route=stories", "school_info": "Eaglais (roll number 15027)", "metadata": [{"Location:": "Eglish, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Conghaile  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Eglish, Co. Galway "}, {"Informant": "John Carroll  ", "Gender": "Male", "Address": "Cool, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583293/4577063/4591453?Route=stories": {"title": "May Day - Old\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0046", "Page\u00a00318"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583293/4577063/4591453?Route=stories", "school_info": "Mountbellew (roll number 12352)", "metadata": [{"Location:": "Mountbellew, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "William Hans  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Mountbellew, Co. Galway "}, {"Informant": "Patrick Lally  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Occupations": "Farmer  ", "Address": "Shopkeeper  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583294/4577104/4591511?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0046", "Page\u00a00359"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583294/4577104/4591511?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc an Chuilinn (Hollygrove) (roll number 15138)", "metadata": [{"Location:": "Hollygrove, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Mc Govern  ", "Gender": "Male", "Address": "Creggs, Co. Galway "}, {"Informant": "Mary Mc Govern  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Creggs, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583295/4577295/4584909?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0047", "Page\u00a00048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583295/4577295/4584909?Route=stories", "school_info": "Cill T\u00e1rt\u00e1in ", "metadata": [{"Location:": "Kiltartan, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Smyth  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballylee, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583297/4577425/4585945?Route=stories": {"title": "May Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0047", "Page\u00a00178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583297/4577425/4585945?Route=stories", "school_info": "Cill Mhic Dhuach (roll number 6610)", "metadata": [{"Location:": "Kilmacduagh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4583309/4578421/4587869?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0050", "Page\u00a00183"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583309/4578421/4587869?Route=stories", "school_info": "Sraith (roll number 16623)", "metadata": [{"Location:": "Srah, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Marie Porter  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583309/4578437/4587948?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0050", "Leathanach\u00a00199"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583309/4578437/4587948?Route=stories", "school_info": "Sraith (uimhir rolla 16623)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An tSraith, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha gn\u00f3 agus ceird (~4,680)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Kemple  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583309/4578447/4587976?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0050", "Leathanach\u00a00209"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583309/4578447/4587976?Route=stories", "school_info": "Sraith (uimhir rolla 16623)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An tSraith, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Slattery  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583309/4578461/4591515?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0050", "Leathanach\u00a00223"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583309/4578461/4591515?Route=stories", "school_info": "Sraith (uimhir rolla 16623)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An tSraith, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "t\u00e1irg\u00ed t\u00e1irg\u00ed bia (~3,601)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brigid Sullivan  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583324/4579793/4650546?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0053", "Leathanach\u00a00243"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583324/4579793/4650546?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Doire - Breand\u00e1n Naomhtha ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00fan Doighre, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1draic \u00d3 Dearbh\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "D\u00fan Doighre, Co. na Gaillimhe "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Se\u00e1n \u00d3 Donnghaile  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Liam \u00d3 Dearbh\u00e1in  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "D\u00fan Doighre, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583331/4580250/4591706?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0055", "Leathanach\u00a00122"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583331/4580250/4591706?Route=stories", "school_info": "Baile M\u00f3r S\u00edl Anmchadha (Laurencetown) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Baile M\u00f3r, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583352/4582203/4591760?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0060", "Leathanach\u00a00065"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583352/4582203/4591760?Route=stories", "school_info": "D\u00fan na Lochlannach (uimhir rolla 11987)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Lios Dubh, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Kelly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile U\u00ed Bhruadair, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583352/4582205/4591765?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0060", "Leathanach\u00a00067"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583352/4582205/4591765?Route=stories", "school_info": "D\u00fan na Lochlannach (uimhir rolla 11987)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Lios Dubh, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patricia Clarke  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Mhian, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583360/4583121/4588401?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0062", "Leathanach\u00a00194"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583360/4583121/4588401?Route=stories", "school_info": "An Tulach (uimhir rolla 13148)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Tulaigh, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Siobh\u00e1n N\u00ed Churraoin  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Maiti\u00fa \u00d3 Curraidhin  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 70 ", "Seoladh": "Caor\u00e1n na gCearc Thuaidh, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583360/4583121/4588402?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0062", "Leathanach\u00a00194"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4583360/4583121/4588402?Route=stories", "school_info": "An Tulach (uimhir rolla 13148)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Tulaigh, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "\u00c1ine N\u00ed Fh\u00e1gharta  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Baile na hAbhann, Co. na Gaillimhe "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Leara\u00ed \u00d3 Biaith  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 84 ", "Seoladh": "Baile na hAbhann, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609597/4626129?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0065", "Leathanach\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609597/4626129?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (uimhir rolla 4786)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Fhathaigh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609615/4626211?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0065", "Leathanach\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609615/4626211?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (uimhir rolla 4786)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kathleen Mc Evelly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609616/4626215?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0065", "Leathanach\u00a0222"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609616/4626215?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (uimhir rolla 4786)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kitty O Brien  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609617/4626217?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0065", "Leathanach\u00a0223"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609617/4626217?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (uimhir rolla 4786)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Chrissie Connolly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609618/4626221?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0065", "Leathanach\u00a0224"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609618/4626221?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (uimhir rolla 4786)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nora Darcy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609619/4626222?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0065", "Leathanach\u00a0225"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609619/4626222?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (uimhir rolla 4786)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "\u00c1ine N\u00ed Fhlannchadha  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609620/4626223?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0065", "Leathanach\u00a0226"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609620/4626223?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (uimhir rolla 4786)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nora Joyce  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609622/4626225?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0065", "Leathanach\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609622/4626225?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (uimhir rolla 4786)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed cleachtas an leighis leigheas d\u00fachasach (~11,815)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Clancy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609626/4626233?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0065", "Leathanach\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609626/4626233?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (uimhir rolla 4786)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Pauline Molloy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609627/4626235?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0065", "Leathanach\u00a0233"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609627/4626235?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (uimhir rolla 4786)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Heffernan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609629/4626237?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0065", "Leathanach\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4613696/4609629/4626237?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (uimhir rolla 4786)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Fhathaigh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Uachtar Ard, Co. na Gaillimhe "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4613696/4609630/4626239?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0065", "Page\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613696/4609630/4626239?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (roll number 4786)", "metadata": [{"Location:": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Julia Clancy  ", "Gender": "Female", "Address": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4613696/4609634/4626245?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0065", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613696/4609634/4626245?Route=stories", "school_info": "Uachtar \u00c1rd (roll number 4786)", "metadata": [{"Location:": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00f3ilin Seoighe  ", "Gender": "Female", "Address": "Oughterard, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4613698/4609890/4627865?Route=stories": {"title": "Laethanta \u00c1irithe - L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0066", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613698/4609890/4627865?Route=stories", "school_info": "An L\u00e9im (roll number 11472)", "metadata": [{"Location:": "An L\u00e9im Thoir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig Breathnach  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "An L\u00e9im Thiar, Co. Galway "}, {"Informant": "Se\u00e1n Breathnach  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "An L\u00e9im Thiar, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4622964/4617710/4628504?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0069", "Page\u00a0689"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622964/4617710/4628504?Route=stories", "school_info": "Ros Muc ", "metadata": [{"Location:": "Ros Muc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1dhraig \u00d3 Maithn\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "An Turlach, Co. Galway "}, {"Informant": "Peadar \u00d3 Maithn\u00edn  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "An Turlach, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4622964/4617742/4628538?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0069", "Page\u00a0721"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622964/4617742/4628538?Route=stories", "school_info": "Ros Muc ", "metadata": [{"Location:": "Ros Muc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Ghr\u00edobhtha  ", "Gender": "Female", "Address": "Ros C\u00edde, Co. Galway "}, {"Informant": "Br\u00edghid U\u00ed Gr\u00edobhta  ", "Gender": "Female", "Age": " 55 ", "Address": "Ros C\u00edde, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4622966/4617935/4628357?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0070", "Page\u00a0190"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622966/4617935/4628357?Route=stories", "school_info": "An Cnoc (Leitir M\u00f3r) ", "metadata": [{"Location:": "An Cnoc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00f3samh \u00d3 Eid\u00edn  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4622966/4617936/4628358?Route=stories": {"title": "Pisreoga faoi L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0070", "Page\u00a0191"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622966/4617936/4628358?Route=stories", "school_info": "An Cnoc (Leitir M\u00f3r) ", "metadata": [{"Location:": "An Cnoc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00f3samh \u00d3 Eid\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4622968/4618223/4628641?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0071", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622968/4618223/4628641?Route=stories", "school_info": "An Druim (roll number 13528)", "metadata": [{"Location:": "An Droim, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4622978/4619871/4629394?Route=stories": {"title": "Pisreoga agus N\u00f3sanna L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619871/4629394?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in (roll number 12644)", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4623000/4622444/4630528?Route=stories": {"title": "The May\u00a0Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0079", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4623000/4622444/4630528?Route=stories", "school_info": "Caisle\u00e1n Nua (C) (roll number 15772)", "metadata": [{"Location:": "Newcastle, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4602708/4597359/4631129?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0082", "Page\u00a0207"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602708/4597359/4631129?Route=stories", "school_info": "Cromghlinn (B) (roll number 12606)", "metadata": [{"Location:": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1dhraic \u00d3 Laimhthe  ", "Gender": "Male", "Age": " 11 ", "Address": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4602709/4597442/4631263?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0082", "Page\u00a0363"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602709/4597442/4631263?Route=stories", "school_info": "Cromghlinn (C) (roll number 15411)", "metadata": [{"Location:": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire Nic Aoda  ", "Gender": "Female", "Address": "Laragh More, Co. Galway "}, {"Informant": "Miche\u00e1l \u00d3 Finneadha  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Laragh More, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4497908/4344728/4507492?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0087", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4497908/4344728/4507492?Route=stories", "school_info": "Sraith M\u00f3r (roll number 15941)", "metadata": [{"Location:": "Srahmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brighid Bean Mhic Ultaigh  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Newport, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427829/4347933/4455033?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427829/4347933/4455033?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n (roll number 13178)", "metadata": [{"Location:": "Greenans, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brigidh N\u00ed Rabhlaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Gort, Co. Mayo "}, {"Informant": "Se\u00e1n Mac Rabhlaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Gort, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427829/4347940/4455039?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427829/4347940/4455039?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n (roll number 13178)", "metadata": [{"Location:": "Greenans, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00e9ad N\u00ed Chuimil\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Gort, Co. Mayo "}, {"Informant": "M\u00e1ire Bean U\u00ed Gilli\u00fain  ", "Gender": "Female", "Address": "Gort, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427830/4348245/4591156?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0094", "Leathanach\u00a0384"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427830/4348245/4591156?Route=stories", "school_info": "Belcarra (Buachaill\u00ed) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballycarra, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Mac Donnell  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ballinlassa, Co. Mayo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Mac Donnell  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Ballinlassa, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215784/5209939/5277917?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0095C", "Leathanach\u00a003_057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209939/5277917?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison (uimhir rolla 17042)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie M. Reilly  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Reilly  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Prison North, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215784/5210664/5279156?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a016_033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210664/5279156?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison (roll number 17042)", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Kearns  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427840/4349343/4440139?Route=stories": {"title": "May Day Customs\u00a0I", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0642"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349343/4440139?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.) (roll number 4828)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Joyce  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Joyce  ", "Gender": "Female", "Age": "c. 48 ", "Address": "Ballyglass, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427840/4349344/4440192?Route=stories": {"title": "May Day Customs\u00a0II", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0643"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349344/4440192?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.) (roll number 4828)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Fahy  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs French  ", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Address": "Killeen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427840/4349344/4440194?Route=stories": {"title": "May Day Customs\u00a0III", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0643"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349344/4440194?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.) (roll number 4828)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Waldron  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Informant": "Michael Costello  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Address": "Esker South, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427840/4349345/4440200?Route=stories": {"title": "May Day Customs\u00a0IV", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0644"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349345/4440200?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.) (roll number 4828)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen O' Hara  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs O' Hara  ", "Gender": "Female", "Age": " 53 ", "Address": "Carrownurlaur, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427840/4349345/4440202?Route=stories": {"title": "May Day Customs\u00a0V", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0644"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349345/4440202?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.) (roll number 4828)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Butler  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Butler  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Carrowlena, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427840/4349345/4440205?Route=stories": {"title": "May Day Customs\u00a0VI", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0644"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349345/4440205?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.) (roll number 4828)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Navin  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Martin Costello  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Farmhill, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427840/4349346/4440208?Route=stories": {"title": "May Day Customs\u00a0VII", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0645"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427840/4349346/4440208?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (C.) (roll number 4828)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Hynes  ", "Gender": "Female", "Address": "Lugalisheen South, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Devane  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Irishtown, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427841/4349381/4440291?Route=stories": {"title": "Feast-Days - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0676"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427841/4349381/4440291?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (B) (roll number 1676)", "metadata": [{"Location:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Rhatigan  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrownurlaur, Co. Galway "}, {"Informant": "Pat Flynn  ", "Gender": "Male", "Age": " 63 ", "Address": "Carrownurlaur, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427850/4350551/4451168?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0098", "Page\u00a0364"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427850/4350551/4451168?Route=stories", "school_info": "Cnoc\u00e1n Mhich\u00edl Naofa (Clochar) ", "metadata": [{"Location:": "Claremorris, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Amy Gilligan  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Claremorris, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427889/4354754/4449608?Route=stories": {"title": "Pisreoga ag Baint le L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0108", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427889/4354754/4449608?Route=stories", "school_info": "Rusgaigh (2) (roll number 10949)", "metadata": [{"Location:": "Roosky, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Chorraidhe  ", "Gender": "Female", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427926/4358149/4454570?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0116", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427926/4358149/4454570?Route=stories", "school_info": "Corrd\u00fan ", "metadata": [{"Location:": "Cartron, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427926/4358150/4454572?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0116", "Page\u00a0118"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427926/4358150/4454572?Route=stories", "school_info": "Corrd\u00fan ", "metadata": [{"Location:": "Cartron, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427927/4358201/4454668?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0116", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427927/4358201/4454668?Route=stories", "school_info": "Cloonlyon G. (roll number 12937)", "metadata": [{"Location:": "Cloonlyon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427931/4358468/4457725?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0117", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427931/4358468/4457725?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00cdseal (C.) (roll number 4794)", "metadata": [{"Location:": "Lowpark, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427955/4361147/4465007?Route=stories": {"title": "May Day and May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0123", "Page\u00a048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427955/4361147/4465007?Route=stories", "school_info": "Coill Mh\u00f3r (roll number 16780)", "metadata": [{"Location:": "Cuilmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Durkan  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 71 ", "Address": "Cloonaghboy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427966/4361815/4466813?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0125", "Page\u00a0370"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427966/4361815/4466813?Route=stories", "school_info": "Cl\u00fan na Gaoithe (roll number 8740)", "metadata": [{"Location:": "Cloongee, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Nora Maloney  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Foxford, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427982/4363710/4468819?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0230"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363710/4468819?Route=stories", "school_info": "Droimslaod (roll number 9898)", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Prionnsias Mac Manamon  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Sean O Cealbhaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Address": "Dooreel, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427982/4363712/4468827?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363712/4468827?Route=stories", "school_info": "Droimslaod (roll number 9898)", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peadar O Cl\u00e9irigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycroy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5236093/5231068/5244187?Route=stories": {"title": "A May\u00a0Morning", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0131C", "Leathanach\u00a004_036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236093/5231068/5244187?Route=stories", "school_info": "Sheanmore (uimhir rolla 16197)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Sheeanmore, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "\u00c9amonn \u00d3 Cl\u00e9irigh  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5236093/5231262/5261610?Route=stories": {"title": "A May\u00a0Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131C", "Page\u00a009_013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236093/5231262/5261610?Route=stories", "school_info": "Sheanmore (roll number 16197)", "metadata": [{"Location:": "Sheeanmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig Breathnach  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427995/4365716/4468822?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine -\u00a0Pisreoga", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0132", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427995/4365716/4468822?Route=stories", "school_info": "Gleann Cuileann (roll number 13331)", "metadata": [{"Location:": "Gleann Chuilinn \u00cdochtarach, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed Cear\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4427999/4366217/4468977?Route=stories": {"title": "Pisreoga - L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0133", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427999/4366217/4468977?Route=stories", "school_info": "Beannchor Iorrais (roll number 13684)", "metadata": [{"Location:": "Bangor, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid Nic \u00c9nr\u00ed  ", "Gender": "Female", "Address": "Bangor, Co. Mayo "}, {"Informant": "M. Mach \u00c9nr\u00ed  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Bangor, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428000/4366490/4473487?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0133", "Page\u00a0460"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428000/4366490/4473487?Route=stories", "school_info": "Dubhloch ", "metadata": [{"Location:": "Dumha Locha, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Gach\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Dumha Locha, Co. Mayo "}, {"Informant": "Eibhl\u00edn Bean U\u00ed Gach\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Dumha Locha, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5212090/5219967?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a003_002"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212090/5219967?Route=stories", "school_info": "Creganbane (roll number 14079)", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ellie Grady  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5212197/5220139?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a007_020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212197/5220139?Route=stories", "school_info": "Creganbane (uimhir rolla 14079)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nellie Egan  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5212300/5220477?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a009_061"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212300/5220477?Route=stories", "school_info": "Creganbane (roll number 14079)", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridgie Browne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5212433/5220531?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a015_011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212433/5220531?Route=stories", "school_info": "Creganbane (roll number 14079)", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Duffy  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5212480/5220663?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0137B", "Leathanach\u00a017_010"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212480/5220663?Route=stories", "school_info": "Creganbane (uimhir rolla 14079)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      "}, {"Bailitheoir": "Michael Corrigan  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5212591/5221135?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a021_027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212591/5221135?Route=stories", "school_info": "Creganbane (roll number 14079)", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Browne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5212649/5221204?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a023_024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212649/5221204?Route=stories", "school_info": "Creganbane (roll number 14079)", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Kilcoyne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5212854/5221336?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a029_018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212854/5221336?Route=stories", "school_info": "Creganbane (roll number 14079)", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anthony Wallace  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5212941/5221373?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a031_048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5212941/5221373?Route=stories", "school_info": "Creganbane (roll number 14079)", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Katie Kilcoyne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215799/5213006/5221483?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137B", "Page\u00a033_022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215799/5213006/5221483?Route=stories", "school_info": "Creganbane (roll number 14079)", "metadata": [{"Location:": "Cregganbaun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Kilcoyne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215801/5213201/5221272?Route=stories": {"title": "F\u00e9ile na Bliana - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a009_008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213201/5221272?Route=stories", "school_info": "Kelladone (roll number 5123)", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen O' Malley  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Michael O' Malley  ", "Gender": "Male", "Age": " 94 ", "Address": "Tallavbaun, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215807/5213654/5242644?Route=stories": {"title": "N\u00f3s faoi L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137E", "Page\u00a002_coverA"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215807/5213654/5242644?Route=stories", "school_info": "Ceathramhadh-an-Uisge / Carrowniskey (roll number 8719)", "metadata": [{"Location:": "Carrownisky, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus Mac Giubi\u00fan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428016/4368436/4471717?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428016/4368436/4471717?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart ", "metadata": [{"Location:": "Leckanvy, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5214662/5221358?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a002_023"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214662/5221358?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (roll number 13854)", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5214892/5237481?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a006_039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214892/5237481?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (uimhir rolla 13854)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n M\u00e1irt\u00edn Caoig\u00edn \u00d3 hOist\u00edn  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5215015/5237862?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a009_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215015/5237862?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (roll number 13854)", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 T\u00f3nra  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5215367/5239329?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a015_004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215367/5239329?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (roll number 13854)", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5215813/5215467/5240083?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0138D", "Leathanach\u00a017_012"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215467/5240083?Route=stories", "school_info": "St Bridget's (uimhir rolla 13854)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Raghallaigh  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428024/4369018/4473527?Route=stories": {"title": "May Morning Superstition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0139", "Page\u00a0426"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428024/4369018/4473527?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al Dearg (roll number 11582)", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al Deirg M\u00f3r, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428056/4373325/4467087?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0147", "Leathanach\u00a0558"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428056/4373325/4467087?Route=stories", "school_info": "An Cheathr\u00fa Gharbh ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrowgarve, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridgie Mc Hale  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Knockmore, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428064/4374274/4464516?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0149", "Page\u00a0335"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428064/4374274/4464516?Route=stories", "school_info": "Sruth\u00e1n an Aifrinn (roll number 13982)", "metadata": [{"Location:": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Grehan  ", "Gender": "Male", "Address": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428064/4374295/4464537?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0149", "Page\u00a0356"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428064/4374295/4464537?Route=stories", "school_info": "Sruth\u00e1n an Aifrinn (roll number 13982)", "metadata": [{"Location:": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Charles Kelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Terryduff, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428075/4375742/4454297?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0152", "Page\u00a0412"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428075/4375742/4454297?Route=stories", "school_info": "Coill an Gharr\u00e1in (roll number 14865)", "metadata": [{"Location:": "Killacorraun, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anthony Clarke  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701657/4690175/4724789?Route=stories": {"title": "May Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0155", "Page\u00a00489"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701657/4690175/4724789?Route=stories", "school_info": "Cliffoney (B.) (roll number 13882)", "metadata": [{"Location:": "Cliffony, Co. Sligo "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Cliffony, Co. Sligo "}, {"Informant": "William Mc Gloin  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Grellagh, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701665/4691104/4707879?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701665/4691104/4707879?Route=stories", "school_info": "Druim\u00edn (Drummons) (roll number 13521)", "metadata": [{"Location:": "Drummans, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mary Mc Gowan  ", "Gender": "Female", "Address": "Drinaghan, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701666/4691197/4708888?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701666/4691197/4708888?Route=stories", "school_info": "Log na nGall (roll number 15663)", "metadata": [{"Location:": "Lugnagall, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Devins  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Joseph Devins  ", "Gender": "Male", "Address": "Castlegal, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701668/4691422/4713858?Route=stories": {"title": "B\u00e9asa\u00ed agus N\u00f3sanna Lae\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0411"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701668/4691422/4713858?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn ", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701691/4693043/4744012?Route=stories": {"title": "Custom on May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0163", "Page\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701691/4693043/4744012?Route=stories", "school_info": "Stuac\u00e1n (roll number 14051)", "metadata": [{"Location:": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Sweeney  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs P. Sweeney  ", "Gender": "Female", "Address": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701698/4693565/4706940?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0169", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701698/4693565/4706940?Route=stories", "school_info": "Dromard (Clochar na Tr\u00f3caire) (roll number 14041)", "metadata": [{"Location:": "Dromard, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701700/4693777/4721646?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0169", "Page\u00a0229"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701700/4693777/4721646?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00c1rd (High Park) (roll number 11431)", "metadata": [{"Location:": "Carrowgilhooly, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Mc Atarsney  ", "Gender": "Female", "Address": "Dromard, Co. Sligo "}, {"Informant": "Miss Kelly  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Dromard, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701701/4694012/4728498?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0170", "Page\u00a00027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701701/4694012/4728498?Route=stories", "school_info": "Maigh Locha (B.) (roll number 13851)", "metadata": [{"Location:": "Moylough, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Willie Gallagher  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "P\u00e1dhraic \u00d3 Braon\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4672108/4670992/4673063?Route=stories": {"title": "May Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672108/4670992/4673063?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa na Leac (roll number 12273)", "metadata": [{"Location:": "Carrownaleck, Co. Sligo "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mrs Mary Small  ", "Gender": "Female", "Address": "Carraun, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4672110/4671110/4681741?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672110/4671110/4681741?Route=stories", "school_info": "Tobar an Choire (2) ", "metadata": [{"Location:": "Tobercurry, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Gaughan  ", "Gender": "Female", "Address": "Imleach Beag, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4672110/4671112/4681827?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672110/4671112/4681827?Route=stories", "school_info": "Tobar an Choire (2) ", "metadata": [{"Location:": "Tobercurry, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Miss Allen  ", "Gender": "Female", "Address": "Tobercurry, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4672110/4671114/4681902?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0273"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672110/4671114/4681902?Route=stories", "school_info": "Tobar an Choire (2) ", "metadata": [{"Location:": "Tobercurry, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Matthews  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyara (Knox), Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4672116/4671590/4673124?Route=stories": {"title": "Milking of Cows on May Morning - A Story of\u00a0Witchery", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0172", "Leathanach\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672116/4671590/4673124?Route=stories", "school_info": "Carrowrile (uimhir rolla 10396)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrowreilly, Co. Sligo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joe Mc Guinn  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Rinbaun, Co. Sligo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Pat Waters  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 75 ", "Seoladh": "Rinbaun, Co. Sligo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701746/4698321/4723957?Route=stories": {"title": "Old May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0183", "Page\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701746/4698321/4723957?Route=stories", "school_info": "Baile an Mh\u00f3ta (roll number 16260)", "metadata": [{"Location:": "Ballymote, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4701755/4699732/4714707?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0185", "Page\u00a00244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701755/4699732/4714707?Route=stories", "school_info": "Bunninadden ", "metadata": [{"Location:": "Bunnanaddan, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Wynne  ", "Gender": "Male", "Address": "Everlaun, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mr Martin Wynne  ", "Gender": "Male", "Address": "Everlaun, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4602723/4598452/4626435?Route=stories": {"title": "Taking the Butter on a May\u00a0Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0190", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602723/4598452/4626435?Route=stories", "school_info": "Ahanlish (roll number 12805)", "metadata": [{"Location:": "Aghanlish, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Aghanlish, Co. Leitrim "}, {"Informant": "William Clancy  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4602758/4601750/4634182?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0199", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602758/4601750/4634182?Route=stories", "school_info": "Muine Dubh (Moneyduff) (roll number 9222)", "metadata": [{"Location:": "Moneyduff, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Mc Sharry  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullagh, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mrs Hugh Mc Sharry  ", "Gender": "Female", "Age": " 48 ", "Address": "Mullagh, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mrs James Donohue  ", "Gender": "Female", "Age": " 68 ", "Address": "Mullagh, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4602763/4602316/4651183?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0200", "Page\u00a0273"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602763/4602316/4651183?Route=stories", "school_info": "Drumlease (roll number 15382)", "metadata": [{"Location:": "Drumlease, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Johnston  ", "Gender": "Female", "Address": "Dromahair, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mrs Johnston  ", "Gender": "Female", "Age": " 51 ", "Address": "Dromahair, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4605935/4603823/4643902?Route=stories": {"title": "Beliefs and Customs in Connection with May Day and Other Days throughout the Year in Drumkeeran District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0204", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605935/4603823/4643902?Route=stories", "school_info": "Droim Caorthainn ", "metadata": [{"Location:": "Drumkeeran, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4605938/4603969/4644544?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0204", "Leathanach\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605938/4603969/4644544?Route=stories", "school_info": "Kilmore (uimhir rolla 13010)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilmore, Co. Leitrim "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brigid Corristine  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Killadiskert, Co. Leitrim "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Brigid Mc Loughlin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Killadiskert, Co. Leitrim "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4605938/4604100/4649976?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0204", "Page\u00a0390"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605938/4604100/4649976?Route=stories", "school_info": "Kilmore (roll number 13010)", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "objects man-made structures public infrastructure roads (~2,778)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Curristine  ", "Gender": "Female", "Address": "Killadiskert, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Paddy Dolan  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Greyfield, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4605944/4604544/4643379?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605944/4604544/4643379?Route=stories", "school_info": "Cor na Gaoithe (roll number 7495)", "metadata": [{"Location:": "Cornageeha, Co. Leitrim "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4605944/4604570/4643483?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605944/4604570/4643483?Route=stories", "school_info": "Cor na Gaoithe (roll number 7495)", "metadata": [{"Location:": "Cornageeha, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4605947/4604866/4652075?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0206", "Page\u00a0464"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605947/4604866/4652075?Route=stories", "school_info": "Urbal (roll number 13874)", "metadata": [{"Location:": "Urbal, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gear\u00f3id \u00d3 C\u00e9ileachair  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Francis Earley  ", "Gender": "Male", "Age": " 75 ", "Address": "Eden, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4605955/4605648/4644055?Route=stories": {"title": "Pistreoga - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0208", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605955/4605648/4644055?Route=stories", "school_info": "Corderay (roll number 12735)", "metadata": [{"Location:": "Shancurry, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 C\u00e9illeachair  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4649709/4649347/4659000?Route=stories": {"title": "Customs Observed on May Day in this\u00a0Locality", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0215", "Page\u00a0379"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649709/4649347/4659000?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa (Carton) (roll number 15339)", "metadata": [{"Location:": "Cartron, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ena Woods  ", "Gender": "Female", "Address": "Corboghil, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4658430/4654720/4659530?Route=stories": {"title": "Some May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0221", "Page\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658430/4654720/4659530?Route=stories", "school_info": "Drumloughan (Dromlachan) (roll number 15665)", "metadata": [{"Location:": "Sunnagh More, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P. Mac Giolla Choinnigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John Kilkenny  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4658438/4655735/4667151?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0222", "Leathanach\u00a0629"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658438/4655735/4667151?Route=stories", "school_info": "Drumgownagh ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drumgownagh, Co. Leitrim "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mice\u00e1l \u00d3 Uiginn  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4658456/4657336/4662542?Route=stories": {"title": "Particular Observations on May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0226", "Page\u00a0553"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658456/4657336/4662542?Route=stories", "school_info": "An Corr Dubh (roll number 14339)", "metadata": [{"Location:": "Corduff, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758451/4745133/4770111?Route=stories": {"title": "Old Customs in My Locality on May Eve and May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0230", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758451/4745133/4770111?Route=stories", "school_info": "Cartr\u00fan ", "metadata": [{"Location:": "Cartronavally, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anne J. Mac Guire  ", "Gender": "Female", "Address": "Cornagee, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs Beirne  ", "Gender": "Female", "Age": " 57 ", "Address": "Cornagee, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758451/4745142/4770173?Route=stories": {"title": "Old Customs in My District on May Eve and May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0230", "Page\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758451/4745142/4770173?Route=stories", "school_info": "Cartr\u00fan ", "metadata": [{"Location:": "Cartronavally, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Christina P. Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrow Beg, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Anthony Mc Girl  ", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Keadew East, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758455/4745472/4779184?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0231", "Leathanach\u00a0245"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758455/4745472/4779184?Route=stories", "school_info": "Drom Bhaoghall\u00e1in (uimhir rolla 7981)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ardcarn, Co. Roscommon "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peggy Gallagher  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798660/4787893/4926122?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0234", "Page\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798660/4787893/4926122?Route=stories", "school_info": "Tighmhanach (roll number 15715)", "metadata": [{"Location:": "Tivannagh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Brennan  ", "Gender": "Female", "Address": "Cashel, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798662/4788111/4927675?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0235", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798662/4788111/4927675?Route=stories", "school_info": "Naoimh I\u00f3seiph (roll number 15628)", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mark Dwyer  ", "Gender": "Male", "Address": "Assylin, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mr Bernard Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 82 ", "Address": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798663/4788257/4928701?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0235", "Page\u00a0234"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798663/4788257/4928701?Route=stories", "school_info": "Abbeytown Convent N.S. (roll number 15043)", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nan Rutledge  ", "Gender": "Female", "Address": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs Mc Loughlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798663/4788258/4928710?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0235", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798663/4788258/4928710?Route=stories", "school_info": "Abbeytown Convent N.S. (roll number 15043)", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nan Rutledge  ", "Gender": "Female", "Address": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mr Carney  ", "Gender": "Male", "Address": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798663/4788259/4928713?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0235", "Page\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798663/4788259/4928713?Route=stories", "school_info": "Abbeytown Convent N.S. (roll number 15043)", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nan Rutledge  ", "Gender": "Female", "Address": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs Rutledge  ", "Gender": "Female", "Address": "Termon, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758456/4745666/4778274?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0236", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758456/4745666/4778274?Route=stories", "school_info": "Abbeytown Convent N.S. (roll number 15043)", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maeve Turbitt  ", "Gender": "Female", "Address": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs Scanlon  ", "Gender": "Female", "Address": "Kesh, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758456/4745668/4778278?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0236", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758456/4745668/4778278?Route=stories", "school_info": "Abbeytown Convent N.S. (roll number 15043)", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maeve Turbitt  ", "Gender": "Female", "Address": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mr Joseph Banahan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinameen, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758456/4745671/4778279?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0236", "Page\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758456/4745671/4778279?Route=stories", "school_info": "Abbeytown Convent N.S. (roll number 15043)", "metadata": [{"Location:": "Boyle, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maeve Turbitt  ", "Gender": "Female", "Address": "Termon, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mr P. Hopkins  ", "Gender": "Male", "Address": "Felton Road, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798671/4788981/4835752?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0239", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798671/4788981/4835752?Route=stories", "school_info": "Mullach na S\u00eddhe (C.) (roll number 15426)", "metadata": [{"Location:": "Fairymount, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed R\u00edag\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Fairymount, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798673/4789147/4922509?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0239", "Page\u00a0311"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798673/4789147/4922509?Route=stories", "school_info": "An Muileann (roll number 9208)", "metadata": [{"Location:": "Mullen, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Bridget Jordan  ", "Gender": "Female", "Age": " 79 ", "Address": "Grallagh, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798673/4789148/4922510?Route=stories": {"title": "May Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0239", "Page\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798673/4789148/4922510?Route=stories", "school_info": "An Muileann (roll number 9208)", "metadata": [{"Location:": "Mullen, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Bridget Jordan  ", "Gender": "Female", "Age": " 76 ", "Address": "Grallagh, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798695/4790896/4922419?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0244", "Page\u00a0311"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798695/4790896/4922419?Route=stories", "school_info": "Cill Mhuire (roll number 8139)", "metadata": [{"Location:": "Kilmurry, Co. Roscommon "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t   place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Browne  ", "Gender": "Male", "Address": "Lissalway, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758462/4746362/4782946?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0247", "Page\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758462/4746362/4782946?Route=stories", "school_info": "Gr\u00e1inleathan (C.) (roll number 15664)", "metadata": [{"Location:": "Garranlahan, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Rogers  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Moran  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Lisnagroob, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798697/4791022/4923201?Route=stories": {"title": "Customs of May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0252", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798697/4791022/4923201?Route=stories", "school_info": "Corraslira ", "metadata": [{"Location:": "Corraslira, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Stapleton  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumman, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mrs Stapleton  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumman, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798699/4791229/4924557?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0252", "Page\u00a0314"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798699/4791229/4924557?Route=stories", "school_info": "Cluain Fraoich ", "metadata": [{"Location:": "Cloonfree, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Simpson  ", "Gender": "Female", "Address": "Ardakillin, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798699/4791229/4924559?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0252", "Page\u00a0314"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798699/4791229/4924559?Route=stories", "school_info": "Cluain Fraoich ", "metadata": [{"Location:": "Cloonfree, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Carty  ", "Gender": "Female", "Address": "Bloomfield, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4925220/4791571/4925540?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0253", "Page\u00a0123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4925220/4791571/4925540?Route=stories", "school_info": "Carniska (roll number 1681)", "metadata": [{"Location:": "Carrownaskeagh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798721/4793301/4925743?Route=stories": {"title": "Beliefs about May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0258", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798721/4793301/4925743?Route=stories", "school_info": "Roxboro ", "metadata": [{"Location:": "Roxborough, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josephine Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonarragh, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Mr Dan Rattigan  ", "Gender": "Male", "Address": "Cartron, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798725/4793651/4926809?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0259", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798725/4793651/4926809?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Seachtaine ", "metadata": [{"Location:": "Coolshaghtena, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nancy Davis  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisnanarriagh, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Peter Davis  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Address": "Lisnanarriagh, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811599/4800576/4929101?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0270", "Page\u00a0212"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811599/4800576/4929101?Route=stories", "school_info": "Cluain na Cille (roll number 9216)", "metadata": [{"Location:": "Cloonakille, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811608/4801424/4941204?Route=stories": {"title": "Customs of May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0275", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811608/4801424/4941204?Route=stories", "school_info": "Urhan (B.) (roll number 12259)", "metadata": [{"Location:": "Urhin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seosaimh \u00d3 Mhurchadha  ", "Gender": "Male", "Address": "Caherkeen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811608/4801425/4941209?Route=stories": {"title": "Customs of May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0275", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811608/4801425/4941209?Route=stories", "school_info": "Urhan (B.) (roll number 12259)", "metadata": [{"Location:": "Urhin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Domhnall \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilcatherine, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811608/4801427/4941219?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0275", "Page\u00a0152"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811608/4801427/4941219?Route=stories", "school_info": "Urhan (B.) (roll number 12259)", "metadata": [{"Location:": "Urhin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peadar \u00d3 h\u00dardail  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilcatherine, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811611/4801905/4947641?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0276", "Page\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811611/4801905/4947641?Route=stories", "school_info": "Urhan (C.) (roll number 12260)", "metadata": [{"Location:": "Urhin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811611/4801907/4947644?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0276", "Page\u00a0178"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811611/4801907/4947644?Route=stories", "school_info": "Urhan (C.) (roll number 12260)", "metadata": [{"Location:": "Urhin, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Siobhan N\u00ed Murachacha  ", "Gender": "Female", "Address": "Caherkeen, Co. Cork "}, {"Informant": "Maighread Bean N\u00ed Mhurchadha  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Caherkeen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798743/4794920/5134865?Route=stories": {"title": "A May Day\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0281", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798743/4794920/5134865?Route=stories", "school_info": "Beanntraighe (B.) (roll number 15135)", "metadata": [{"Location:": "Bantry, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Cronin  ", "Gender": "Male", "Address": "Bantry, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Dennis  ", "Gender": "Female", "Address": "Bantry, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798743/4794947/5146557?Route=stories": {"title": "A May Day\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0281", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798743/4794947/5146557?Route=stories", "school_info": "Beanntraighe (B.) (roll number 15135)", "metadata": [{"Location:": "Bantry, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Bantry, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr Thomas Walsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Bantry, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798743/4794947/5146562?Route=stories": {"title": "A May Morning Piseog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0281", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798743/4794947/5146562?Route=stories", "school_info": "Beanntraighe (B.) (roll number 15135)", "metadata": [{"Location:": "Bantry, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Address": "Bantry, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr Thomas Walsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Bantry, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921577/4881211/5146419?Route=stories": {"title": "Piseogs Connected with May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0282", "Page\u00a0142"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921577/4881211/5146419?Route=stories", "school_info": "Barrlinn ", "metadata": [{"Location:": "Inchinarihen, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Denis Flynn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921580/4881564/5148712?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0282", "Page\u00a0478"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921580/4881564/5148712?Route=stories", "school_info": "Com Liath (Scoil Brighde) (roll number 8924)", "metadata": [{"Location:": "Coomleagh West, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921583/4881949/5119089?Route=stories": {"title": "May Day - Bringing in the\u00a0Summer", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0285", "Page\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921583/4881949/5119089?Route=stories", "school_info": "Gort U\u00ed Chluana, Beanntra\u00ed ", "metadata": [{"Location:": "Gortacloona, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Kathleen Daly  ", "Gender": "Female", "Address": "Scartbaun, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Kate Daly  ", "Gender": "Female", "Address": "Scartbaun, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921583/4881954/5119191?Route=stories": {"title": "Superstition Relating to May Day\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0285", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921583/4881954/5119191?Route=stories", "school_info": "Gort U\u00ed Chluana, Beanntra\u00ed ", "metadata": [{"Location:": "Gortacloona, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mac Carthy  ", "Gender": "Female", "Address": "Cullomane West, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921584/4882086/5166013?Route=stories": {"title": "Customs of May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0285", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921584/4882086/5166013?Route=stories", "school_info": "Carraig Bhu\u00ed, Durrus, Beanntra\u00ed (roll number 16286)", "metadata": [{"Location:": "Carrigboy, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Driscoll  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballycommane, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr Patrick Hurley  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycommane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921598/4883241/5148408?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0289", "Leathanach\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921598/4883241/5148408?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn \u00c1rd, B\u00e9al \u00c1tha an D\u00e1 Chab (uimhir rolla 15969)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cappagh More, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peggy Duggan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Derreenard, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798761/4796075/5148367?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0298", "Page\u00a0005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798761/4796075/5148367?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire (Convent of Mercy) ", "metadata": [{"Location:": "Skibbereen, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed h\u00c9igeartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Caheragh, Co. Cork "}, {"Informant": "S\u00e9arlas \u00d3 h\u00c9igeartaigh  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Age": " 70 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798768/4796877/5150331?Route=stories": {"title": "Sean-N\u00f3sanna a Bhaineann le hO\u00edche agus L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0300", "Page\u00a0211"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798768/4796877/5150331?Route=stories", "school_info": "Doire Clathach (Derryclough), Drom Dh\u00e1 Liag (roll number 11931)", "metadata": [{"Location:": "Derryclogh Lower, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Eamonn Mac Firbisig  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Drimoleague, Co. Cork "}, {"Informant": "D\u00f3mhnall \u00d3 Drisce\u00f3il  ", "Gender": "Male", "Address": "Lahanaght, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798773/4797502/5150710?Route=stories": {"title": "Sean-N\u00f3sa - L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0302", "Page\u00a0187"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798773/4797502/5150710?Route=stories", "school_info": "Drom Dh\u00e1 Liag (C.) (roll number 12230)", "metadata": [{"Location:": "Drimoleague, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4798781/4798152/5151536?Route=stories": {"title": "Story of a May\u00a0Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0306", "Page\u00a0168"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798781/4798152/5151536?Route=stories", "school_info": "An Caip\u00edn, Inis C\u00e9in ", "metadata": [{"Location:": "Cappeen, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Cross  ", "Gender": "Male", "Age": " 86 ", "Occupation": "Smith  ", "Address": "Cappeen West, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921638/4887120/5154092?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0312", "Page\u00a0222"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921638/4887120/5154092?Route=stories", "school_info": "Cill Moluda, Clanna Caoilte (roll number 9610)", "metadata": [{"Location:": "Kilmaloda, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921642/4887307/5153034?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921642/4887307/5153034?Route=stories", "school_info": "Boireann ", "metadata": [{"Location:": "Burren, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      "}, {"Informant": "Mrs William O' Driscoll  ", "Gender": "Female", "Age": "c. 60 ", "Address": "Burren, Co. Cork "}, {"Informant": "Timothy Holland  ", "Gender": "Male", "Age": " 61 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Clooncalla More, Co. Cork "}, {"Informant": "Timothy Kelly  ", "Gender": "Female", "Age": "c. 65 ", "Occupation": "Fear oibre  "}, {"Informant": "William O' Driscoll  ", "Gender": "Male", "Address": "Burren, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921654/4887865/5152434?Route=stories": {"title": "May Morning", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0315", "Leathanach\u00a0066"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921654/4887865/5152434?Route=stories", "school_info": "Gurranes, Bandon ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Garranes, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921667/4888588/5152052?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0318", "Page\u00a0123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921667/4888588/5152052?Route=stories", "school_info": "Lios Leamh\u00e1in, Tigh Molaga (roll number 12145)", "metadata": [{"Location:": "Lislevane, Co. Cork "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4890998/5153906?Route=stories": {"title": "N\u00f3s an Lae\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0133"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4890998/5153906?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891002/5153952?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891002/5153952?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Denis Manning  ", "Gender": "Male", "Address": "Garranenagappul, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891002/5153957?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891002/5153957?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Scriven  ", "Gender": "Male", "Address": "Lissacresig, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891003/5153959?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891003/5153959?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891003/5153961?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891003/5153961?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Corkery  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891003/5153962?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891003/5153962?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Murphy  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891004/5153999?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0326", "Leathanach\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891004/5153999?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (uimhir rolla 14839)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891004/5154001?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891004/5154001?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Con Kelleher  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891004/5154004?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0326", "Leathanach\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891004/5154004?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (uimhir rolla 14839)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Con Callahan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Caherkeegane, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891005/5154007?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0140"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891005/5154007?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dan Herlihy  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortnalicky, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891010/5154057?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891010/5154057?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Cl\u00fam\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Caherkeegane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891018/5162217?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0153"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891018/5162217?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Donnchadh \u00d3 Ceallach\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Mullenroe, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891029/5162243?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891029/5162243?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Denis Riordan  ", "Gender": "Male", "Address": "Gortavranner, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891034/5162255?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891034/5162255?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Briain  ", "Gender": "Male", "Address": "Clashmaguire, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921698/4891044/5162274?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0326", "Page\u00a0179"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921698/4891044/5162274?Route=stories", "school_info": "Gurrane (B.) (roll number 14839)", "metadata": [{"Location:": "Clondrohid, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Matt Kelleher  ", "Gender": "Male", "Address": "Garranenagappul, Co. Cork "}, {"Informant": "Daniel  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811630/4804157/5164319?Route=stories": {"title": "Piseoga - Piseoga Lae\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0327", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811630/4804157/5164319?Route=stories", "school_info": "B\u00e1rd\u00ednse (roll number 12399)", "metadata": [{"Location:": "Barr Du\u00ednse, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Chr\u00edod\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Donnchadh Ua Cr\u00edod\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "An Inse Mh\u00f3r, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811651/4809075/5191231?Route=stories": {"title": "Seo Piseoga a Deint\u00ed L\u00e1 Bealtaine Fad\u00f3", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0338", "Page\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811651/4809075/5191231?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha an Ghaorthaidh, Maghcromtha ", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha an Ghaorthaidh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peig\u00ed N\u00ed Cheallach\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Cathair na C\u00e1ithe, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811653/4809205/5192299?Route=stories": {"title": "May Morning Superstitions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0338", "Page\u00a0224"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811653/4809205/5192299?Route=stories", "school_info": "Toames, Maghcromtha (roll number 15478)", "metadata": [{"Location:": "Tooms, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Thomas Healy  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Address": "Tooms, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811653/4809225/5192314?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0338", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811653/4809225/5192314?Route=stories", "school_info": "Toames, Maghcromtha (roll number 15478)", "metadata": [{"Location:": "Tooms, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Tadhg \u00d3 R\u00edoghbhard\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Address": "Mountmusic, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811658/4809585/5162623?Route=stories": {"title": "May Morning Superstitions", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0340", "Leathanach\u00a0123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811658/4809585/5162623?Route=stories", "school_info": "Seana-chaiseal, Maghcromtha (uimhir rolla 12510)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Shanacashel, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811661/4809775/5163837?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0340", "Leathanach\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811661/4809775/5163837?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al na Bl\u00e1th, Maghcromtha (uimhir rolla 12458)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bealnablath, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Helen Lennihan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Laghtneill, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811666/4810739/5170510?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0342", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811666/4810739/5170510?Route=stories", "school_info": "Maghcromtha (B.) ", "metadata": [{"Location:": "Macroom, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Creed  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4811673/4811346/5183290?Route=stories": {"title": "Folklore - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0344", "Page\u00a0121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811673/4811346/5183290?Route=stories", "school_info": "Tullach (Tullig) (roll number 4451)", "metadata": [{"Location:": "Tullig More, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora Dilworth  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullig More, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Dilworth  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Tullig More, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921748/4903141/5185245?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0354", "Page\u00a0275"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921748/4903141/5185245?Route=stories", "school_info": "An B\u00f3thar Bu\u00ed (C.) (roll number 16397)", "metadata": [{"Location:": "Boherboy, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nora O' Connor  ", "Gender": "Female", "Address": "Derryleagh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921765/4905096/5177909?Route=stories": {"title": "Customs of May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0358", "Page\u00a0664"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921765/4905096/5177909?Route=stories", "school_info": "Baile Deas\u00fan (C.) ", "metadata": [{"Location:": "Ballydesmond, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921775/4905945/5196052?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0361", "Page\u00a0278"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921775/4905945/5196052?Route=stories", "school_info": "Ladhar (B.), B\u00e1n-T\u00edr (roll number 3269)", "metadata": [{"Location:": "Lyre, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 h-\u00c1illead\u00e1in  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Denis Bowler  ", "Gender": "Male", "Age": " 86 ", "Address": "Coolroe More, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921785/4906944/5178784?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0364", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921785/4906944/5178784?Route=stories", "school_info": "Glaise Bu\u00ed, Malla ", "metadata": [{"Location:": "Glashaboy East, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Cornelius O' Callaghan  ", "Gender": "Male", "Address": "Glandine, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921786/4907030/5178985?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0364", "Page\u00a0245"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921786/4907030/5178985?Route=stories", "school_info": "Longueville, Malla (roll number 11332)", "metadata": [{"Location:": "Longueville, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Eileen O' Leary  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921809/4894566/5184575?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0370", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921809/4894566/5184575?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Chodlata, Cill an Mhuillinn (roll number 9097)", "metadata": [{"Location:": "Knockacullata, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Smith  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "James Smith  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 50 ", "Address": "Tooreen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921813/4894871/5181366?Route=stories": {"title": "N\u00f3sanna a Bhaineadh le O\u00edche Bealtaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0371", "Leathanach\u00a0135"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921813/4894871/5181366?Route=stories", "school_info": "Baile Caisle\u00e1in an R\u00f3istigh (B.) (uimhir rolla 14107)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Castletownroche, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire Nic Ghiolla an \u00c1tha  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Duinch, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921828/4909833/5182848?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0375", "Page\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921828/4909833/5182848?Route=stories", "school_info": "Graigue, Cill Dairbhe (roll number 4124)", "metadata": [{"Location:": "Graigue, Co. Cork "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Elizabeth Mc Carthy  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyshurdane, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr Thomas Mc Carthy  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Ballyshurdane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921840/4895813/5184893?Route=stories": {"title": "May Eve -\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0377", "Page\u00a0222"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921840/4895813/5184893?Route=stories", "school_info": "An Ghr\u00e1inseach, Mainistir Fhearmuighe (roll number 12700)", "metadata": [{"Location:": "Grange West, Co. Cork "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita Curtin  ", "Gender": "Female", "Address": "Johnstown East, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr Daniel Curtin  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Johnstown East, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921856/4896636/5189716?Route=stories": {"title": "Old Irish Customs Associated with May\u00a0Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921856/4896636/5189716?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Biolaraighe ", "metadata": [{"Location:": "Watergrasshill, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Sarsfield  ", "Gender": "Female", "Address": "Skahanagh South, Co. Cork "}, {"Informant": "Patrick O Connor  ", "Gender": "Male", "Address": "Condonstown, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921856/4896636/5189717?Route=stories": {"title": "Pishogues Associated with May\u00a0Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921856/4896636/5189717?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Biolaraighe ", "metadata": [{"Location:": "Watergrasshill, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Crissie Riordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Skahanagh South, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921871/4897521/5192351?Route=stories": {"title": "May Bushes and May\u00a0Fights", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0385", "Page\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921871/4897521/5192351?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Carraig Thuathail ", "metadata": [{"Location:": "Carrigtohill, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921885/4898903/5189841?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0389", "Page\u00a0286"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921885/4898903/5189841?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla (roll number 11249)", "metadata": [{"Location:": "Burnfort, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Donal Archdeacon  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs J. Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Burnfort, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921885/4898903/5189844?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0389", "Page\u00a0286"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921885/4898903/5189844?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla (roll number 11249)", "metadata": [{"Location:": "Burnfort, Co. Cork "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Donal Archdeacon  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Mrs J. Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Burnfort, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921885/4898903/5189845?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0389", "Page\u00a0286"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921885/4898903/5189845?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th an T\u00f3ite\u00e1in (Burnfort), Malla (roll number 11249)", "metadata": [{"Location:": "Burnfort, Co. Cork "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Donal Archdeacon  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  "}, {"Informant": "Mrs J. Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Burnfort, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921915/4910719/5165316?Route=stories": {"title": "Festivals - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0395", "Page\u00a0033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921915/4910719/5165316?Route=stories", "school_info": "Churchtown (Baile an Teampoill) (roll number 1132)", "metadata": [{"Location:": "Churchtown, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4921918/4910894/5166123?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0395", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921918/4910894/5166123?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Mainistir na Corann (roll number 512)", "metadata": [{"Location:": "Midleton, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Betty Deasy  ", "Gender": "Female", "Address": "Midleton, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4666577/4663453/4688480?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0401", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666577/4663453/4688480?Route=stories", "school_info": "An Ch\u00fail \u00c1rd (roll number 12587)", "metadata": [{"Location:": "Coolard, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maurice Kennelly  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilgarvan, Co. Kerry "}, {"Informant": "Michael Kennelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Kilgarvan, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4666580/4663640/4666738?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0402", "Page\u00a0001"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666580/4663640/4666738?Route=stories", "school_info": "Ballylongford (C.) (roll number 11019)", "metadata": [{"Location:": "Ballylongford, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Holly  ", "Gender": "Female", "Address": "Aghanagran Middle, Co. Kerry "}, {"Informant": "Patrick Holly  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Aghanagran Middle, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4666580/4663643/4666785?Route=stories": {"title": "Story - May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0402", "Page\u00a0003"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666580/4663643/4666785?Route=stories", "school_info": "Ballylongford (C.) (roll number 11019)", "metadata": [{"Location:": "Ballylongford, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josephine Fitzmaurice  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballylongford, Co. Kerry "}, {"Informant": "Michael Fitzmaurice  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 74 ", "Address": "Ballylongford, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4613711/4611219/4644284?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0405", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613711/4611219/4644284?Route=stories", "school_info": "Cill Beathach (roll number 16807)", "metadata": [{"Location:": "Kilbaha Middle, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Kennelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilbaha Middle, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs Kennelly  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Kilbaha Middle, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4613714/4611560/4658506?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0405", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613714/4611560/4658506?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Liostuathail (roll number 4062)", "metadata": [{"Location:": "Listowel, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4613715/4611616/4659426?Route=stories": {"title": "O\u00edche Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0405", "Page\u00a0441"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613715/4611616/4659426?Route=stories", "school_info": "Listowel (B.) (roll number 1797)", "metadata": [{"Location:": "Listowel, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4613718/4612260/4645173?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0406", "Page\u00a0518"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613718/4612260/4645173?Route=stories", "school_info": "Islandanny (roll number 5748/9)", "metadata": [{"Location:": "Rea, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aileen Brosnan  ", "Gender": "Female", "Address": "Shronebeirne, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4613725/4613167/4643689?Route=stories": {"title": "May Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0409", "Page\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613725/4613167/4643689?Route=stories", "school_info": "Dromclough (C.), ", "metadata": [{"Location:": "Kilcarra Beg, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Flaherty  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Mary Kirby  ", "Gender": "Female", "Age": " 72 ", "Address": "Mountcoal, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4666598/4665559/4668413?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0412", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666598/4665559/4668413?Route=stories", "school_info": "Kilflynn, Lic Sn\u00e1mha (roll number 15033)", "metadata": [{"Location:": "Kilflyn, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4666598/4665603/4668647?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Beliefs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0412", "Page\u00a0275"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666598/4665603/4668647?Route=stories", "school_info": "Kilflynn, Lic Sn\u00e1mha (roll number 15033)", "metadata": [{"Location:": "Kilflyn, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Fhlaithbheartaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4666610/4666555/4683247?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0415", "Page\u00a0288"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666610/4666555/4683247?Route=stories", "school_info": "Baile Dubh (C.) (roll number 2493)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Flynn  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 "}, {"Informant": "Daniel Flynn  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 48 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4678382/4674257/4687920?Route=stories": {"title": "An Bhealtaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0418", "Leathanach\u00a0314"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678382/4674257/4687920?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Neil Bean U\u00ed Cath\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 73 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4678384/4674401/4683447?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0419", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678384/4674401/4683447?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r ", "metadata": [{"Location:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4678385/4674626/4681956?Route=stories": {"title": "N\u00f3sa na Bealtaine Fad\u00f3", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0419", "Page\u00a0324"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678385/4674626/4681956?Route=stories", "school_info": "Baile 'n Fhirt\u00e9araigh (B.) (roll number 10755)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Fheirt\u00e9araigh, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Seamus \u00d3 Cath\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloichear, Co. Kerry "}, {"Informant": "Eibhl\u00edn N\u00ed Chath\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloichear, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4678385/4674684/4682001?Route=stories": {"title": "N\u00f3sanna na\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0419", "Page\u00a0382"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678385/4674684/4682001?Route=stories", "school_info": "Baile 'n Fhirt\u00e9araigh (B.) (roll number 10755)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Fheirt\u00e9araigh, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Main\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile an \u00c9anaigh, Co. Kerry "}, {"Informant": "Padraig \u00d3 Main\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile an \u00c9anaigh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4678399/4676956/4682832?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0424", "Page\u00a0110"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678399/4676956/4682832?Route=stories", "school_info": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn (Scoil N. Fingh\u00edn) (roll number 16892)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Ghr\u00edbhth\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "An Baile M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Informant": "Donncadha \u00d3 L\u00edothaig  ", "Gender": "Male", "Address": "An Baile M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4678399/4677010/4683017?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0424", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678399/4677010/4683017?Route=stories", "school_info": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn (Scoil N. Fingh\u00edn) (roll number 16892)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Cathasaig  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn, Co. Kerry "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cathasaig  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687712/4686288/4689022?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0433", "Page\u00a0258"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687712/4686288/4689022?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Baile an Mhuilinn (roll number 1859)", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Mhurchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyvirrane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687714/4686483/4689782?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686483/4689782?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.) (roll number 12833)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "D\u00f3l\u00f3 N\u00ed Dhuibhir  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687714/4686484/4689785?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686484/4689785?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.) (roll number 12833)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Caitl\u00edn N\u00ed Dh\u00fabhdha  ", "Gender": "Female", "Address": "Laharan, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687714/4686486/4689789?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0166"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686486/4689789?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.) (roll number 12833)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Criostiona N\u00ed Chobhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Ownagarry, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687714/4686488/4689792?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0168"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686488/4689792?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.) (roll number 12833)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "P\u00f3il\u00edn N\u00ed Fhoghludha  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687719/4687014/4708704?Route=stories": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0391"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687014/4708704?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.) ", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed hEachthegeirn  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l de h\u00d3r  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687719/4687015/4708709?Route=stories": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Sean-Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0392"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687015/4708709?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.) ", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Gobnait N\u00ed Chonnchubhair  ", "Gender": "Female", "Address": "Reen, Co. Kerry "}, {"Informant": "Seamus \u00d3 Conncubhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Reen, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687719/4687023/4708735?Route=stories": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687023/4708735?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.) ", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Sh\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Informant": "Br\u00edghid N\u00ed Sh\u00e9aghdha  ", "Gender": "Female", "Age": " 63 ", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4687719/4687025/4708738?Route=stories": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - Sean-Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0402"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687025/4708738?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.) ", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Sh\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Informant": "Stioph\u00e1n O Suilleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4706336/4703809/4742198?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Beliefs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0442", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706336/4703809/4742198?Route=stories", "school_info": "Ballyseedy (roll number 9048/55)", "metadata": [{"Location:": "Ballyseedy, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Doyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Garrane, Co. Kerry "}, {"Informant": "N\u00f3ra N\u00ed Shuilleabh\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 74 ", "Address": "Garrane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4706336/4703835/4742274?Route=stories": {"title": "May Sunday at\u00a0Ballyseedy", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0442", "Page\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706336/4703835/4742274?Route=stories", "school_info": "Ballyseedy (roll number 9048/55)", "metadata": [{"Location:": "Ballyseedy, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Debbie Shea  ", "Gender": "Female", "Address": "Lissardboola, Co. Kerry "}, {"Informant": "Con Shea  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Lissardboola, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4706346/4704677/4779994?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0454"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704677/4779994?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed ", "metadata": [{"Location:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Reidy  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4713223/4708994/4936117?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0449", "Page\u00a0028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713223/4708994/4936117?Route=stories", "school_info": "Cill Mhuire (C.), Oile\u00e1n Ciarra\u00ed (roll number 10395)", "metadata": [{"Location:": "Kilmurry, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Paddy Donoghue  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Ballybane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4713246/4711148/4743343?Route=stories": {"title": "Pishogues about May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0454", "Page\u00a0315"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713246/4711148/4743343?Route=stories", "school_info": "Loch Coite\u00e1in (roll number 10049)", "metadata": [{"Location:": "Dromickbane, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4713247/4711210/4744064?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0454", "Page\u00a0377"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713247/4711210/4744064?Route=stories", "school_info": "Tir na bPoll (C.) (roll number 15645)", "metadata": [{"Location:": "Teernaboul, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4713251/4711488/4715067?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0455", "Page\u00a0236"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713251/4711488/4715067?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire (roll number 13381)", "metadata": [{"Location:": "Killarney, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Mheara  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilcummin, Co. Kerry "}, {"Informant": "Inghean N\u00ed C\u00e1rthaig  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilcummin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4713253/4711788/4743665?Route=stories": {"title": "Long Ago May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0456", "Page\u00a0284"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713253/4711788/4743665?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Cill \u00c1irne ", "metadata": [{"Location:": "Killarney, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Lynch  ", "Gender": "Female", "Age": " 82 ", "Occupation": "Farmer's wife  ", "Address": "Knockeenduff, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4713253/4711790/4743666?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0456", "Page\u00a0286"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713253/4711790/4743666?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Cill \u00c1irne ", "metadata": [{"Location:": "Killarney, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Healy  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Occupation": "Farmer's wife  ", "Address": "Barraduff, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4713253/4711797/4743672?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0456", "Page\u00a0293"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713253/4711797/4743672?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Cill \u00c1irne ", "metadata": [{"Location:": "Killarney, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Mc Carthy  ", "Gender": "Female", "Age": " 78 ", "Occupation": "Farmer's wife  ", "Address": "Teernaboul, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4713263/4712870/4744743?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0458", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713263/4712870/4744743?Route=stories", "school_info": "Faithche (B.) (roll number 11405)", "metadata": [{"Location:": "Faha West, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Connor  ", "Gender": "Male", "Age": " 85 ", "Address": "Faha West, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742074/4732961/4760373?Route=stories": {"title": "Piseog - O\u00edche Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0461", "Page\u00a0047"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742074/4732961/4760373?Route=stories", "school_info": "Siolbhrain (Shelbourne) (roll number 5235 or 5484)", "metadata": [{"Location:": "Gortrooskagh, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "N\u00f3ra N\u00ed Shuibhne  ", "Gender": "Female", "Age": " 32 ", "Address": "Gurteen, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742086/4734553/4818614?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0465", "Page\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742086/4734553/4818614?Route=stories", "school_info": "Ros an Chuas\u00e1in (roll number 4759)", "metadata": [{"Location:": "Rossacoosane, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Maighr\u00e9ad N\u00ed Ghr\u00e1da  ", "Gender": "Female", "Age": " 24 ", "Address": "Greenane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742096/4735523/4930032?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0467", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742096/4735523/4930032?Route=stories", "school_info": "Doir\u00edn na nDamh (roll number 5348)", "metadata": [{"Location:": "Derreenneanav, Co. Kerry "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742098/4735632/4924242?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0468", "Leathanach\u00a0041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742098/4735632/4924242?Route=stories", "school_info": "Snaidhm (C.) (uimhir rolla 11799)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Sneem, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Hussey  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Gearha, Co. Kerry "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742109/4736787/4816585?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0471", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742109/4736787/4816585?Route=stories", "school_info": "Kilgobnet (C.) (roll number 7842)", "metadata": [{"Location:": "Kilgobnet, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921933/4911019/4931251?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0480", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921933/4911019/4931251?Route=stories", "school_info": "Baile Giolla tSion\u00e1in (C.) ", "metadata": [{"Location:": "Baile Mhic Giolla tSean\u00e1in Uachtarach, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00e9ad Bean U\u00ed Cathl\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 46 ", "Address": "Baile Mhic Giolla tSean\u00e1in Uachtarach, Co. Luimnigh "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921960/4913592/4938575?Route=stories": {"title": "Sean-N\u00f3s an Cheantair seo a Bhaineann le hO\u00edche Bhealtaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0487", "Leathanach\u00a0456"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921960/4913592/4938575?Route=stories", "school_info": "Carrickerry, \u00c1rd-achadh (uimhir rolla 11281)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carraig Chiarra\u00ed, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ighr\u00e9ad N\u00ed Aodha  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921967/4914190/4942653?Route=stories": {"title": "May Eve and May Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0489", "Leathanach\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921967/4914190/4942653?Route=stories", "school_info": "Mathghamhnach (C.) (uimhir rolla 11423)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Caisle\u00e1n Ma\u00ed Tamhnach, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Ita Kenrick  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Garra\u00ed Dubh, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Michael Kenrick  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 89 ", "Seoladh": "An Garra\u00ed Dubh, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921977/4914888/4947547?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0492", "Leathanach\u00a0214"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921977/4914888/4947547?Route=stories", "school_info": "Gleann Gort, Caisle\u00e1n Nua Thiar (uimhir rolla 7329)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann an Ghoirt Theas, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha talmha\u00edocht (~2,659)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nora Sullivan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Tuar na Fola, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Jerry Kelly  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 72 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921982/4915194/4943072?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0493", "Leathanach\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921982/4915194/4943072?Route=stories", "school_info": "Mount Collins, Mainistir na F\u00e9ile (uimhir rolla 10107)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc U\u00ed Choile\u00e1in, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921985/4915492/4943658?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0494", "Page\u00a0192"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921985/4915492/4943658?Route=stories", "school_info": "M\u00edn na Cille, Mainistir na F\u00e9ile (roll number 16239)", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn na Cille, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha talmha\u00edocht (~2,659)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mair\u00e9 N\u00ed Choile\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Broderick  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916408/4947366?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0497", "Leathanach\u00a0124"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916408/4947366?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom Collachair, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Donal Linehan  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Edmond Linehan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 55 ", "Seoladh": "An Cheathr\u00fa Ard Thoir, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916409/4947369?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0497", "Leathanach\u00a0125"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916409/4947369?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom Collachair, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Murphy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bun Doilithe, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Timothy Murphy  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 60 ", "Seoladh": "Bun Doilithe, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916410/4947371?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0497", "Leathanach\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916410/4947371?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom Collachair, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eugene Sullivan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Drom Collachair, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Eugene Sullivan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 70 ", "Seoladh": "Drom Collachair, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916411/4947372?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0497", "Leathanach\u00a0127"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916411/4947372?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom Collachair, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Fitzgerald  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Cheathr\u00fa Ard Thoir, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Fitzgibbon  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cnoc an Chraobhaigh, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916412/4947490?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0497", "Leathanach\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916412/4947490?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom Collachair, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Fitzgerald  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Bun Doilithe, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Michael Wall  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": "c. 55 ", "Seoladh": "Bun Doilithe, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916413/4947491?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0497", "Leathanach\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4921994/4916413/4947491?Route=stories", "school_info": "Dromcollchoille (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drom Collachair, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Walsh  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "M\u00fascra\u00ed U\u00ed N\u00fan\u00e1in Thoir, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs P. Walsh  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": "c. 55 ", "Seoladh": "M\u00fascra\u00ed U\u00ed N\u00fan\u00e1in Thoir, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922001/4916957/4949557?Route=stories": {"title": "May Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0498", "Leathanach\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922001/4916957/4949557?Route=stories", "school_info": "Br\u00fagh R\u00edogh (B.) (uimhir rolla 8572)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Br\u00fa R\u00ed, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs O' Rourke  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Clochar, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Wall  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Br\u00fa R\u00ed, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922001/4917057/4950581?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0498", "Leathanach\u00a0315"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922001/4917057/4950581?Route=stories", "school_info": "Br\u00fagh R\u00edogh (B.) (uimhir rolla 8572)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Br\u00fa R\u00ed, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922008/4917949/4941722?Route=stories": {"title": "Piseoga - May\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0500", "Leathanach\u00a0637"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922008/4917949/4941722?Route=stories", "school_info": "Duxtown, Rathkeale (uimhir rolla 15943)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na Lathach, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra creidi\u00faint (~391)\n\t\t\t\t creidi\u00faint choiteann (~2,535)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n \u00d3 Cathasaig  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile U\u00ed Aodha, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922009/4917975/4941837?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0500", "Page\u00a0663"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922009/4917975/4941837?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th gCaola (B.) (roll number 1282)", "metadata": [{"Location:": "R\u00e1th Caola, Co. Luimnigh "}, {"Topics": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha talmha\u00edocht (~2,659)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brian Connellan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922009/4917975/4941838?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0500", "Leathanach\u00a0663"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922009/4917975/4941838?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th gCaola (B.) (uimhir rolla 1282)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th Caola, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha talmha\u00edocht (~2,659)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Dick Hayes  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922009/4917976/4941843?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0500", "Leathanach\u00a0664"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922009/4917976/4941843?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th gCaola (B.) (uimhir rolla 1282)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th Caola, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Dick Hayes  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "R\u00e1th Caola, Co. Luimnigh "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Hayes  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922009/4917977/4941846?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0500", "Leathanach\u00a0665"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922009/4917977/4941846?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th gCaola (B.) (uimhir rolla 1282)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th Caola, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joseph Gately  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Neville  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Coill tSe\u00e1in, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922009/4917978/4941848?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0500", "Leathanach\u00a0666"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922009/4917978/4941848?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th gCaola (B.) (uimhir rolla 1282)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th Caola, Co. Luimnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Alphonsus Madden  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "R\u00e1th Caola, Co. Luimnigh "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922029/4920154/4948930?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922029/4920154/4948930?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Dara (C.) ", "metadata": [{"Location:": "Adare, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Clarrie Alfred  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Cummeen, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922033/4920645/4953905?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922033/4920645/4953905?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.) ", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Dick Butler  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Culhane  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Croom, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922034/4920845/4955552?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0436"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922034/4920845/4955552?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.) ", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n Rua O Coile\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922036/4921062/4953216?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0508", "Page\u00a016"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922036/4921062/4953216?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.) (roll number 9306)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "D\u00e1ith\u00ed \u00d3 Ceanntabhail  ", "Gender": "Unknown", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922037/4921118/4953705?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0508", "Page\u00a072"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922037/4921118/4953705?Route=stories", "school_info": "Cromadh (C.) (roll number 9307)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922044/4846917/4952408?Route=stories": {"title": "Piseoga L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0510", "Page\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922044/4846917/4952408?Route=stories", "school_info": "Cill Fh\u00edon\u00e1in (B.) (roll number 15992)", "metadata": [{"Location:": "Kilfinane, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922044/4846931/4952423?Route=stories": {"title": "A May Day\u00a0Legend", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0510", "Page\u00a0103"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922044/4846931/4952423?Route=stories", "school_info": "Cill Fh\u00edon\u00e1in (B.) (roll number 15992)", "metadata": [{"Location:": "Kilfinane, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922062/4848893/5009801?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0514", "Page\u00a0118"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922062/4848893/5009801?Route=stories", "school_info": "Gleann na gCreabhar (Anglesboro), Baile Mhist\u00e9ala (roll number 10262)", "metadata": [{"Location:": "Anglesborough, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "William Casey  ", "Gender": "Male", "Age": " 78 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Baurnagurrahy, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922063/4849043/5010829?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0514", "Page\u00a0268"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922063/4849043/5010829?Route=stories", "school_info": "Coill Beithne (C.), Baile Mhist\u00e9ala (roll number 11266)", "metadata": [{"Location:": "Kilbeheny, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t hags (~139)\n\t\t\t\t hare-hag (~41)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "M. Cunningham  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922068/4849585/4954489?Route=stories": {"title": "May Day -\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0516", "Page\u00a0407"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922068/4849585/4954489?Route=stories", "school_info": "Gr\u00e1inseach, Cill Mocheall\u00f3g (roll number 9970)", "metadata": [{"Location:": "Grange, Co. Limerick "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Thomas Sheehan  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ballynagarde, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922068/4849586/5123264?Route=stories": {"title": "May Day -\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0516", "Page\u00a0408"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922068/4849586/5123264?Route=stories", "school_info": "Gr\u00e1inseach, Cill Mocheall\u00f3g (roll number 9970)", "metadata": [{"Location:": "Grange, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922085/4850915/4946470?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850915/4946470?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.) (roll number 7480)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maurice Gleeson  ", "Gender": "Male", "Age": " 14 ", "Address": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922085/4850916/4946480?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0214"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850916/4946480?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.) (roll number 7480)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mulcahy  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922085/4850918/4946490?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0216"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850918/4946490?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.) (roll number 7480)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy O' Neill  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922085/4850919/4946492?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0217"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850919/4946492?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.) (roll number 7480)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Maher  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Gortnascarry, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922085/4850919/4946496?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0217"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922085/4850919/4946496?Route=stories", "school_info": "Cappamore (B.) (roll number 7480)", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Con Hemp  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Dromsallagh, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922096/4852115/4946767?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0524", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922096/4852115/4946767?Route=stories", "school_info": "Ahane (C.) Lisnagry (roll number 563)", "metadata": [{"Location:": "Ahane, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Hourigan  ", "Gender": "Female", "Address": "Annagh, Co. Limerick "}, {"Informant": "Mrs Hourigan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Annagh, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922102/4852400/4948344?Route=stories": {"title": "Local Customs - May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0525", "Page\u00a0032"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922102/4852400/4948344?Route=stories", "school_info": "Roxboro, Luimneach (roll number 15680)", "metadata": [{"Location:": "Roxborough, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan Greensmyth  ", "Gender": "Female", "Address": "Roxborough, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922106/4852581/4948948?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0526", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922106/4852581/4948948?Route=stories", "school_info": "Crecora, Tobar P\u00e1draig (roll number 9668)", "metadata": [{"Location:": "Crecora, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922108/4852841/5010025?Route=stories": {"title": "May Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0527", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922108/4852841/5010025?Route=stories", "school_info": "Lurga, Patrick's Well (roll number 10317)", "metadata": [{"Location:": "Kilcolman, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycarney, Co. Limerick "}, {"Informant": "Mrs O' Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "Ferry Bridge, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922111/4853069/5015811?Route=stories": {"title": "The Lore of Certain Days - May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0527", "Page\u00a0346"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922111/4853069/5015811?Route=stories", "school_info": "Tervoe (C.) (roll number 5932)", "metadata": [{"Location:": "Tervoe, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Mc Namara  ", "Gender": "Female", "Address": "Newtown, Co. Limerick "}, {"Informant": "John Mc Namara  ", "Gender": "Male", "Address": "Newtown, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922111/4853070/5015824?Route=stories": {"title": "Lore of Certain Days - May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0527", "Page\u00a0347"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922111/4853070/5015824?Route=stories", "school_info": "Tervoe (C.) (roll number 5932)", "metadata": [{"Location:": "Tervoe, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Chrissie Normoyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrig West, Co. Limerick "}, {"Informant": "Mr John Normoyle  ", "Gender": "Male", "Address": "Carrig West, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922136/4855741/4953999?Route=stories": {"title": "May Eve and May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0534", "Page\u00a0456"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922136/4855741/4953999?Route=stories", "school_info": "Aonach Urmhumhan, Clochar na Tr\u00f3caire ", "metadata": [{"Location:": "Nenagh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Breda Lewis  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 ", "Address": "Dublin Road, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs W. Lewis  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Dublin Road, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922138/4855964/5011428?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0536", "Page\u00a0123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922138/4855964/5011428?Route=stories", "school_info": "Clais (roll number 8692)", "metadata": [{"Location:": "Clash, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922148/4856463/5018137?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0537", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922148/4856463/5018137?Route=stories", "school_info": "Lissenhall (roll number 8009)", "metadata": [{"Location:": "Lissenhall, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922156/4856774/5012820?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0538", "Page\u00a0299"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922156/4856774/5012820?Route=stories", "school_info": "Boher, Bushfield. Nenagh (roll number 9190)", "metadata": [{"Location:": "Boher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Collector": "Sally Kennedy  ", "Gender": "Female", "Address": "Gortlassabrien, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Michael O' Brien  ", "Gender": "Male", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Sarah Kennedy  ", "Gender": "Female", "Address": "Gortlassabrien, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922161/4857214/5016278?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0540", "Page\u00a0116"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922161/4857214/5016278?Route=stories", "school_info": "Tuar, Tulach Sheasta (roll number 15526)", "metadata": [{"Location:": "Toor, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922164/4857512/5016467?Route=stories": {"title": "May Eve (O\u00edche Bhealtaine) - April\u00a030th", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0541", "Page\u00a011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922164/4857512/5016467?Route=stories", "school_info": "Cum\u00e1n an L\u00edn ", "metadata": [{"Location:": "Commanealine, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922174/4858273/5018084?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0544", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922174/4858273/5018084?Route=stories", "school_info": "Garrangrena, Borrisoleigh (roll number 3282)", "metadata": [{"Location:": "Garrangrena Upper, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick O' Byrne  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922189/4859462/5017700?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0548", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922189/4859462/5017700?Route=stories", "school_info": "Baile na Cille, Roscrea (roll number 10350)", "metadata": [{"Location:": "Ballynakill, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philip Bergin  ", "Gender": "Male", "Address": "Pintown, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr John Fogarty  ", "Gender": "Male", "Address": "Irby, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922189/4859464/5017709?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0548", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922189/4859464/5017709?Route=stories", "school_info": "Baile na Cille, Roscrea (roll number 10350)", "metadata": [{"Location:": "Ballynakill, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggie Cummins  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballygorteen, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922189/4859464/5017745?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0548", "Page\u00a0115"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922189/4859464/5017745?Route=stories", "school_info": "Baile na Cille, Roscrea (roll number 10350)", "metadata": [{"Location:": "Ballynakill, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Edward Meagher  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922210/4861016/5016184?Route=stories": {"title": "Customs on May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0362"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922210/4861016/5016184?Route=stories", "school_info": "Moycarkey, Thurles ", "metadata": [{"Location:": "Moycarky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Myers  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumgower, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922210/4861018/5016185?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0364"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922210/4861018/5016185?Route=stories", "school_info": "Moycarkey, Thurles ", "metadata": [{"Location:": "Moycarky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josie Shanahan  ", "Gender": "Female", "Address": "Turtulla, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922210/4861025/5016202?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0553", "Page\u00a0371"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922210/4861025/5016202?Route=stories", "school_info": "Moycarkey, Thurles ", "metadata": [{"Location:": "Moycarky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan O' Keeffe  ", "Gender": "Female", "Address": "Parkstown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922214/4861192/5017630?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0554", "Page\u00a0079"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922214/4861192/5017630?Route=stories", "school_info": "Baile Treasna, Caisle\u00e1n Mumhan (Ballytarsney) (roll number 15970)", "metadata": [{"Location:": "Ballytarsna (Hackett), Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922215/4861282/5017939?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0554", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922215/4861282/5017939?Route=stories", "school_info": "Cnoc\u00e1n an Teampaill, Ros Gr\u00e9ine ", "metadata": [{"Location:": "Knockantemple, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mick Corcoran  ", "Gender": "Male", "Address": "Railstown, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Bergin  ", "Gender": "Female", "Address": "Attykit, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Halloran  ", "Gender": "Female", "Address": "Hill's-lot, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922236/4863170/5053309?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0389"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863170/5053309?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.) (roll number 15363)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie O' Connell  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs O' Connell  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922236/4863171/5053311?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0390"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863171/5053311?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.) (roll number 15363)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Stasia Vaughan  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922236/4863171/5053312?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0390"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863171/5053312?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.) (roll number 15363)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Stasia Vaughan  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922236/4863172/5053317?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0391"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863172/5053317?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.) (roll number 15363)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Stasia Vaughan  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922245/4863834/5020902?Route=stories": {"title": "May Eve or May Day Customs -\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0563", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922245/4863834/5020902?Route=stories", "school_info": "Baile an Gharrdha (B.) (roll number 13210)", "metadata": [{"Location:": "Ballingarry, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5260427/5251777/5276434?Route=stories": {"title": "May Pisheogs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0567D", "Page\u00a001_125"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260427/5251777/5276434?Route=stories", "school_info": "Morton St. Convent Nat. S. (roll number 12349)", "metadata": [{"Location:": "Clonmel, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Moroney  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonmel, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Hackett  ", "Gender": "Female", "Address": "Garrymore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922259/4865052/5022198?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0571", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922259/4865052/5022198?Route=stories", "school_info": "Ardfinnan (B.), Cahir (roll number 16077)", "metadata": [{"Location:": "Ardfinnan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922265/4865586/5055092?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0351"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922265/4865586/5055092?Route=stories", "school_info": "An Churrach (Crogh), \u00c1rd Fhion\u00e1in (roll number 7911)", "metadata": [{"Location:": "Curragh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   place-space-environment land management (~4,110)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922265/4865614/5055166?Route=stories": {"title": "Sean-Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922265/4865614/5055166?Route=stories", "school_info": "An Churrach (Crogh), \u00c1rd Fhion\u00e1in (roll number 7911)", "metadata": [{"Location:": "Curragh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t       agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922265/4865616/5055184?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0380"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922265/4865616/5055184?Route=stories", "school_info": "An Churrach (Crogh), \u00c1rd Fhion\u00e1in (roll number 7911)", "metadata": [{"Location:": "Curragh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "objects man-made structures buildings residential buildings (~2,723)\n\t\t\t\t     clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Lonergan  ", "Gender": "Male", "Address": "Tullow, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922266/4865641/5055261?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0405"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922266/4865641/5055261?Route=stories", "school_info": "Gormanstown, \u00c1rd Fh\u00edon\u00e1in (roll number 5615)", "metadata": [{"Location:": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Keating  ", "Gender": "Male", "Address": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Long  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballylaffin, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922266/4865687/5055327?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0450"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922266/4865687/5055327?Route=stories", "school_info": "Gormanstown, \u00c1rd Fh\u00edon\u00e1in (roll number 5615)", "metadata": [{"Location:": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Marsh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Marsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Gormanstown, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865966/5058198?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865966/5058198?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Leonard  ", "Gender": "Male", "Age": " 83 ", "Address": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865966/5058199?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865966/5058199?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Bridget Fitzgerald  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865967/5058200?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865967/5058200?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Hannah Regan  ", "Gender": "Female", "Age": " 67 ", "Address": "Lyreen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865967/5058207?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0092"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865967/5058207?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Margaret Mc Grath  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865968/5058208?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865968/5058208?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865968/5058210?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865968/5058210?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Dan Williams  ", "Gender": "Male", "Age": " 67 ", "Address": "Kiltankin, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865969/5058213?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865969/5058213?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Bridget Brien  ", "Gender": "Female", "Age": " 63 ", "Address": "Coolagarranroe, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865969/5058214?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Piseoga", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865969/5058214?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Ruarke  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Carrigeen, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865970/5058217?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0095"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865970/5058217?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mary Walshe  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Address": "Coolagarranroe, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865971/5058241?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0096"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865971/5058241?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Bridget Fitzgerald  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865972/5058246?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0573", "Leathanach\u00a0097"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865972/5058246?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Bridget Fitzgerald  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865972/5058251?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0097"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865972/5058251?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Hennessey  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Kiltankin, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865974/5058255?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0573", "Leathanach\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865974/5058255?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Margaret Slattery  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 46 ", "Seoladh": "Kiltankin, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865974/5058257?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865974/5058257?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Margaret Mc Grath  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865975/5058259?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865975/5058259?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mary Casey  ", "Gender": "Female", "Age": " 53 ", "Address": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865975/5059293?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865975/5059293?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Daniel Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 45 ", "Address": "Loughananna, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865976/5061602?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0100"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865976/5061602?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Fitzgibbon  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865976/5064334?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0100"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865976/5064334?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "William Walshe  ", "Gender": "Male", "Age": " 42 ", "Address": "Coolagarranroe, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865977/5068918?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865977/5068918?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Informant": "Pat Fitzgerald  ", "Gender": "Male", "Age": " 83 ", "Address": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922268/4865978/5070733?Route=stories": {"title": "May Eve Customs and\u00a0Pishogues", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922268/4865978/5070733?Route=stories", "school_info": "Sceich\u00edn an Rince, Cloich\u00edn an Mhargaidh ", "metadata": [{"Location:": "Skeheenaranky, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Michael Slattery  ", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Kiltankin, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922284/4867244/5054498?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0577", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922284/4867244/5054498?Route=stories", "school_info": "Ballinahinch (roll number 11191)", "metadata": [{"Location:": "Ballynahinch, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josie Dwyer  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynahinch, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922284/4867247/5054502?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0577", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922284/4867247/5054502?Route=stories", "school_info": "Ballinahinch (roll number 11191)", "metadata": [{"Location:": "Ballynahinch, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Dwyer  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynahinch, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922284/4867248/5054504?Route=stories": {"title": "May Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0577", "Page\u00a0082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922284/4867248/5054504?Route=stories", "school_info": "Ballinahinch (roll number 11191)", "metadata": [{"Location:": "Ballynahinch, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Wade  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballynahinch, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922285/4867262/5022667?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0577", "Page\u00a0096"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922285/4867262/5022667?Route=stories", "school_info": "Currach P\u00fair (Curraghpoor), D\u00fan na Sg\u00edath (roll number 14008)", "metadata": [{"Location:": "Curraghpoor, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Carroll  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolacussane, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs J. Carroll  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 42 ", "Address": "Coolacussane, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922285/4867263/5022671?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Stories", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0577", "Leathanach\u00a0097"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922285/4867263/5022671?Route=stories", "school_info": "Currach P\u00fair (Curraghpoor), D\u00fan na Sg\u00edath (uimhir rolla 14008)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Curraghpoor, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Sheila Carroll  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Coolacussane, Co. Tipperary "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs J. Carroll  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 42 ", "Seoladh": "Coolacussane, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922285/4867264/5022672?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0577", "Page\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922285/4867264/5022672?Route=stories", "school_info": "Currach P\u00fair (Curraghpoor), D\u00fan na Sg\u00edath (roll number 14008)", "metadata": [{"Location:": "Curraghpoor, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Owen Hogan  ", "Gender": "Male", "Address": "Stokaun, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr Michael Hogan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Stokaun, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922285/4867265/5022675?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Stories", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0577", "Page\u00a0099"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922285/4867265/5022675?Route=stories", "school_info": "Currach P\u00fair (Curraghpoor), D\u00fan na Sg\u00edath (roll number 14008)", "metadata": [{"Location:": "Curraghpoor, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gus Flanagan  ", "Gender": "Male", "Address": "Drishane, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs M. Flanagan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Drishane, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922298/4868169/5019860?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0580", "Page\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922298/4868169/5019860?Route=stories", "school_info": "Emly (B.) (roll number 16059)", "metadata": [{"Location:": "Emly, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Houlihan  ", "Gender": "Male", "Address": "Emly, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922309/4869021/5051612?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0582", "Leathanach\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922309/4869021/5051612?Route=stories", "school_info": "Coill an Easbuig (Bishopswood), Dundroma ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bishopswood, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Dwyer  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Bishopswood, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922314/4869273/5071206?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0583", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922314/4869273/5071206?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh (roll number 1131)", "metadata": [{"Location:": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Daniel O'Connell (~175)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Glynn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922314/4869280/5071241?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0583", "Leathanach\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922314/4869280/5071241?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh (uimhir rolla 1131)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballagh, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Kearns  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Goold's Cross, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922314/4869280/5071244?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0583", "Leathanach\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922314/4869280/5071244?Route=stories", "school_info": "An Bealach, Crosaire an Gh\u00falaigh (uimhir rolla 1131)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Bealach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Connolly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile Mh\u00f3ir, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922315/4869325/5071416?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0583", "Leathanach\u00a0258"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922315/4869325/5071416?Route=stories", "school_info": "Gleannach (Glenough) (uimhir rolla 8224)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gleann Achaidh \u00cdochtarach, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252418/5261788?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590C", "Leathanach\u00a001_007"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252418/5261788?Route=stories", "school_info": "Knockjames ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Freda Walsh  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr James Walsh  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Choill Dubh \u00cdochtarach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252471/5261903?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590C", "Leathanach\u00a002_040"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252471/5261903?Route=stories", "school_info": "Knockjames ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nellie Digedan  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Patrick Digedan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Doire Olc L\u00e1ir, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252542/5262017?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590C", "Leathanach\u00a004_009"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252542/5262017?Route=stories", "school_info": "Knockjames ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridie Halpin  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Patrick Halpin  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252564/5262031?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590C", "Leathanach\u00a005_003"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252564/5262031?Route=stories", "school_info": "Knockjames ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maudie Mc Carthy  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Daniel Mc Carthy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252648/5262387?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590C", "Leathanach\u00a007_019"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252648/5262387?Route=stories", "school_info": "Knockjames ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridget Harrison  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr James Harrison  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "T\u00edr Riadach Uachtarach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252688/5262407?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590C", "Leathanach\u00a009_015"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252688/5262407?Route=stories", "school_info": "Knockjames ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252729/5262456?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590C", "Leathanach\u00a010_026"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252729/5262456?Route=stories", "school_info": "Knockjames ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Donal O' Brien  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mc Grath  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Doire Olc L\u00e1ir, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252744/5262476?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590C", "Leathanach\u00a010_041"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252744/5262476?Route=stories", "school_info": "Knockjames ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Donal O' Brien  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs O' Brien  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Doire Olc L\u00e1ir, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252776/5262685?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590C", "Leathanach\u00a011_020"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252776/5262685?Route=stories", "school_info": "Knockjames ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Hanrahan  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252853/5262764?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590C", "Leathanach\u00a013_025"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252853/5262764?Route=stories", "school_info": "Knockjames ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridie Harrison  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252911/5262846?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0590C", "Leathanach\u00a014_053"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260434/5252911/5262846?Route=stories", "school_info": "Knockjames ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Torpey  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs P. Torpey  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Knockjames, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177624/5173894/5199307?Route=stories": {"title": "Bealtaine Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0591", "Leathanach\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177624/5173894/5199307?Route=stories", "school_info": "Carhurley ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cathair Urthaile, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177626/5173943/5199859?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0591", "Leathanach\u00a0328"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177626/5173943/5199859?Route=stories", "school_info": "L\u00fab\u00e1n D\u00edge (Bodyke) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "L\u00fab\u00e1n D\u00edge, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253081/5265886?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592E", "Leathanach\u00a003_040"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253081/5265886?Route=stories", "school_info": "Gortaveha (uimhir rolla 16488)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Bheithe, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "C\u00e1it N\u00ed Chorra  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Doire Fada, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Corry  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Doire Fada, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253124/5265934?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592E", "Leathanach\u00a004_035"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253124/5265934?Route=stories", "school_info": "Gortaveha (uimhir rolla 16488)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Bheithe, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mrs Fanny Vaughan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Scailp, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Fanny Vaughan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 75 ", "Seoladh": "An Scailp, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253372/5267660?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592E", "Leathanach\u00a009_033"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253372/5267660?Route=stories", "school_info": "Gortaveha (uimhir rolla 16488)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Bheithe, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Tom\u00e1s Mac Conmara  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cnoc an Aonaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Kean  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 85 ", "Seoladh": "An Doir\u00edn Dubhach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253429/5268433?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592E", "Leathanach\u00a010_052"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253429/5268433?Route=stories", "school_info": "Gortaveha (uimhir rolla 16488)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Bheithe, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Hanora Corry  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Doire Fada, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Martin Corry  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 52 ", "Seoladh": "Doire Fada, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253537/5273300?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592E", "Leathanach\u00a013_012"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253537/5273300?Route=stories", "school_info": "Gortaveha (uimhir rolla 16488)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Bheithe, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Tom\u00e1s \u00d3 Cinn\u00e9id\u00ed  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Gort an Bheithe, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Kennedy  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 55 ", "Seoladh": "Knocknahannee, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253553/5273339?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592E", "Leathanach\u00a014_010"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253553/5273339?Route=stories", "school_info": "Gortaveha (uimhir rolla 16488)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Bheithe, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Mc Namara  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An tOile\u00e1n M\u00f3r, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Keane  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 83 ", "Seoladh": "Cnoc na Gaoithe, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253580/5273376?Route=stories": {"title": "May Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592E", "Leathanach\u00a015_017"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253580/5273376?Route=stories", "school_info": "Gortaveha (uimhir rolla 16488)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Bheithe, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "S\u00e9amus \u00d3 Br\u00edain  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael O' Brien  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253611/5273550?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0592E", "Leathanach\u00a016_022"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5260445/5253611/5273550?Route=stories", "school_info": "Gortaveha (uimhir rolla 16488)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gort an Bheithe, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Michael Mc Namara  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 13 "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael Mc Namara  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 76 ", "Seoladh": "Knocknahannee, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177635/5174743/5188909?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0593", "Leathanach\u00a0336"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177635/5174743/5188909?Route=stories", "school_info": "Clooney, Cuinche ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cluaine, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177638/5175074/5192099?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0594", "Leathanach\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177638/5175074/5192099?Route=stories", "school_info": "Cnoc an \u00c9in, Cuinche ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cnoc an \u00c9in, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Mangan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Bhreac\u00e1in, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177645/5176130/5199655?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0597", "Leathanach\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177645/5176130/5199655?Route=stories", "school_info": "Creatlach (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Chreatalach Mh\u00f3r, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eddie Punch  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177649/5176755/5202235?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0598", "Leathanach\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177649/5176755/5202235?Route=stories", "school_info": "Meelick (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00edleac, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177651/5176987/5202618?Route=stories": {"title": "Feasts of the Year - May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0598", "Leathanach\u00a0476"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177651/5176987/5202618?Route=stories", "school_info": "Coradh Chaitl\u00edn (C.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cora Chaitl\u00edn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177653/5177250/5190803?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0599", "Leathanach\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5177653/5177250/5190803?Route=stories", "school_info": "Ballycar, Cuinche ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile U\u00ed Ch\u00e1rthaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Mc Inerney  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile U\u00ed Ch\u00e1rthaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Harry Mc Inerney  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 54 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922324/4870197/4933686?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0602", "Leathanach\u00a0097"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922324/4870197/4933686?Route=stories", "school_info": "Lacken (B.), Cill Mhich\u00edl (uimhir rolla 13826)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Leacain, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      "}, {"Bailitheoir": "Proinsias O' Leary  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cathair Cheannabh\u00e1in, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Michael O' Leary  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cathair Cheannabh\u00e1in, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922332/4870972/5055817?Route=stories": {"title": "May Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0605", "Leathanach\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922332/4870972/5055817?Route=stories", "school_info": "Lios U\u00ed Chathasaigh, Inis (uimhir rolla 10321)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lios U\u00ed Chathasaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Fanny Sexton  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lios U\u00ed Chathasaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Andrew Sexton  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Lios U\u00ed Chathasaigh, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922344/4872173/5078826?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0etc.", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0608", "Leathanach\u00a0325"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922344/4872173/5078826?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00e1ille (C.), Inis (uimhir rolla 14469)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Mh\u00e1ille, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922345/4872296/5080796?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0etc.", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0608", "Leathanach\u00a0448"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922345/4872296/5080796?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00e1ille (B.), Inis (uimhir rolla 14468)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Mh\u00e1ille, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922355/4873723/5075325?Route=stories": {"title": "On May\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0612", "Leathanach\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922355/4873723/5075325?Route=stories", "school_info": "Synge, Inagh (uimhir rolla 14440)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Glennageer, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162139/5157849/5198790?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0613", "Leathanach\u00a0065"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162139/5157849/5198790?Route=stories", "school_info": "D\u00edseart, Inis ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An D\u00edseart, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eileen Keane  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Drom Cuirr\u00edn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922365/4874630/5074166?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0616", "Leathanach\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922365/4874630/5074166?Route=stories", "school_info": "Aill Bh\u00e9il an Tulaigh ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Aill na Tulach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Challan\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Poll an Chapaill, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "C\u00e1it Bean Mhic Gearailt  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 70 ", "Seoladh": "Poll an Chapaill, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922367/4874831/5080455?Route=stories": {"title": "Aiste - N\u00f3sa na\u00a0Bealtaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0617", "Leathanach\u00a0184"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922367/4874831/5080455?Route=stories", "school_info": "Dubhlinn (C.), Inis (uimhir rolla 4871)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "D\u00falainn, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire De Long  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cronagort West, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mice\u00e1l De Long  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 47 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922375/4875420/5075430?Route=stories": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0619", "Leathanach\u00a0109"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922375/4875420/5075430?Route=stories", "school_info": "Kilfenora (B.) (uimhir rolla 2155)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Fhionn\u00farach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Loingsigh  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922377/4875709/5080010?Route=stories": {"title": "May Morning", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0620", "Leathanach\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922377/4875709/5080010?Route=stories", "school_info": "Kilfenora (C.) (uimhir rolla 2156)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Fhionn\u00farach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maureen Rynne  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ballykeel South, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922377/4875710/5080015?Route=stories": {"title": "May Morning", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0620", "Leathanach\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4922377/4875710/5080015?Route=stories", "school_info": "Kilfenora (C.) (uimhir rolla 2156)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Fhionn\u00farach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peg Hegarty  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Fhionn\u00farach, Co. an Chl\u00e1ir "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922377/4875711/5080016?Route=stories": {"title": "May Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0620", "Page\u00a0298"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922377/4875711/5080016?Route=stories", "school_info": "Kilfenora (C.) (roll number 2156)", "metadata": [{"Location:": "Kilfenora, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Mac Donagh  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilfenora, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922383/4876307/5083097?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0621", "Page\u00a0416"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922383/4876307/5083097?Route=stories", "school_info": "Lahinch (roll number 11591)", "metadata": [{"Location:": "Lehinch, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John O' Dwyer  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Calluragh South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922387/4876620/5084465?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0622", "Page\u00a0328"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922387/4876620/5084465?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id na Cathrach (B.) (roll number 8850)", "metadata": [{"Location:": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Malone  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Joseph Malone  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 40 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922387/4876622/5084499?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0622", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922387/4876622/5084499?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id na Cathrach (B.) (roll number 8850)", "metadata": [{"Location:": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Reidy  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Morrissey  ", "Gender": "Female", "Age": " 63 ", "Address": "Spanish Point, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922387/4876623/5084500?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0622", "Page\u00a0331"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922387/4876623/5084500?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id na Cathrach (B.) (roll number 8850)", "metadata": [{"Location:": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gerry Rynne  ", "Gender": "Male", "Address": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Foudy  ", "Gender": "Female", "Age": " 65 ", "Address": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922387/4876624/5084506?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0622", "Page\u00a0332"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922387/4876624/5084506?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id na Cathrach (B.) (roll number 8850)", "metadata": [{"Location:": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kevin Mc Mahon  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockloskeraun, Co. Clare "}, {"Informant": "Michael Bourke  ", "Gender": "Male", "Age": " 76 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4922387/4876694/5084899?Route=stories": {"title": "May Eve - A True\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0622", "Page\u00a0402"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922387/4876694/5084899?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id na Cathrach (B.) (roll number 8850)", "metadata": [{"Location:": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Lynch  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John Fitzpatrick  ", "Gender": "Male", "Age": " 44 ", "Address": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5162143/5158404/5203164?Route=stories": {"title": "O\u00edche Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0626", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162143/5158404/5203164?Route=stories", "school_info": "Clohanes, D\u00fan Beag ", "metadata": [{"Location:": "Clohanes, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5074437/4878350/5074501?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0627", "Page\u00a0218"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5074437/4878350/5074501?Route=stories", "school_info": "Cill Chaoi ", "metadata": [{"Location:": "Kilkee, Co. Clare "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Guire  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John Liddane  ", "Gender": "Male", "Address": "Tullig, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5079720/4878863/5080171?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0098"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5079720/4878863/5080171?Route=stories", "school_info": "Knockerra (B.) Killimer ", "metadata": [{"Location:": "Knockerra, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Conway  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5084255/4879198/5084646?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0490"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879198/5084646?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis ", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Barrett  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5084255/4879199/5084650?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0491"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879199/5084650?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis ", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowncalla North, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5084255/4879200/5084651?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0492"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879200/5084651?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis ", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nancy Nugent  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockerra, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5084255/4879201/5084654?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0493"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879201/5084654?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis ", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Flaherty  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullabrack, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5084255/4879202/5084659?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0494"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879202/5084659?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis ", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Marie Ronan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Walshe  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5084255/4879202/5084695?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0494"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879202/5084695?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis ", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Marie Ronan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs Walshe  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5084255/4879203/5084700?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0495"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879203/5084700?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis ", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy O' Donnell  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5084255/4879203/5084703?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0495"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879203/5084703?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis ", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Flanagan  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullagower, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5084255/4879204/5084707?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0496"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879204/5084707?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis ", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mc Mahon  ", "Gender": "Female", "Address": "Doonnagurroge, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5054458/4879610/5054999?Route=stories": {"title": "Old Practices of the Irish - The Custom of Taking the Butter May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0631", "Page\u00a0128"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5054458/4879610/5054999?Route=stories", "school_info": "Cuar an Chl\u00e1ir (C) ", "metadata": [{"Location:": "Cooraclare, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sara Considine  ", "Gender": "Female", "Age": " 16 ", "Address": "Drumellihy (Cunningham), Co. Clare "}, {"Informant": "Denis Considine  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Address": "Drumellihy (Cunningham), Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5162147/5158766/5198214?Route=stories": {"title": "N\u00f3sanna Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0305"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162147/5158766/5198214?Route=stories", "school_info": "D\u00fan \u00c1tha, Carraig an Chabhaltaigh ", "metadata": [{"Location:": "Doonaha, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5162147/5158771/5198232?Route=stories": {"title": "May Morning - True\u00a0Story", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0633", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162147/5158771/5198232?Route=stories", "school_info": "D\u00fan \u00c1tha, Carraig an Chabhaltaigh ", "metadata": [{"Location:": "Doonaha, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maura Liddane  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428091/4377470/4435737?Route=stories": {"title": "O\u00edche Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0636", "Page\u00a0209"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428091/4377470/4435737?Route=stories", "school_info": "Gleann Garbh, Lios M\u00f3r (roll number 1710)", "metadata": [{"Location:": "Glengarra, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Liam \u00d3 Gr\u00edobhta  ", "Gender": "Male", "Address": "Glengarra, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428101/4378203/4443867?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0638", "Page\u00a017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428101/4378203/4443867?Route=stories", "school_info": "Glencairn (roll number 1179)", "metadata": [{"Location:": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs. Flynn  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 54 ", "Address": "Fortwilliam, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5277706/5276680/5277903?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0639", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5277706/5276680/5277903?Route=stories", "school_info": "Tulach an Iarainn (B.) ", "metadata": [{"Location:": "Tallow, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428107/4378917/4460316?Route=stories": {"title": "Local Belief and Customs - May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0640", "Page\u00a041"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428107/4378917/4460316?Route=stories", "school_info": "West Waterford Branch I.N.T.O (roll number n/a)", "metadata": [{"Location:": "Coshmore and Coshbride, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Cashman  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428108/4378784/4484430?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0640", "Page\u00a0290"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428108/4378784/4484430?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Chorr\u00e1in, E\u00f3chaill (roll number 7441)", "metadata": [{"Location:": "Ballycurrane South, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428112/4379156/4462940?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0641", "Page\u00a0156"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428112/4379156/4462940?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Airt, An Rinn ", "metadata": [{"Location:": "Ballymacart, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00edch\u00e9al \u00d3 hAnnrach\u00e1n  ", "Gender": "Male", "Address": "Barr na Stuac, Co. Waterford "}, {"Informant": "Mich\u00e9al \u00d3 hAnnrach\u00e1n  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Barr na Stuac, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428112/4379158/4462942?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0641", "Page\u00a0158"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428112/4379158/4462942?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Airt, An Rinn ", "metadata": [{"Location:": "Ballymacart, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428112/4379252/4463037?Route=stories": {"title": "O\u00edche Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0641", "Page\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428112/4379252/4463037?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Airt, An Rinn ", "metadata": [{"Location:": "Ballymacart, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Liam \u00d3 F\u00f3ghludha  ", "Gender": "Male", "Address": "An Ch\u00fail Rua, Co. Waterford "}, {"Informant": "Se\u00e1n Breatnac  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Male", "Address": "An Ch\u00fail Rua, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428114/4379456/4465362?Route=stories": {"title": "Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0642", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428114/4379456/4465362?Route=stories", "school_info": "Maol an Ch\u00f3irne, An Rinn ", "metadata": [{"Location:": "Maoil an Choirnigh, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Churraoin  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Baile na C\u00fairte Theas, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428127/4380557/4460146?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0646", "Page\u00a0117"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428127/4380557/4460146?Route=stories", "school_info": "D\u00fan na Mainistreach (C.), D\u00fangarbh\u00e1n (roll number 14100)", "metadata": [{"Location:": "Dungarvan, Co. Waterford "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Mc Hugh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428145/4381842/4457546?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428145/4381842/4457546?Route=stories", "school_info": "Cnoc Machan, Bun Machan ", "metadata": [{"Location:": "Ballynasissala, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brighidh Nic Craith  ", "Gender": "Female", "Address": "Knockmahon, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428145/4381842/4457547?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428145/4381842/4457547?Route=stories", "school_info": "Cnoc Machan, Bun Machan ", "metadata": [{"Location:": "Ballynasissala, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Ailche  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyristeen, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428146/4381718/4457577?Route=stories": {"title": "The Patron Day and May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0650", "Page\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428146/4381718/4457577?Route=stories", "school_info": "An Chill, D\u00fangarbh\u00e1n (roll number 630 or 16748)", "metadata": [{"Location:": "Kill, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00e9ad T\u00f3irp\u00ed  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Mary Cummins  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Kill, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008806/4957826/5054961?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0658", "Page\u00a0022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008806/4957826/5054961?Route=stories", "school_info": "Bush, Riverstown (roll number 11689)", "metadata": [{"Location:": "The Bush, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lily Armstrong  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008831/4959463/5073788?Route=stories": {"title": "The May\u00a0Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0664", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008831/4959463/5073788?Route=stories", "school_info": "S\u00edolach (roll number 12266)", "metadata": [{"Location:": "Sheelagh, Co. Louth "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008834/4959609/5074116?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0664", "Page\u00a0261"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008834/4959609/5074116?Route=stories", "school_info": "Kilcurry, Dundalk (roll number 7177)", "metadata": [{"Location:": "Kilcurry, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008837/4959954/5077228?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Lore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0289"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008837/4959954/5077228?Route=stories", "school_info": "Louth (C.) (roll number 3252)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eveline Byrne  ", "Gender": "Female", "Address": "Chanonrock, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008837/4959956/5077231?Route=stories": {"title": "May Lore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0291"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008837/4959956/5077231?Route=stories", "school_info": "Louth (C.) (roll number 3252)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cecilia Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Louth, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008837/4959957/5077234?Route=stories": {"title": "May Lore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0665", "Page\u00a0292"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008837/4959957/5077234?Route=stories", "school_info": "Louth (C.) (roll number 3252)", "metadata": [{"Location:": "Louth, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Freda Mc Keown  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullacrew, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008850/4961022/5076571?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0669", "Leathanach\u00a0065"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008850/4961022/5076571?Route=stories", "school_info": "Ardee (De la Salle) (uimhir rolla 2094)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ardee, Co. Louth "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008871/4962373/5077359?Route=stories": {"title": "May Bushes", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0675", "Leathanach\u00a0133"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008871/4962373/5077359?Route=stories", "school_info": "Termonfeckin ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Termonfeckin, Co. Louth "}, {"Topaic\u00ed": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008880/4963192/5082538?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008880/4963192/5082538?Route=stories", "school_info": "Mell, Mell N. School, Drogheda (roll number 855)", "metadata": [{"Location:": "Mell, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Treasa Wall  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Informant": "Mr Evers  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008880/4963201/5082873?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008880/4963201/5082873?Route=stories", "school_info": "Mell, Mell N. School, Drogheda (roll number 855)", "metadata": [{"Location:": "Mell, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Treasa Wall  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Informant": "Mr Carroll  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008880/4963227/5083135?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008880/4963227/5083135?Route=stories", "school_info": "Mell, Mell N. School, Drogheda (roll number 855)", "metadata": [{"Location:": "Mell, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00eds N\u00ed Cholm\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Mell, Co. Louth "}, {"Informant": "Mrs Mc Quillian  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Saint Joseph's Terrace, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008881/4963282/5083426?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0678", "Page\u00a0149"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008881/4963282/5083426?Route=stories", "school_info": "Ballymakenny, Drogheda (roll number 831)", "metadata": [{"Location:": "Ballymakenny, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008882/4963393/5077497?Route=stories": {"title": "May Day Traditions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0679", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008882/4963393/5077497?Route=stories", "school_info": "Pres. Convent, Drogheda (roll number 851)", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Mathews  ", "Gender": "Female", "Address": "Thomas Street, Co. Louth "}, {"Informant": "Mrs Neal  ", "Gender": "Female", "Address": "Twenties, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008883/4963564/5078051?Route=stories": {"title": "The May-Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0679", "Page\u00a0188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008883/4963564/5078051?Route=stories", "school_info": "St. Vincent de Paul, Drogheda (roll number 851)", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t   belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Mc Veigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Greenhills, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008892/4964425/5082130?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008892/4964425/5082130?Route=stories", "school_info": "Donore (roll number 6668)", "metadata": [{"Location:": "Donore, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Carry  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Mary Kevitt  ", "Gender": "Female", "Age": " 62 ", "Address": "Oldbridge, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008895/4964597/5095907?Route=stories": {"title": "May Day Customs in Old\u00a0Duleek", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008895/4964597/5095907?Route=stories", "school_info": "Duleek (B.) (roll number 6554)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seumas \u00d3 Gorm\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Commons, Co. Meath "}, {"Informant": "Liam \u00d3 Gorm\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Duleek, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008895/4964598/5095909?Route=stories": {"title": "May Day Customs in Old\u00a0Duleek", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008895/4964598/5095909?Route=stories", "school_info": "Duleek (B.) (roll number 6554)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Conchubhair  ", "Gender": "Male", "Address": "Commons, Co. Meath "}, {"Informant": "Rist\u00e9ard \u00d3 Conchubhair  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": " 76 ", "Address": "Commons, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008895/4964599/5095912?Route=stories": {"title": "May Day Customs in Old\u00a0Duleek", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008895/4964599/5095912?Route=stories", "school_info": "Duleek (B.) (roll number 6554)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ronan Brennan  ", "Gender": "Male", "Address": "Duleek, Co. Meath "}, {"Informant": "Anthony Wall  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Duleek, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008895/4964600/5095917?Route=stories": {"title": "May Day Customs in Old\u00a0Duleek", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008895/4964600/5095917?Route=stories", "school_info": "Duleek (B.) (roll number 6554)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tomas Mac Cionnaith  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Padraig Mac Cionnaith  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Duleek, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008896/4964707/5079708?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0683", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008896/4964707/5079708?Route=stories", "school_info": "Duleek (C.) (roll number 3114)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008896/4964708/5079710?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0683", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008896/4964708/5079710?Route=stories", "school_info": "Duleek (C.) (roll number 3114)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008907/4965766/5105741?Route=stories": {"title": "The May\u00a0Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0686", "Page\u00a0028"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008907/4965766/5105741?Route=stories", "school_info": "Cushinstown (roll number 3146)", "metadata": [{"Location:": "Cushinstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008909/4966036/5107999?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0686", "Page\u00a0298"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008909/4966036/5107999?Route=stories", "school_info": "Rathfeigh (roll number 10281)", "metadata": [{"Location:": "Rathfeigh, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Gaffney  ", "Gender": "Female", "Address": "Loughanstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008909/4966039/5108018?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0686", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008909/4966039/5108018?Route=stories", "school_info": "Rathfeigh (roll number 10281)", "metadata": [{"Location:": "Rathfeigh, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Gaffney  ", "Gender": "Female", "Address": "Loughanstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008938/4968336/5108485?Route=stories": {"title": "Lore about May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008938/4968336/5108485?Route=stories", "school_info": "Castlejordan (roll number 15974)", "metadata": [{"Location:": "Castlejordan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lillie Mc Namara  ", "Gender": "Female", "Address": "Castlejordan, Co. Meath "}, {"Informant": "Mrs Conlan  ", "Gender": "Female", "Address": "Castlejordan, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008940/4968575/5109138?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008940/4968575/5109138?Route=stories", "school_info": "Ballivor (roll number 9380)", "metadata": [{"Location:": "Ballivor, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Andrew Goonery  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballivor, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008941/4968682/5109974?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0362"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008941/4968682/5109974?Route=stories", "school_info": "Coolronan (roll number 16247)", "metadata": [{"Location:": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Duignan  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008941/4968682/5109976?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0362"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008941/4968682/5109976?Route=stories", "school_info": "Coolronan (roll number 16247)", "metadata": [{"Location:": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Dargan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008941/4968684/5109977?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0364"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008941/4968684/5109977?Route=stories", "school_info": "Coolronan (roll number 16247)", "metadata": [{"Location:": "Coolronan, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rois\u00edn N\u00ed Gabhann  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mic\u00e9al Mac Gabhann  ", "Other names": "Mic\u00e9al Mac Gabhann  ", "Relation": "Smyth  ", "Gender": "Parent", "Age": "Male", "Address": " 66 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008944/4969037/5167472?Route=stories": {"title": "Old Festival Customs - The\u00a0May-Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0695", "Page\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008944/4969037/5167472?Route=stories", "school_info": "Cloncarneel ", "metadata": [{"Location:": "Cloncarneel, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Harmon  ", "Gender": "Female", "Address": "Woodtown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008955/4970535/5110989?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0698", "Page\u00a0392"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008955/4970535/5110989?Route=stories", "school_info": "Robinstown (roll number 9039)", "metadata": [{"Location:": "Robinstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rosie Connell  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008955/4970536/5110993?Route=stories": {"title": "Bewitching a Cow on May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0698", "Page\u00a0393"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008955/4970536/5110993?Route=stories", "school_info": "Robinstown (roll number 9039)", "metadata": [{"Location:": "Robinstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Moira Carroll  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Robinstown, Co. Meath "}, {"Informant": "James Carroll  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Robinstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008962/4971307/5111423?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0700", "Page\u00a0350"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008962/4971307/5111423?Route=stories", "school_info": "Flower Hill (roll number 12788)", "metadata": [{"Location:": "Flower Hill, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Charles Murray  ", "Gender": "Male", "Address": "Beauparc, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008967/4971663/5117342?Route=stories": {"title": "Setting Charms on May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008967/4971663/5117342?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r ", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nano Myles  ", "Age": " 11 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008967/4971664/5117346?Route=stories": {"title": "Setting Charms on May\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0702", "Leathanach\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008967/4971664/5117346?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bertha Mullen  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008967/4971665/5117349?Route=stories": {"title": "Setting Charms on May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0165"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008967/4971665/5117349?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r ", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bernadette Smith  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008968/4971943/5111834?Route=stories": {"title": "Setting Charms on May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0703", "Page\u00a0137"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008968/4971943/5111834?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r ", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Cromwell (~315)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Usher  ", "Gender": "Female", "Age": " 12 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008968/4971947/5111850?Route=stories": {"title": "Setting Charms on May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0703", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008968/4971947/5111850?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r ", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose Smith  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008974/4972517/5111650?Route=stories": {"title": "Feast Days - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008974/4972517/5111650?Route=stories", "school_info": "Kilskeer (B.) (roll number 1421)", "metadata": [{"Location:": "Kilskeer, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008978/4972970/5111487?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0174"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008978/4972970/5111487?Route=stories", "school_info": "Ughtyneill (roll number 12897)", "metadata": [{"Location:": "Ughtyneill, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maire N\u00ed Gabhann  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolnahinch, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008978/4972972/5111496?Route=stories": {"title": "The Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008978/4972972/5111496?Route=stories", "school_info": "Ughtyneill (roll number 12897)", "metadata": [{"Location:": "Ughtyneill, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008982/4973702/5112836?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0706", "Page\u00a0523"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008982/4973702/5112836?Route=stories", "school_info": "Maio (roll number 13119)", "metadata": [{"Location:": "Trohanny, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Gearty  ", "Gender": "Male", "Address": "Druminiskin, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008986/4974127/5111624?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0708", "Page\u00a0019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008986/4974127/5111624?Route=stories", "school_info": "Carlanstown (roll number 884)", "metadata": [{"Location:": "Carlanstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5008999/4975447/5112462?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0712", "Page\u00a0051"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008999/4975447/5112462?Route=stories", "school_info": "Drumconrath (B.) (roll number 16143)", "metadata": [{"Location:": "Drumcondra, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009009/4976628/5113536?Route=stories": {"title": "May Eve and May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0715", "Page\u00a0004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009009/4976628/5113536?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth (roll number 2630)", "metadata": [{"Location:": "Grangegeeth, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009025/4978710/5216057?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0719", "Page\u00a0639"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009025/4978710/5216057?Route=stories", "school_info": "Faughalstown (roll number 9622)", "metadata": [{"Location:": "Faughalstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Desmond Smyth  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr G. Smyth  ", "Gender": "Male", "Address": "Grangestown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009034/4979355/5115512?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0722", "Page\u00a0141"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009034/4979355/5115512?Route=stories", "school_info": "Carpenterstown (Templefanum) (roll number 5415)", "metadata": [{"Location:": "Carpenterstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Christopher Farrelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 47 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009034/4979356/5115514?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0722", "Page\u00a0142"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009034/4979356/5115514?Route=stories", "school_info": "Carpenterstown (Templefanum) (roll number 5415)", "metadata": [{"Location:": "Carpenterstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose Farrelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Hilltown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009042/4980507/5117428?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0725", "Page\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009042/4980507/5117428?Route=stories", "school_info": "Clonmellon (B.) (roll number 9500)", "metadata": [{"Location:": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00edch\u00e9al \u00d3 Cl\u00e9irigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Bean U\u00ed Cl\u00e9irigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Seumus \u00d3 Cl\u00e9irigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Clonmellon, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009046/4980807/5116462?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0726", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009046/4980807/5116462?Route=stories", "school_info": "Killough (roll number 9540)", "metadata": [{"Location:": "Killulagh, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary A. Callan  ", "Gender": "Female", "Address": "Williamstown (Rochford), Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009049/4981093/5116943?Route=stories": {"title": "May Bush\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0727", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009049/4981093/5116943?Route=stories", "school_info": "Raharney (B.) ", "metadata": [{"Location:": "Raharney, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009112/4987906/5130411?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0743", "Page\u00a0331"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009112/4987906/5130411?Route=stories", "school_info": "Ballymore (C.) (roll number 7444)", "metadata": [{"Location:": "Ballymore, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Jordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathskeagh Upper, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009112/4987907/5130413?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0743", "Page\u00a0332"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009112/4987907/5130413?Route=stories", "school_info": "Ballymore (C.) (roll number 7444)", "metadata": [{"Location:": "Ballymore, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009112/4987908/5130414?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0743", "Page\u00a0333"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009112/4987908/5130414?Route=stories", "school_info": "Ballymore (C.) (roll number 7444)", "metadata": [{"Location:": "Ballymore, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Vera Smith  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009112/4987909/5130416?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0743", "Page\u00a0334"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009112/4987909/5130416?Route=stories", "school_info": "Ballymore (C.) (roll number 7444)", "metadata": [{"Location:": "Ballymore, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Harrington  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009116/4988223/5123043?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0745", "Page\u00a0033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009116/4988223/5123043?Route=stories", "school_info": "Ballinahowen (roll number 8646)", "metadata": [{"Location:": "Ballynahown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed h-Odhr\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonaderg, Co. Offaly "}, {"Informant": "Se\u00f3samh \u00d3 hOdhr\u00e1in  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 62 ", "Address": "Clonaderg, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009116/4988248/5123130?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0745", "Page\u00a0058"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009116/4988248/5123130?Route=stories", "school_info": "Ballinahowen (roll number 8646)", "metadata": [{"Location:": "Ballynahown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aodh \u00d3 Cuinn  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballynahown, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Aodh \u00d3 Cuinn  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 48 ", "Address": "Ballynahown, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009132/4989722/5118567?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0748", "Page\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009132/4989722/5118567?Route=stories", "school_info": "Dean Kelly Memorial (roll number 16639)", "metadata": [{"Location:": "Athlone, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009143/4991022/5099989?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0752", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009143/4991022/5099989?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Baile Math\u00fana (roll number 3865)", "metadata": [{"Location:": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Conlon  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Informant": "Conlon  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Ballymahon, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009168/4993761/5102824?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0759", "Page\u00a0068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009168/4993761/5102824?Route=stories", "school_info": "Coillte Craobhacha, Baile na Muc (roll number 15108)", "metadata": [{"Location:": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miche\u00e1l \u00d3 Criagain  ", "Gender": "Male", "Address": "Clooncose, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Brigid Harte  ", "Gender": "Female", "Address": "Clooncose, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009168/4993762/5102826?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0759", "Page\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009168/4993762/5102826?Route=stories", "school_info": "Coillte Craobhacha, Baile na Muc (roll number 15108)", "metadata": [{"Location:": "Kiltycreevagh, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Miceal Mac Cuag  ", "Gender": "Male", "Address": "Cornacullew, Co. Longford "}, {"Informant": "Catherine Gray  ", "Gender": "Female", "Address": "Garvary, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009182/4995237/5104269?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0763", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009182/4995237/5104269?Route=stories", "school_info": "Cluain\u00edn, Granard ", "metadata": [{"Location:": "Clooneen, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Fitzsimons  ", "Gender": "Male", "Address": "Cartronfree, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009188/4995923/5106602?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0764", "Page\u00a0453"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009188/4995923/5106602?Route=stories", "school_info": "Killasona, Granard (roll number 14300)", "metadata": [{"Location:": "Killasona, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009199/4997066/5108280?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0766", "Page\u00a0516"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009199/4997066/5108280?Route=stories", "school_info": "Moyne (C.) (roll number 13990)", "metadata": [{"Location:": "Moyne, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Esther Sheridan  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Leggagh, Co. Longford "}, {"Informant": "Michael Sheridan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 51 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Leggagh, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009199/4997068/5108293?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0766", "Page\u00a0518"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009199/4997068/5108293?Route=stories", "school_info": "Moyne (C.) (roll number 13990)", "metadata": [{"Location:": "Moyne, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Janie Kiernan  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Ballyduffy, Co. Longford "}, {"Informant": "Edward Kiernan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 43 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ballyduffy, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009202/4997371/5103977?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0768", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009202/4997371/5103977?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent, Longford (roll number 12942)", "metadata": [{"Location:": "Longford, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009210/4998065/5110483?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0769", "Page\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009210/4998065/5110483?Route=stories", "school_info": "Lenamore, Rathowen (roll number 5115)", "metadata": [{"Location:": "Lenamore, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Keenan  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Killeen, Co. Longford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009212/4998399/5105487?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0770", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009212/4998399/5105487?Route=stories", "school_info": "Monedarragh, Mostrim (roll number 7642)", "metadata": [{"Location:": "Monadarragh, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5009212/4998399/5105498?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0770", "Page\u00a0081"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009212/4998399/5105498?Route=stories", "school_info": "Monedarragh, Mostrim (roll number 7642)", "metadata": [{"Location:": "Monadarragh, Co. Longford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742145/4740374/4780028?Route=stories": {"title": "May Bushes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0771", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742145/4740374/4780028?Route=stories", "school_info": "Broadford, Moyvalley (roll number 764)", "metadata": [{"Location:": "Broadford, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4742169/4741807/4815819?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0775", "Page\u00a0285"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742169/4741807/4815819?Route=stories", "school_info": "Kilmeague, Naas (roll number 10829)", "metadata": [{"Location:": "Kilmeage, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Vera Spooner  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4769960/4762844/4924737?Route=stories": {"title": "May Day Customs and Superstitions", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0778", "Leathanach\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769960/4762844/4924737?Route=stories", "school_info": "Mercy  Convent, Rathangan ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rathangan, Co. Kildare "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary K. Burke  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4769962/4763001/4926058?Route=stories": {"title": "May Customs and\u00a0Beliefs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0175"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769962/4763001/4926058?Route=stories", "school_info": "Barnaran, Rathangan (roll number 10454)", "metadata": [{"Location:": "Barnaran, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Giolla Ph\u00e1druig  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Lullymore East, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428184/4384632/4435599?Route=stories": {"title": "O\u00edche Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0787", "Page\u00a083"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428184/4384632/4435599?Route=stories", "school_info": "Naul (roll number 1170)", "metadata": [{"Location:": "Naul, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Cathal Mac Fh\u00edonntaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Neans N\u00ed Chealachain  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 74 ", "Address": "Tawnaghgorm, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428233/4387390/4458911?Route=stories": {"title": "May Folklore", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0797", "Page\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428233/4387390/4458911?Route=stories", "school_info": "Stillorgan (roll number 2472)", "metadata": [{"Location:": "Stillorgan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamon Byrne  ", "Gender": "Male", "Address": "Stillorgan, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428233/4387390/4458912?Route=stories": {"title": "The May\u00a0Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0797", "Page\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428233/4387390/4458912?Route=stories", "school_info": "Stillorgan (roll number 2472)", "metadata": [{"Location:": "Stillorgan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamon Byrne  ", "Gender": "Male", "Address": "Stillorgan, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428233/4387391/4458913?Route=stories": {"title": "The May Day\u00a0Dance", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0797", "Page\u00a0162"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428233/4387391/4458913?Route=stories", "school_info": "Stillorgan (roll number 2472)", "metadata": [{"Location:": "Stillorgan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamon Byrne  ", "Gender": "Male", "Address": "Stillorgan, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428233/4387392/4458915?Route=stories": {"title": "On May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0797", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428233/4387392/4458915?Route=stories", "school_info": "Stillorgan (roll number 2472)", "metadata": [{"Location:": "Stillorgan, Co. Dublin "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamon Byrne  ", "Gender": "Male", "Address": "Stillorgan, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044566/5022940/5142390?Route=stories": {"title": "May Bushes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0800", "Page\u00a0004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044566/5022940/5142390?Route=stories", "school_info": "Bracknagh (1) ", "metadata": [{"Location:": "Bracknagh, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044567/5023010/5142836?Route=stories": {"title": "May-Bushes", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0800", "Page\u00a0065"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044567/5023010/5142836?Route=stories", "school_info": "Bracknagh (2) ", "metadata": [{"Location:": "Bracknagh, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "William Donegan  ", "Gender": "Male", "Age": " 64 ", "Address": "Ballyshane, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044592/5024216/5139337?Route=stories": {"title": "Crann Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0804", "Page\u00a0204"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044592/5024216/5139337?Route=stories", "school_info": "Durrow ", "metadata": [{"Location:": "Durrow Demesne, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044596/5024580/5139431?Route=stories": {"title": "Customs on May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0805", "Page\u00a0351"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044596/5024580/5139431?Route=stories", "school_info": "Island Parish ", "metadata": [{"Location:": "Ballina, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Richard Bracken  ", "Gender": "Male", "Address": "Castletown, Co. Offaly "}, {"Informant": "Joseph Bracken  ", "Gender": "Male", "Address": "Castletown, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044601/5025050/5140841?Route=stories": {"title": "Customs on May Day and Palm\u00a0Sunday", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0807", "Page\u00a0387"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044601/5025050/5140841?Route=stories", "school_info": "Clara (2) ", "metadata": [{"Location:": "Clara, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044615/5026075/5141182?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0811", "Page\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044615/5026075/5141182?Route=stories", "school_info": "Ballycumber (B.), St Ciaran's ", "metadata": [{"Location:": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Fenlon  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Informant": "Patrick Flanagan  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044615/5026105/5141275?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0811", "Page\u00a0121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044615/5026105/5141275?Route=stories", "school_info": "Ballycumber (B.), St Ciaran's ", "metadata": [{"Location:": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kevin Buckley  ", "Gender": "Male", "Address": "Cooldorragh, Co. Offaly "}, {"Informant": "Michael Buckley  ", "Gender": "Male", "Age": " 51 ", "Address": "Cooldorragh, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044617/5026363/5141328?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0812", "Page\u00a0118"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044617/5026363/5141328?Route=stories", "school_info": "Clonmacnoise ", "metadata": [{"Location:": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044617/5026365/5141333?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0812", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044617/5026365/5141333?Route=stories", "school_info": "Clonmacnoise ", "metadata": [{"Location:": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044630/5027555/5142985?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0816", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044630/5027555/5142985?Route=stories", "school_info": "Cloghan (B.), Banagher ", "metadata": [{"Location:": "Cloghan, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Denis Maher  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 "}, {"Collector": "John Robinson  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Ward  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "Ballysheil, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044630/5027555/5142988?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0816", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044630/5027555/5142988?Route=stories", "school_info": "Cloghan (B.), Banagher ", "metadata": [{"Location:": "Cloghan, Co. Offaly "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bernard Robinson  ", "Gender": "Male"}, {"Collector": "Kieran Colgan  ", "Gender": "Male", "Address": "Galros, Co. Offaly "}, {"Informant": "Bernard Colgan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Galros, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044647/5028717/5144172?Route=stories": {"title": "Sayings and Customs Connected with May Day or May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0820", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044647/5028717/5144172?Route=stories", "school_info": "Killavilla ", "metadata": [{"Location:": "Killavilla, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cathleen Hanley  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballinlough, Co. Offaly "}, {"Informant": "Mrs Hanley  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Ballinlough, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4769995/4764998/5015583?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0825", "Page\u00a0364"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769995/4764998/5015583?Route=stories", "school_info": "Clonin, Mountrath (roll number 15932)", "metadata": [{"Location:": "Clonin, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Denis Cavanagh  ", "Gender": "Male", "Age": " 79 ", "Address": "Ballyhorahan, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4769995/4764999/5015587?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0825", "Page\u00a0365"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769995/4764999/5015587?Route=stories", "school_info": "Clonin, Mountrath (roll number 15932)", "metadata": [{"Location:": "Clonin, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs P. O' Gorman Delaney  ", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Occupation": "Pensioner  ", "Address": "Srahanboy, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4770004/4766024/4956434?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0828", "Page\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770004/4766024/4956434?Route=stories", "school_info": "St John of God Convent, Rathdowney (roll number 16203)", "metadata": [{"Location:": "Rathdowney, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4770010/4766633/5013513?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0829", "Page\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770010/4766633/5013513?Route=stories", "school_info": "Naomh Coinneach, Borris-in-Ossory (roll number 13953)", "metadata": [{"Location:": "Borris-in-Ossory, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Butler  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4770044/4768857/4818384?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0836", "Leathanach\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770044/4768857/4818384?Route=stories", "school_info": "Ballyadams (uimhir rolla 894)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballyadams, Co. Laois "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4770045/4769065/4819287?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0836", "Page\u00a0313"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770045/4769065/4819287?Route=stories", "school_info": "Wolfhill (roll number 3457)", "metadata": [{"Location:": "Wolfhill, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Slatt Lower, Co. Laois "}, {"Informant": "Mrs J. Ryan  ", "Gender": "Female", "Address": "Slatt Lower, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4770049/4769204/5015030?Route=stories": {"title": "May Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0837", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770049/4769204/5015030?Route=stories", "school_info": "Loughteague, Stradbally (roll number 6129)", "metadata": [{"Location:": "Loughteeog, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758480/4747576/4762190?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0840", "Leathanach\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758480/4747576/4762190?Route=stories", "school_info": "Clonmore, Piltown (uimhir rolla 13420)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Clonmore, Co. Kilkenny "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758480/4747578/4762195?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758480/4747578/4762195?Route=stories", "school_info": "Clonmore, Piltown (roll number 13420)", "metadata": [{"Location:": "Clonmore, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758505/4749615/4951683?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0846", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758505/4749615/4951683?Route=stories", "school_info": "Tullogher, Ros Mhic Treoin (roll number 14648)", "metadata": [{"Location:": "Tullagher, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758516/4750720/4955117?Route=stories": {"title": "Customs of May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0849", "Page\u00a0201"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758516/4750720/4955117?Route=stories", "school_info": "Baile Roib\u00edn, Knocktopher ", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sioban Cuddihy  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758516/4750722/4955120?Route=stories": {"title": "The May\u00a0Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0849", "Page\u00a0203"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758516/4750722/4955120?Route=stories", "school_info": "Baile Roib\u00edn, Knocktopher ", "metadata": [{"Location:": "Newmarket, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sioban Cuddihy  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758517/4750858/4955448?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0849", "Page\u00a0339"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758517/4750858/4955448?Route=stories", "school_info": "M\u00f3in Ruadh, Knocktopher ", "metadata": [{"Location:": "Moanroe Commons, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Baby Mac Bride  ", "Address": "Knockmoylan, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758517/4750860/4955449?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0849", "Page\u00a0341"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758517/4750860/4955449?Route=stories", "school_info": "M\u00f3in Ruadh, Knocktopher ", "metadata": [{"Location:": "Moanroe Commons, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Paddy Gaule  ", "Gender": "Male", "Address": "Keatingstown, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758522/4751468/4956978?Route=stories": {"title": "Local Customs on May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0851", "Page\u00a0309"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758522/4751468/4956978?Route=stories", "school_info": "Windgap (C.), Thomastown (roll number 5698)", "metadata": [{"Location:": "Windgap, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Chrissie O' Shea  ", "Gender": "Female", "Address": "Garryrickin, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758523/4751537/4957225?Route=stories": {"title": "Local Customs on May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0852", "Leathanach\u00a0056"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758523/4751537/4957225?Route=stories", "school_info": "Windgap, Thomastown (uimhir rolla 5698)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bearna na Gaoithe, Co. Chill Chainnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Margaret O' Shea  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758525/4751704/5009440?Route=stories": {"title": "May Bushes", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0852", "Leathanach\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758525/4751704/5009440?Route=stories", "school_info": "Kilmacoliver, Piltown (uimhir rolla 13033)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Coill Mhic Oilif\u00e9ara, Co. Chill Chainnigh "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed s\u00f3isialta (~7)\n\t\t\t\t deasghn\u00e1tha aistrithe saoil (~573)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758528/4751950/4781728?Route=stories": {"title": "Ancient May Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0853", "Leathanach\u00a0097"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758528/4751950/4781728?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Calainn ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Callainn, Co. Chill Chainnigh "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eamon Cass  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758528/4751955/4781731?Route=stories": {"title": "On May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0853", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758528/4751955/4781731?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Calainn ", "metadata": [{"Location:": "Callainn, Co. Chill Chainnigh "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamon Cass  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009219/4999084/5019812?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0870", "Leathanach\u00a0353"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009219/4999084/5019812?Route=stories", "school_info": "Ballycullane ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile U\u00ed Choile\u00e1in, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Patrick Kelly  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009226/4999927/5124595?Route=stories": {"title": "The May\u00a0Bush", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0873", "Leathanach\u00a0190"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009226/4999927/5124595?Route=stories", "school_info": "Aughclare ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "\u00c1th Cl\u00e1ir, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009235/5000632/5130843?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0876", "Leathanach\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009235/5000632/5130843?Route=stories", "school_info": "Cleristown ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile de Cl\u00e9ir, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Matt Murphy  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile de Cl\u00e9ir, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Murphy  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 79 ", "Seoladh": "Baile de Cl\u00e9ir, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009243/5001126/5123287?Route=stories": {"title": "May Bush - on May\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0879", "Leathanach\u00a0022"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009243/5001126/5123287?Route=stories", "school_info": "Carne (uimhir rolla 8941)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carnach, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009246/5001218/5123868?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0879", "Leathanach\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009246/5001218/5123868?Route=stories", "school_info": "Tagoat (uimhir rolla 5990)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Teach G\u00f3t, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peggy Doyle  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Dromach, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "James Lawlor  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile an Chnoic, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009260/5002414/5130946?Route=stories": {"title": "Customs on May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0882", "Leathanach\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009260/5002414/5130946?Route=stories", "school_info": "Faythe (uimhir rolla 11361)", "metadata": [{}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Breda Roche  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Loch Garman, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009267/5003089/5131706?Route=stories": {"title": "May Day Customs and\u00a0Beliefs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0883", "Leathanach\u00a0111"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009267/5003089/5131706?Route=stories", "school_info": "Traceystown (uimhir rolla 12156)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile U\u00ed Threasaigh Thiar, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Statia Kehoe  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "An R\u00e1ith\u00edn, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Walsh  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 62 ", "Seoladh": "An R\u00e1ith\u00edn, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009269/5003206/5131902?Route=stories": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0883", "Leathanach\u00a0227"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009269/5003206/5131902?Route=stories", "school_info": "Taghmon (uimhir rolla 1762)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Teach Munna, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Jim Cullen  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Caisle\u00e1n an Bhr\u00fanaigh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009273/5003759/5131557?Route=stories": {"title": "Festivals - May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0885", "Leathanach\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009273/5003759/5131557?Route=stories", "school_info": "Castlebridge (C.) (uimhir rolla 16382)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Droichead an Chaisle\u00e1in, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Kathleen Murphy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Bhuitl\u00e9araigh, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Francis Murphy  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 35 ", "Seoladh": "Baile an Bhuitl\u00e9araigh, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009288/5004785/5133263?Route=stories": {"title": "May Bushes", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0888", "Leathanach\u00a0210"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009288/5004785/5133263?Route=stories", "school_info": "Hollyfort (uimhir rolla 12523)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "R\u00e1th an Chuilinn, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009289/5004972/5132767?Route=stories": {"title": "The May-Bush", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0889", "Leathanach\u00a0071"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009289/5004972/5132767?Route=stories", "school_info": "Monaseed (uimhir rolla 15937)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "M\u00f3in na Saighead, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Kavanagh  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "M\u00f3ta Bodhar, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Barnes  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 50 ", "Seoladh": "Baile Eil\u00eds, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009307/5006169/5133942?Route=stories": {"title": "The May-Bush", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009307/5006169/5133942?Route=stories", "school_info": "Monart (uimhir rolla 15741)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Moing Airt Thoir, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Tector  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009307/5006169/5133946?Route=stories": {"title": "The May-Bush", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0893", "Leathanach\u00a0164"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009307/5006169/5133946?Route=stories", "school_info": "Monart (uimhir rolla 15741)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Moing Airt Thoir, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Victor Gainfort  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009316/5006765/5140197?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0895", "Leathanach\u00a0342"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009316/5006765/5140197?Route=stories", "school_info": "Tombrack (uimhir rolla 15940)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha talmha\u00edocht (~2,659)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Peig N\u00ed Coile\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Tuaim Bhreaca\u00ed, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009325/5007253/5134720?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0897", "Leathanach\u00a0182"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5009325/5007253/5134720?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ros Mhic Tre\u00f3in (uimhir rolla 967)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ros Mhic Thri\u00fain, Co. Loch Garman "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eileen Moran  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Woodville, Co. Loch Garman "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Moran  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Woodville, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044661/5029840/5143011?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0903", "Leathanach\u00a0456"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044661/5029840/5143011?Route=stories", "school_info": "Drummond ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Droim\u00edn, Co. Cheatharlach "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary B. Murphy  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Bac, Co. Cheatharlach "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044661/5029843/5143149?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0903", "Page\u00a0460"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044661/5029843/5143149?Route=stories", "school_info": "Drummond ", "metadata": [{"Location:": "Drummin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lizzie Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynabearna, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044681/5031569/5147516?Route=stories": {"title": "May Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0907", "Page\u00a0485"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044681/5031569/5147516?Route=stories", "school_info": "Tinryland, Carlow ", "metadata": [{"Location:": "Tinriland, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Richard Heydon  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Tinriland, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5146062/5032541/5146128?Route=stories": {"title": "Another May Day Superstition", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0910", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5146062/5032541/5146128?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Aitinn ", "metadata": [{"Location:": "Ardattin, Co. Carlow "}, {"Topics": "activities economic activities trade buying and selling (~3,622)\n\t\t\t\t   agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044698/5032756/5145396?Route=stories": {"title": "Old May\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0078"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044698/5032756/5145396?Route=stories", "school_info": "Cloneygall ", "metadata": [{"Location:": "Clonegall, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Padraig \u00d3 Nual\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "Abbeydown, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044699/5032924/5146080?Route=stories": {"title": "Festivals of the Year - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0246"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032924/5146080?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns ", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aidan Murphy  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr Doyle  ", "Gender": "Male", "Age": " 61 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Ballyshonock, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044699/5032925/5146082?Route=stories": {"title": "Festivals of the Year - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032925/5146082?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns ", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eily Harmon  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Kelly  ", "Gender": "Female", "Age": " 73 ", "Occupation": "Farmer's wife  ", "Address": "Drumderry, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044699/5032926/5146083?Route=stories": {"title": "Festivals of the Year - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032926/5146083?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns ", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Luke Hayden  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Hayden  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Crowsgrove, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044699/5032927/5146090?Route=stories": {"title": "Festivals of the Year - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032927/5146090?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns ", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eily Fennelly  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Nolan  ", "Gender": "Female", "Age": " 73 ", "Occupation": "Shopkeeper  ", "Address": "Ballyshancarragh, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044726/5034768/5136679?Route=stories": {"title": "May Bushes and May Bush\u00a0Fights", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0917", "Page\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044726/5034768/5136679?Route=stories", "school_info": "Annacarter ", "metadata": [{"Location:": "Mullinaveige, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044741/5035734/5136766?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0921", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044741/5035734/5136766?Route=stories", "school_info": "Ballinatone, Rathdrum ", "metadata": [{"Location:": "Ballinatone Lower, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James King  ", "Gender": "Male", "Address": "Crone More, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044754/5036485/5137455?Route=stories": {"title": "Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0924", "Page\u00a038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044754/5036485/5137455?Route=stories", "school_info": "Arklow (B.) ", "metadata": [{"Location:": "Arklow, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044760/5036797/5138308?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0925", "Page\u00a0377"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044760/5036797/5138308?Route=stories", "school_info": "Kilmacoo, Avoca ", "metadata": [{"Location:": "Kilmacoo, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Elizabeth O' Brien  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044760/5036808/5138331?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0925", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044760/5036808/5138331?Route=stories", "school_info": "Kilmacoo, Avoca ", "metadata": [{"Location:": "Kilmacoo, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Veronica Moore  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044763/5036872/5282977?Route=stories": {"title": "May Day Customs in Connection with Cows and\u00a0Milk", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0926", "Page\u00a0040"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044763/5036872/5282977?Route=stories", "school_info": "Newbawn, Rathdrum ", "metadata": [{"Location:": "Newbawn, Co. Wicklow "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044768/5037046/5136723?Route=stories": {"title": "May-Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0927", "Page\u00a0038"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044768/5037046/5136723?Route=stories", "school_info": "Rathnew ", "metadata": [{"Location:": "Rathnew, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nancy Doyle  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Rathnew, Co. Wicklow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5044771/5037122/5137284?Route=stories": {"title": "The May-Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0927", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044771/5037122/5137284?Route=stories", "school_info": "Ballyduff (roll number 17097)", "metadata": [{"Location:": "Ballyduff Upper, Co. Wicklow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sally Geoghegan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4723809/4715439/4939276?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0929", "Page\u00a0074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723809/4715439/4939276?Route=stories", "school_info": "Cill Eirc ", "metadata": [{"Location:": "Killark, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4758584/4756681/4936021?Route=stories": {"title": "Customs - May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0931", "Page\u00a0074"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758584/4756681/4936021?Route=stories", "school_info": "Domhnach Maighin (roll number 15142)", "metadata": [{"Location:": "Donaghmoyne, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4723815/4716005/4760347?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0934", "Page\u00a0329"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723815/4716005/4760347?Route=stories", "school_info": "Cor Cr\u00edochach ", "metadata": [{"Location:": "Corcreeghagh, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4723817/4716067/4743505?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0935", "Page\u00a0017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723817/4716067/4743505?Route=stories", "school_info": "Clochar Lughaidh, Carraig Machaire Rois (roll number 15329)", "metadata": [{"Location:": "Carrickmacross, Co. Monaghan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162174/5160923/5170915?Route=stories": {"title": "May Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0947", "Leathanach\u00a0359"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162174/5160923/5170915?Route=stories", "school_info": "Clonrye ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cluain Riabhach, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758606/4758314/4785859?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0952", "Leathanach\u00a0190"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4758606/4758314/4785859?Route=stories", "school_info": "Nart (uimhir rolla 11660)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Lios an Fhearta, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Miss Annie Abbott  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lios Suibhne, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044787/5038087/5084110?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0963", "Leathanach\u00a0484"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044787/5038087/5084110?Route=stories", "school_info": "Tomena ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gortullaghan, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brigid Mc Govern  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Edward Mc Govern  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 40 ", "Seoladh": "Doire Mheath\u00e1n, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044824/5042031/5085327?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0975", "Leathanach\u00a0069"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044824/5042031/5085327?Route=stories", "school_info": "Poor Clares' Convent, Cavan ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cabh\u00e1n, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Teresa Smith  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 12 ", "Seoladh": "Aghnaglogh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mac Connell  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs T. Smith  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 49 ", "Seoladh": "Aghnaglogh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044825/5042105/5086627?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0975", "Leathanach\u00a0143"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044825/5042105/5086627?Route=stories", "school_info": "Cavan (1) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Cabh\u00e1n, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Muriel Moorhead  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Sr\u00e1id an Chol\u00e1iste, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044828/5042382/5087663?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0976", "Leathanach\u00a0085"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044828/5042382/5087663?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilnaleck, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Seamus Lane  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Droichead an Bhuitl\u00e9araigh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044828/5042383/5087673?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0976", "Leathanach\u00a0086"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044828/5042383/5087673?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilnaleck, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Bridget Browne  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Stroane, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044828/5042384/5087684?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0976", "Leathanach\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044828/5042384/5087684?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilnaleck, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Boyle  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Derrylina, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044842/5043422/5086418?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0979", "Leathanach\u00a0026"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044842/5043422/5086418?Route=stories", "school_info": "Killyconnan (B.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Killyconnan, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044843/5043616/5087421?Route=stories": {"title": "May Day Superstitions", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0979", "Leathanach\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044843/5043616/5087421?Route=stories", "school_info": "Killyconnan (C.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Killyconnan, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044848/5043979/5086836?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0981", "Leathanach\u00a0042"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044848/5043979/5086836?Route=stories", "school_info": "Derryham ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Derryhum, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044858/5044454/5091686?Route=stories": {"title": "May Proverbs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0982", "Leathanach\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044858/5044454/5091686?Route=stories", "school_info": "Drumcoghill ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Drumcoghill Lower, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "se\u00e1nra eala\u00edn bh\u00e9il (~1,483)\n\t\t\t\t   \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mrs A. Montgomery  ", "Inscne": "Baineann", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "An Chorr, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070744/5058971/5092261?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0987", "Leathanach\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070744/5058971/5092261?Route=stories", "school_info": "An Charraig ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrick, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maggie Gaffney  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Freeduff, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Joseph Gaffney  ", "Gaol": "Duine gaolta (nach tuismitheoir n\u00e1 seantuismitheoir)", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 16 ", "Seoladh": "Freeduff, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070750/5059612/5093294?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0989", "Leathanach\u00a0207"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070750/5059612/5093294?Route=stories", "school_info": "Garrysallagh ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Garrysallagh (O'Reilly), Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070771/5061210/5094563?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0994", "Leathanach\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070771/5061210/5094563?Route=stories", "school_info": "Kilnaleck (C.) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill na Leice, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Rosetta Reilly  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Ch\u00falchoill, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Reilly  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "An Ch\u00falchoill, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070797/5064829/5097609?Route=stories": {"title": "May Day Customs - The May\u00a0Queen", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1003", "Leathanach\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070797/5064829/5097609?Route=stories", "school_info": "Mullagh (C ) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Mullach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joan Martin  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070797/5064830/5097614?Route=stories": {"title": "May Day Customs - The\u00a0May-Bush", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1003", "Page\u00a0207"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070797/5064830/5097614?Route=stories", "school_info": "Mullagh (C ) ", "metadata": [{"Location:": "An Mullach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joan Martin  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070797/5064831/5097617?Route=stories": {"title": "May Day Customs and Superstitions", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1003", "Leathanach\u00a0208"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070797/5064831/5097617?Route=stories", "school_info": "Mullagh (C ) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Mullach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joan Martin  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070801/5065401/5097857?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1004", "Leathanach\u00a0294"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070801/5065401/5097857?Route=stories", "school_info": "Finternagh ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Finternagh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Anna May Halton  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lorgain an Mh\u00edl, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Halton  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Lorgain an Mh\u00edl, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070805/5065951/5096871?Route=stories": {"title": "Composition - May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1006", "Leathanach\u00a0108"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070805/5065951/5096871?Route=stories", "school_info": "Carrickgorman ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Carrickgorman, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t Bealtaine (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070810/5066466/5098560?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0326"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066466/5098560?Route=stories", "school_info": "Edenagully ", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Clarke  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070810/5066466/5098564?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1007", "Page\u00a0326"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070810/5066466/5098564?Route=stories", "school_info": "Edenagully ", "metadata": [{"Location:": "Edennagully, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070811/5066516/5097684?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1008", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070811/5066516/5097684?Route=stories", "school_info": "Kingscourt (B.) ", "metadata": [{"Location:": "Kingscourt, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070816/5066917/5096910?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1010", "Page\u00a0049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070816/5066917/5096910?Route=stories", "school_info": "Lisball ", "metadata": [{"Location:": "Lisball, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070825/5067958/5098199?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1013", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070825/5067958/5098199?Route=stories", "school_info": "Glasleck ", "metadata": [{"Location:": "Glasleck, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5170142/5169322/5192862?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1016", "Page\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5170142/5169322/5192862?Route=stories", "school_info": "Beglieve ", "metadata": [{"Location:": "Beglieve, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Matthew Mc Cabe  ", "Gender": "Male", "Address": "Skeagh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070837/5068970/5099359?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1019", "Page\u00a0238"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070837/5068970/5099359?Route=stories", "school_info": "Druim na dTr\u00e9ad ", "metadata": [{"Location:": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Clarke  ", "Gender": "Female", "Address": "Ratrussan, Co. Cavan "}, {"Informant": "Patrick Clarke  ", "Gender": "Male", "Address": "Ratrussan, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070837/5068971/5099372?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1019", "Page\u00a0239"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070837/5068971/5099372?Route=stories", "school_info": "Druim na dTr\u00e9ad ", "metadata": [{"Location:": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gretta Mc Cann  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mr Terence Mc Cann  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Drumnatread, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5070850/5070160/5106226?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1023", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070850/5070160/5106226?Route=stories", "school_info": "Bl\u00e1ith\u00edn \u00cdosa, Lappin (?) ", "metadata": [{"Location:": "Lappanbane, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Clarke  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumsillagh, Co. Cavan "}, {"Informant": "Michael Clarke  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumsillagh, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428247/4388243/4455997?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1026", "Page\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428247/4388243/4455997?Route=stories", "school_info": "Clochar Lughbhaidh, Bundobhr\u00e1in (roll number 14531)", "metadata": [{"Location:": "Bundoran, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428251/4388447/4465726?Route=stories": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1027", "Page\u00a0022"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428251/4388447/4465726?Route=stories", "school_info": "St Joseph's, B\u00e9al \u00c1tha Seanaigh ", "metadata": [{"Location:": "Ballyshannon, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Danny Breslin  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathmore, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mr P. Loughlin  ", "Gender": "Male", "Address": "Rathmore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428256/4389020/4478108?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1028", "Page\u00a0499"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428256/4389020/4478108?Route=stories", "school_info": "Carraig na Heorna (2) (roll number 14976)", "metadata": [{"Location:": "Carricknahorna, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428263/4389557/4477735?Route=stories": {"title": "Pisreogas - May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1030", "Page\u00a0209"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428263/4389557/4477735?Route=stories", "school_info": "Lettercran (roll number 12049)", "metadata": [{"Location:": "Lettercran, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428275/4390861/4459188?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1033", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428275/4390861/4459188?Route=stories", "school_info": "Robertson (roll number 13372)", "metadata": [{"Location:": "Ballintra, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Olive Dinsmore  ", "Gender": "Female", "Address": "Inishfad, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428275/4390863/4459189?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1033", "Page\u00a0171"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428275/4390863/4459189?Route=stories", "school_info": "Robertson (roll number 13372)", "metadata": [{"Location:": "Ballintra, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Roland Greene  ", "Gender": "Male", "Address": "Dromore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428275/4390865/4459190?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1033", "Page\u00a0173"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428275/4390865/4459190?Route=stories", "school_info": "Robertson (roll number 13372)", "metadata": [{"Location:": "Ballintra, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ruby Stronge  ", "Gender": "Female", "Address": "Dromore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428275/4390867/4459191?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1033", "Page\u00a0175"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428275/4390867/4459191?Route=stories", "school_info": "Robertson (roll number 13372)", "metadata": [{"Location:": "Ballintra, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ella Scott  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428296/4392243/4480221?Route=stories": {"title": "May-Lady Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1037", "Page\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428296/4392243/4480221?Route=stories", "school_info": "Leitir Mh\u00f3r (roll number 15944)", "metadata": [{"Location:": "Lettermore, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Boyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Lettermore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428298/4392844/4476077?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1038", "Leathanach\u00a049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428298/4392844/4476077?Route=stories", "school_info": "Coill-Ch\u00e9im (uimhir rolla 9044)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Calhame, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "activities social activities (~7)\n\t\t\t\t entertainments and recreational activities (~5,933)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "P. Mc Closkey  "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428319/4394460/4481933?Route=stories": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 na\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1043", "Page\u00a0328"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428319/4394460/4481933?Route=stories", "school_info": "Mucros (roll number 5364)", "metadata": [{"Location:": "Mucros, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 46 ", "Address": "Cill Charthaigh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428336/4396493/4499608?Route=stories": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 O\u00edche Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1049", "Page\u00a0124"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428336/4396493/4499608?Route=stories", "school_info": "M\u00edn an Bhealaigh (roll number 15229)", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Bhealaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Donnachadh Ua Luig  ", "Gender": "Male", "Age": " 90 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "An Caiseal, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428336/4396495/4499610?Route=stories": {"title": "Sc\u00e9al Eile f\u00e1 O\u00edche Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1049", "Page\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428336/4396495/4499610?Route=stories", "school_info": "M\u00edn an Bhealaigh (roll number 15229)", "metadata": [{"Location:": "M\u00edn an Bhealaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t soothsayers (~116)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Sean \u00d3 C\u00edanaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Occupation": "Feirmeoir  ", "Address": "M\u00edn na Coilleadh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428352/4398418/4486050?Route=stories": {"title": "Pisreoga\u00ed f\u00e1 O\u00edche Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428352/4398418/4486050?Route=stories", "school_info": "Doire Thanaidhe (roll number 11204)", "metadata": [{"Location:": "Doire Sheanaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Sorcha N\u00ed Dhomhnall  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428352/4398418/4486052?Route=stories": {"title": "O\u00edche Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0049"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428352/4398418/4486052?Route=stories", "school_info": "Doire Thanaidhe (roll number 11204)", "metadata": [{"Location:": "Doire Sheanaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Sorcha N\u00ed Dhomhnall  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428352/4398419/4486053?Route=stories": {"title": "Pisreoga\u00ed f\u00e1 L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428352/4398419/4486053?Route=stories", "school_info": "Doire Thanaidhe (roll number 11204)", "metadata": [{"Location:": "Doire Sheanaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Conaill Mac Cormaic  ", "Gender": "Male", "Age": " 90 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428352/4398439/4486065?Route=stories": {"title": "Pisreoga\u00ed f\u00e1 O\u00edche Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0070"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428352/4398439/4486065?Route=stories", "school_info": "Doire Thanaidhe (roll number 11204)", "metadata": [{"Location:": "Doire Sheanaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Sorcha N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 90 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428352/4398439/4486066?Route=stories": {"title": "O\u00edche Bhealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0070"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428352/4398439/4486066?Route=stories", "school_info": "Doire Thanaidhe (roll number 11204)", "metadata": [{"Location:": "Doire Sheanaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Sorcha N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 90 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428352/4398483/4486116?Route=stories": {"title": "Pisreoga\u00ed L\u00e1 Bealtaine\u00a0\u00dair", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1054", "Page\u00a0114"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428352/4398483/4486116?Route=stories", "school_info": "Doire Thanaidhe (roll number 11204)", "metadata": [{"Location:": "Doire Sheanaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428377/4401310/4492720?Route=stories": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1062", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428377/4401310/4492720?Route=stories", "school_info": "Leitir ", "metadata": [{"Location:": "Templecrone, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428377/4401311/4492724?Route=stories": {"title": "Sc\u00e9al f\u00e1 L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1062", "Page\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428377/4401311/4492724?Route=stories", "school_info": "Leitir ", "metadata": [{"Location:": "Templecrone, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Mheallaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428384/4402832/4512584?Route=stories": {"title": "Pisreoga\u00ed L\u00e1\u00a0Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1066", "Page\u00a09"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428384/4402832/4512584?Route=stories", "school_info": "An Tor ", "metadata": [{"Location:": "An Tor, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Ruaidhr\u00ed Mac Suibhne  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Maigre\u00e1d Nic Suibhne  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428387/4402915/4510995?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1067", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428387/4402915/4510995?Route=stories", "school_info": "Doire Beag (B.) ", "metadata": [{"Location:": "Doir\u00ed Beaga, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4428394/4403835/4514057?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0284"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428394/4403835/4514057?Route=stories", "school_info": "Gort an Choirce (roll number 11815)", "metadata": [{"Location:": "Gort an Choirce, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493633/4405803/4515962?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1075", "Page\u00a0251"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493633/4405803/4515962?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (C.) (roll number 14776)", "metadata": [{"Location:": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Ceallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Informant": "Peadar O Ceallaigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493633/4405817/4517850?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine - Sean-N\u00f3sanna", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1075", "Leathanach\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493633/4405817/4517850?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (C.) (uimhir rolla 14776)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Brighid N\u00ed Ghallchobhair  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Ards, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Brighid N\u00ed Ghallchobhair  ", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "Ards, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493633/4405837/4517956?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1075", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493633/4405837/4517956?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (C.) (roll number 14776)", "metadata": [{"Location:": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Anna Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493651/4408104/4518782?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1081", "Page\u00a044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493651/4408104/4518782?Route=stories", "school_info": "Scoil Naomh Colmcille, Kilmacrennan (roll number 17036)", "metadata": [{"Location:": "Kilmacrenan, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Eamonn Mc Gettigan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Kilconnell or Glebe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493675/4409813/4520767?Route=stories": {"title": "Festival Customs - May\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1087", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493675/4409813/4520767?Route=stories", "school_info": "Glentidaly (roll number 9983)", "metadata": [{"Location:": "Glentidaly, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margery Malseed  ", "Gender": "Female", "Address": "Clooney, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Mc Bride  ", "Gender": "Female", "Address": "Roughan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493684/4410492/4524578?Route=stories": {"title": "May Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1090", "Leathanach\u00a0345"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493684/4410492/4524578?Route=stories", "school_info": "Tamney (Robertson) ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Tawny, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joe Mc Connell  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493697/4411990/4525024?Route=stories": {"title": "L\u00e1 Bealtaine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0070"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493697/4411990/4525024?Route=stories", "school_info": "An Cuim\u00edn (roll number 6162)", "metadata": [{"Location:": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Bhaoghaill  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Cloghan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493706/4412887/4528582?Route=stories": {"title": "May Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493706/4412887/4528582?Route=stories", "school_info": "Dubhais (roll number 16323)", "metadata": [{"Location:": "Dooish, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493706/4412960/4528678?Route=stories": {"title": "May Eve and New May\u00a0Morning", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493706/4412960/4528678?Route=stories", "school_info": "Dubhais (roll number 16323)", "metadata": [{"Location:": "Dooish, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493711/4413531/4534491?Route=stories": {"title": "Mayflowers", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1098", "Page\u00a025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493711/4413531/4534491?Route=stories", "school_info": "Druim M\u00f3r (roll number 16349)", "metadata": [{"Location:": "Dromore, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Noonan  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4462329/4416124/4462560?Route=stories": {"title": "Customs on May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1108", "Page\u00a077"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4462329/4416124/4462560?Route=stories", "school_info": "Carraig\u00edn\u00ed (Carrigans) ", "metadata": [{"Location:": "Carrigans, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493761/4417745/4531689?Route=stories": {"title": "May Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0374"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417745/4531689?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana ", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sadie Mc Laughlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Glebe, Co. Donegal "}, {"Informant": "Neil Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Age": " 68 ", "Address": "Glebe, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493761/4417812/4531835?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0441"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417812/4531835?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana ", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "William J Mc Laughlin  ", "Gender": "Male", "Age": " 89 ", "Address": "Carvagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493771/4418743/4534302?Route=stories": {"title": "May Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1114", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493771/4418743/4534302?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Carn Domhnaigh (roll number 16821)", "metadata": [{"Location:": "Ballylosky, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "4493776/4419270/4535282?Route=stories": {"title": "Feast and Festivals - May\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a0122"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493776/4419270/4535282?Route=stories", "school_info": "Glassalts (roll number 1239)", "metadata": [{"Location:": "Glasalt or Treanfasy, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  Twitter"}]}, "5235089/5234267/5237050?Route=stories": {"title": "An Bhealtaine", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1125", "Leathanach\u00a0156"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235089/5234267/5237050?Route=stories", "school_info": "Fiach Naomhtha (Buach.), Eadrag\u00f3il ", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Adrigole, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t May (~639)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "S\u00e9amus Gog\u00e1in  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Cappanaparka East, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  Twitter"}]}}