{"5235142/5221849/5240274": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0002C", "Page\u00a001_021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235142/5221849/5240274?Route=stories", "school_info": "Inis Me\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Inis Me\u00e1in, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Choinceanainn  ", "Gender": "Female", "Address": "Ceathr\u00fa an Teampaill, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235142/5221896/5241056": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0002C", "Page\u00a002_018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235142/5221896/5241056?Route=stories", "school_info": "Inis Me\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Inis Me\u00e1in, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Dara \u00d3 Conghaile  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235142/5221956/5241323": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0002C", "Page\u00a003_020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235142/5221956/5241323?Route=stories", "school_info": "Inis Me\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Inis Me\u00e1in, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Chonghaile  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235142/5222095/5241967": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0002C", "Page\u00a007_011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235142/5222095/5241967?Route=stories", "school_info": "Inis Me\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Inis Me\u00e1in, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235142/5222184/5242300": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0002C", "Page\u00a009_020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235142/5222184/5242300?Route=stories", "school_info": "Inis Me\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Inis Me\u00e1in, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602680/4594894/4616432": {"title": "Sc\u00e9al faoi Chrois\u00a0Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0004", "Page\u00a0434"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602680/4594894/4616432?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, An Cloch\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Clifden, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602687/4595224/4616543": {"title": "Crios Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0006", "Page\u00a0013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602687/4595224/4616543?Route=stories", "school_info": "Leitirfreag", "metadata": [{"Location:": "Letterfrack, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Bean U\u00ed She\u00f3ige  ", "Gender": "Female", "Address": "Currywongaun, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602688/4595286/4616667": {"title": "Crios Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0006", "Page\u00a0075"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602688/4595286/4616667?Route=stories", "school_info": "Nead an Iolraigh", "metadata": [{"Location:": "Cloonlooaun, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602694/4595625/4614859": {"title": "Sc\u00e9al an Chriosa\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0007", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602694/4595625/4614859?Route=stories", "school_info": "Inis Niadh", "metadata": [{"Location:": "Inis N\u00ed, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draig \u00d3 Linne\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Address": "Inis N\u00ed, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602694/4595644/4614872": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0007", "Page\u00a0238"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602694/4595644/4614872?Route=stories", "school_info": "Inis Niadh", "metadata": [{"Location:": "Inis N\u00ed, Co. Galway "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Linne\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Brighidh N\u00ed Linne\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Age": " 48 ", "Address": "Inis N\u00ed, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591084/4589002/4660511": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0011", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591084/4589002/4660511?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Sorcha N\u00ed Cheannabh\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "An Aird Mh\u00f3ir, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591091/4589799/4615549": {"title": "Customs of Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0013", "Page\u00a0123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591091/4589799/4615549?Route=stories", "school_info": "Liatra", "metadata": [{"Location:": "Lettera, Co. Galway "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Delia Moylan  ", "Gender": "Female", "Address": "Meelickroe, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Martin Baggot  ", "Gender": "Male", "Age": " 26 ", "Occupation": "Labourer  ", "Address": "Meelickroe, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591097/4590477/4592758": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0015", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591097/4590477/4592758?Route=stories", "school_info": "Na Creaga", "metadata": [{"Location:": "Creggs, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Blighe  ", "Gender": "Female", "Address": "Fairfield, Co. Galway "}, {"Informant": "John Blighe  ", "Gender": "Male", "Address": "Fairfield, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591097/4590481/4592761": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0015", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591097/4590481/4592761?Route=stories", "school_info": "Na Creaga", "metadata": [{"Location:": "Creggs, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tommie Fitzmaurice  ", "Gender": "Male", "Address": "Coalpits, Co. Galway "}, {"Informant": "Brigdet Burke  ", "Gender": "Female", "Address": "Coalpits, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4591097/4590496/4592786": {"title": "Folklore - St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0015", "Page\u00a0072"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4591097/4590496/4592786?Route=stories", "school_info": "Na Creaga", "metadata": [{"Location:": "Creggs, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frankie Kilby  ", "Gender": "Male", "Address": "Creggs, Co. Galway "}, {"Informant": "William Keaveney  ", "Gender": "Male", "Address": "Creggs, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613670/4606890/4623351": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613670/4606890/4623351?Route=stories", "school_info": "Sonnach", "metadata": [{"Location:": "Sonnagh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Grady  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613671/4606951/4623738": {"title": "St Brigid's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0016", "Page\u00a0067"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613671/4606951/4623738?Route=stories", "school_info": "Gort na D\u00edogha", "metadata": [{"Location:": "Gortnadeeve West, Co. Galway "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Informant": "Michael Mc Guire  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Ballyhard, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613681/4608113/4623273": {"title": "Saint Brigid's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0018", "Page\u00a0235"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613681/4608113/4623273?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Aoibhinn", "metadata": [{"Location:": "Ardeevin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Informant": "Ned Coyne  ", "Gender": "Male", "Age": " 51 ", "Occupation": "Farmer  ", "Address": "Classaghroe, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613682/4608142/4623298": {"title": "O\u00edche Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0018", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613682/4608142/4623298?Route=stories", "school_info": "Leath-bhaile", "metadata": [{"Location:": "Levally, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maighread Breathnach  ", "Gender": "Female", "Address": "Claddagh East, Co. Galway "}, {"Informant": "Padraic Breathnach  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Claddagh East, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4562118/4561069/4562252": {"title": "F\u00e9il\u00ed an Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0020", "Page\u00a00068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562118/4561069/4562252?Route=stories", "school_info": "C\u00fal \u00c1rann (Clochar)", "metadata": [{"Location:": "Coolaran, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00edn N\u00ed Choncarra  ", "Gender": "Female", "Address": "Turloughmore Common, Co. Galway "}, {"Informant": "Padraig \u00d3 Uighinn  ", "Gender": "Male", "Address": "Turloughmore Common, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4562122/4561370/4569661": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0021", "Page\u00a00085"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562122/4561370/4569661?Route=stories", "school_info": "Currach", "metadata": [{"Location:": "Currylaur, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Proinsias \u00d3 Cearbhaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Corrofin, Co. Galway "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Cearbhaill  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Corrofin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4562124/4561507/4571890": {"title": "St Bridget's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0021", "Page\u00a00222"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4562124/4561507/4571890?Route=stories", "school_info": "Baile an Doire", "metadata": [{"Location:": "Ballinderry, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Burke  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Brackloon, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566064/4563731/4571653": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0026", "Page\u00a00121"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566064/4563731/4571653?Route=stories", "school_info": "Be\u00e1rna Dhearg (B)", "metadata": [{"Location:": "Barnaderg, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Flaithr\u00ed \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566064/4563820/4571736": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0026", "Page\u00a00210"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566064/4563820/4571736?Route=stories", "school_info": "Be\u00e1rna Dhearg (B)", "metadata": [{"Location:": "Barnaderg, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Flaithr\u00ed \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566064/4563825/4571738": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0026", "Page\u00a00215"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566064/4563825/4571738?Route=stories", "school_info": "Be\u00e1rna Dhearg (B)", "metadata": [{"Location:": "Barnaderg, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "F\u00edngh\u00edn \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566067/4564097/4572493": {"title": "The Brideog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0027", "Page\u00a00249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566067/4564097/4572493?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Tuaim", "metadata": [{"Location:": "Tuam, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seosamh \u00d3 Concubhair  ", "Gender": "Male", "Address": "Tuam, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235144/5222832/5240626": {"title": "Saint Brigids\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0029C", "Page\u00a014_025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235144/5222832/5240626?Route=stories", "school_info": "Cluain Tuaiscirt", "metadata": [{"Location:": "Clontuskert, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Christie Murray  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4649674/4645548/4652512": {"title": "An Bhr\u00eddeog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0030", "Page\u00a0182"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4649674/4645548/4652512?Route=stories", "school_info": "Ceathramha 'n Bhr\u00fanaigh", "metadata": [{"Location:": "Ceathr\u00fa an Bhr\u00fanaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it Nic an Chr\u00f3dha  ", "Gender": "Female", "Address": "Baile an D\u00falaigh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4566082/4565461/4572403": {"title": "Na N\u00f3sanna a Th\u00e9ann le L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0032", "Page\u00a00007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4566082/4565461/4572403?Route=stories", "school_info": "Baile Chl\u00e1ir na Gaillimhe (C)", "metadata": [{"Location:": "Baile Chl\u00e1ir, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Micheal O Reactabhra  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 68 ", "Address": "Cathair Ghabhann, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569045/4566465/4574790": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0033", "Page\u00a00240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569045/4566465/4574790?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Droichead an Chl\u00e1ir\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Clarinbridge, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie Keane  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4569050/4566837/4573457": {"title": "Emblems - St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0034", "Page\u00a00252"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4569050/4566837/4573457?Route=stories", "school_info": "Ganntaigh (Ganty)", "metadata": [{"Location:": "Ganty, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Imelda Kenny  ", "Gender": "Female", "Address": "Craughwell, Co. Galway "}, {"Informant": "Paddy Walsh  ", "Gender": "Male", "Address": "Ganty, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583290/4576868/4588073": {"title": "Folklore - St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0046", "Page\u00a00123"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583290/4576868/4588073?Route=stories", "school_info": "An Cheapach", "metadata": [{"Location:": "Cappagh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Seosamh G. \u00d3 Cl\u00e9irigh  ", "Gender": "Male", "Occupation": "Teacher  ", "Address": "Ballygar, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583312/4578679/4592559": {"title": "St Brigid's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0050", "Page\u00a00441"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583312/4578679/4592559?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Gr\u00e1ig na Muilte Iarainn", "metadata": [{"Location:": "Woodford, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Denis Malone  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Woodford, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583324/4579813/4650634": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0053", "Page\u00a00263"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583324/4579813/4650634?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Doire - Breand\u00e1n Naomhtha", "metadata": [{"Location:": "Duniry, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "L\u00faraigh N\u00ed Bhriain  ", "Gender": "Male", "Address": "Lackabaun, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583324/4579814/4650650": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0053", "Page\u00a00264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583324/4579814/4650650?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Doire - Breand\u00e1n Naomhtha", "metadata": [{"Location:": "Duniry, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Fh\u00edannachta  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloonlee, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583324/4579815/4650657": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0053", "Page\u00a00265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583324/4579815/4650657?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Doire - Breand\u00e1n Naomhtha", "metadata": [{"Location:": "Duniry, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00e9ad N\u00ed Laoidhl\u00e9is  ", "Gender": "Female", "Address": "Lisheen South, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583324/4579816/4650663": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0053", "Page\u00a00266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583324/4579816/4650663?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Doire - Breand\u00e1n Naomhtha", "metadata": [{"Location:": "Duniry, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Shiadhail  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrowcrin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583330/4580201/4587636": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583330/4580201/4587636?Route=stories", "school_info": "Cluain Fearta", "metadata": [{"Location:": "Clonfert, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita Murphy  ", "Gender": "Female", "Address": "Abbeyland Great, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583330/4580201/4587639": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583330/4580201/4587639?Route=stories", "school_info": "Cluain Fearta", "metadata": [{"Location:": "Clonfert, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eilish Reilly  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonfert, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583331/4580246/4591691": {"title": "Festival Customs - St Brigid's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0055", "Page\u00a00118"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583331/4580246/4591691?Route=stories", "school_info": "Baile M\u00f3r S\u00edl Anmchadha (Laurencetown)", "metadata": [{"Location:": "Laurencetown, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583336/4580713/4587565": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0056", "Page\u00a00294"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583336/4580713/4587565?Route=stories", "school_info": "Cill Torm\u00f3ir (Cail\u00edn\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Kiltormer, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583350/4582006/4606872": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0059", "Page\u00a00443"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583350/4582006/4606872?Route=stories", "school_info": "An Aill (Aille)", "metadata": [{"Location:": "Aille, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Vincent Fahy  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Michael Fahy  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Srahaunananta, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583358/4582907/4586756": {"title": "N\u00f3sanna O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0061", "Page\u00a00542"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583358/4582907/4586756?Route=stories", "school_info": "Sailearna (Buachaill\u00ed)", "metadata": [{"Location:": "Na hAille, Co. Galway "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4583360/4583063/4623919": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0062", "Page\u00a00136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4583360/4583063/4623919?Route=stories", "school_info": "An Tulach", "metadata": [{"Location:": "An Tulaigh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Bairbre N\u00ed Coisdealbha  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Caor\u00e1n na gCearc Thuaidh, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622964/4617717/4628511": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0069", "Page\u00a0696"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622964/4617717/4628511?Route=stories", "school_info": "Ros Muc", "metadata": [{"Location:": "Ros Muc, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l \u00d3 Conaire  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 Conaire  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622968/4618230/4628660": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0071", "Page\u00a0057"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622968/4618230/4628660?Route=stories", "school_info": "An Druim", "metadata": [{"Location:": "An Droim, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622978/4619852/4629303": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0263"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619852/4629303?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l \u00d3 Conghailligh  ", "Gender": "Male", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Informant": "P\u00e1draic \u00d3 Conghailigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 59 ", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622978/4619853/4629320": {"title": "Cros Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0074", "Page\u00a0264"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622978/4619853/4629320?Route=stories", "school_info": "Coill Maolac\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al \u00c1tha na mBreac, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "P\u00e1draic \u00d3 Se\u00f3ige  ", "Gender": "Male", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Informant": "Seamus \u00d3 Se\u00f3ige  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Na Cnoc\u00e1in Bh\u00e1na, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622991/4621669/4629603": {"title": "A True Story of St Bridget's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0077", "Page\u00a0400"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622991/4621669/4629603?Route=stories", "school_info": "Naomh Seosamh, Baile an Ruadh\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Ballinrooaun, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622992/4621790/4629739": {"title": "St Brigid's Crosses\u00a0etc.", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0077", "Page\u00a0521"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622992/4621790/4629739?Route=stories", "school_info": "Corr Garrdha", "metadata": [{"Location:": "Corgerry Eighter, Co. Galway "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brigid Kennedy  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilfelligy, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622992/4621791/4629742": {"title": "St Brigid's Crosses\u00a0etc.", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0077", "Page\u00a0522"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622992/4621791/4629742?Route=stories", "school_info": "Corr Garrdha", "metadata": [{"Location:": "Corgerry Eighter, Co. Galway "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Duffy  ", "Gender": "Female", "Address": "Rahins, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622992/4621792/4629745": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0077", "Page\u00a0523"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622992/4621792/4629745?Route=stories", "school_info": "Corr Garrdha", "metadata": [{"Location:": "Corgerry Eighter, Co. Galway "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Burke  ", "Gender": "Female", "Address": "Eskerroe, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622994/4621841/4628923": {"title": "St Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0078", "Page\u00a0044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622994/4621841/4628923?Route=stories", "school_info": "Gallach", "metadata": [{"Location:": "Gallagh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "J.J. O' Dowd  ", "Gender": "Male", "Address": "Castleblakeney, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4622994/4621923/4629014": {"title": "St Bridget's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0078", "Page\u00a0126"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4622994/4621923/4629014?Route=stories", "school_info": "Gallach", "metadata": [{"Location:": "Gallagh, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Connolly  ", "Gender": "Male", "Address": "Castleblakeney, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4623002/4622642/4630569": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0080", "Page\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4623002/4622642/4630569?Route=stories", "school_info": "Sean-Chill", "metadata": [{"Location:": "Shankill West, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Dhisc\u00edn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602708/4597353/4631117": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0082", "Page\u00a0201"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602708/4597353/4631117?Route=stories", "school_info": "Cromghlinn (B)", "metadata": [{"Location:": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Miche\u00e1l de B\u00farca  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Crumlin, Co. Galway "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5235182/5227548/5243817": {"title": "N\u00f3s i dtaobh L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0086F", "Page\u00a002_029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5235182/5227548/5243817?Route=stories", "school_info": "An Mhainistir", "metadata": [{"Location:": "Bun an Churraigh, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s Mac Gall\u00f3glaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Bun an Churraigh, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mice\u00e1l Mac Gall\u00f3glaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Bun an Churraigh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498043/4345614/4503042": {"title": "Brideog Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0089", "Page\u00a0065"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498043/4345614/4503042?Route=stories", "school_info": "Eaglais", "metadata": [{"Location:": "Burren, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t jokes (~6,086)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Gertrude Neary  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Michael Neary  ", "Gender": "Female", "Age": " 54 ", "Address": "Sheeans, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498043/4345708/4504829": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0089", "Page\u00a0158"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498043/4345708/4504829?Route=stories", "school_info": "Eaglais", "metadata": [{"Location:": "Burren, Co. Mayo "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S. O Mongaigh  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Se\u00e1n Mac Manamin  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5207993/5219263": {"title": "Saint Bridget's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0090F", "Leathanach\u00a006_004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5207993/5219263?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Kate Larkin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Derrew, Co. Mayo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Heneghan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Derrew, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208014/5219372": {"title": "Saint Bridget's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a007_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208014/5219372?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Francie O' Malley  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumneen, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Brennan  ", "Gender": "Female", "Address": "Drumneen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208095/5219458": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a008_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208095/5219458?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Anna Madden  ", "Gender": "Female", "Address": "Killadeer, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Anne Madden  ", "Gender": "Female", "Address": "Killadeer, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208290/5221119": {"title": "Saint Bridget's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0090F", "Leathanach\u00a011_004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208290/5221119?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Mary Madden  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Killadeer, Co. Mayo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "William O' Malley  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Killadeer, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215779/5208644/5235918": {"title": "Saint Bridget's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0090F", "Page\u00a017_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215779/5208644/5235918?Route=stories", "school_info": "Ballyburke", "metadata": [{"Location:": "Bellaburke, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Mary Geraty  ", "Gender": "Female", "Address": "Balloor West, Co. Mayo "}, {"Informant": "John Mc Greevy  ", "Gender": "Male", "Address": "Balloor West, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427825/4347442/4453115": {"title": "An Bhr\u00eddeog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0093", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427825/4347442/4453115?Route=stories", "school_info": "Caurane", "metadata": [{"Location:": "Caurans Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n Mac Niallaig  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballingarden, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427829/4347936/4455036": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0094", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427829/4347936/4455036?Route=stories", "school_info": "Grian\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Greenans, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed h-\u00c9alaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Pontoon, Co. Mayo "}, {"Informant": "Eibhl\u00edn N\u00ed Gh\u00edobuin  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Pontoon, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427834/4348617/4435958": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095", "Page\u00a0256"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427834/4348617/4435958?Route=stories", "school_info": "Manulla", "metadata": [{"Location:": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Masterson  ", "Gender": "Male", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Informant": "Patrick Masterson  ", "Gender": "Male", "Age": " 40 ", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427834/4348620/4435995": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427834/4348620/4435995?Route=stories", "school_info": "Manulla", "metadata": [{"Location:": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Masterson  ", "Gender": "Male", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Informant": "Patrick Masterson  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Manulla, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5209854/5277838": {"title": "Saint Bridget's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a002_033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5209854/5277838?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Kate Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210009/5278404": {"title": "St Bridget's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0095C", "Leathanach\u00a004_044"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210009/5278404?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Annie Mc Nicholas  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210115/5278462": {"title": "St Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a006_033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210115/5278462?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita Corcoran  ", "Gender": "Female", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Corcoran  ", "Gender": "Female", "Age": " 32 ", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210251/5278579": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a008_036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210251/5278579?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Ruane  ", "Gender": "Female", "Address": "Tawnagh More, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210578/5279116": {"title": "St Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a014_013"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210578/5279116?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Jimmie Adams  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215784/5210746/5279219": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0095C", "Page\u00a018_020"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215784/5210746/5279219?Route=stories", "school_info": "Gleann an D\u00fain - Prison", "metadata": [{"Location:": "Prison East, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Teresa Kelly  ", "Gender": "Female", "Address": "Prison North, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427838/4348957/4437924": {"title": "An Brat\u00a0Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0187"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427838/4348957/4437924?Route=stories", "school_info": "Teach Chaoin (B.)", "metadata": [{"Location:": "Tagheen, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Maoilearca  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427838/4348958/4437925": {"title": "Cros Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0096", "Page\u00a0188"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427838/4348958/4437925?Route=stories", "school_info": "Teach Chaoin (B.)", "metadata": [{"Location:": "Tagheen, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00e9amus \u00d3 Maoilearca  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427841/4349386/4440298": {"title": "Feast-Days - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0096", "Leathanach\u00a0680"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427841/4349386/4440298?Route=stories", "school_info": "Baile an Daingin (B)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballindine, Co. Mayo "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Tommy Garvey  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Crossboyne, Co. Mayo "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mc Namara  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 65 ", "Seoladh": "Crossboyne, Co. Mayo "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427850/4350549/4451165": {"title": "St Brigid's Night or Br\u00eddeog\u00a0Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0098", "Page\u00a0362"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427850/4350549/4451165?Route=stories", "school_info": "Cnoc\u00e1n Mhich\u00edl Naofa (Clochar)", "metadata": [{"Location:": "Claremorris, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie Clarke  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Eskerlevally, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427871/4352499/4436925": {"title": "Cros Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0103", "Page\u00a0300"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427871/4352499/4436925?Route=stories", "school_info": "Loch Measca", "metadata": [{"Location:": "Caherrobert, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Treasa de B\u00farca  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballinchalla, Co. Mayo "}, {"Informant": "Br\u00edghid Bean Mhic An Bh\u00e1ird  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 60 ", "Address": "Killimor, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427931/4358468/4457723": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0117", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427931/4358468/4457723?Route=stories", "school_info": "P\u00e1irc \u00cdseal (C.)", "metadata": [{"Location:": "Lowpark, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427955/4361153/4465031": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0123", "Page\u00a053"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427955/4361153/4465031?Route=stories", "school_info": "Coill Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Cuilmore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Eddie Gavaghan  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Cloonaghboy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427966/4361873/4466881": {"title": "St Brigid's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0125", "Page\u00a0422"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427966/4361873/4466881?Route=stories", "school_info": "Cl\u00fan na Gaoithe", "metadata": [{"Location:": "Cloongee, Co. Mayo "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Maloney  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Cuilmore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427968/4362105/4466000": {"title": "Festival Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0126", "Page\u00a026"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427968/4362105/4466000?Route=stories", "school_info": "Caladh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Callow, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c9anas Mac Dh\u00f3mhnaill  ", "Gender": "Male", "Address": "Callow, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427969/4361960/4466299": {"title": "F\u00e9ile Br\u00edde\u00a0Bric\u00edn", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0126", "Page\u00a0130"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427969/4361960/4466299?Route=stories", "school_info": "N. Seosamh, Cill Lasrach", "metadata": [{"Location:": "Killasser, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Joseph P. Caron  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "John Rochfort  ", "Gender": "Male", "Address": "Creggaballagh, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427971/4362337/4466721": {"title": "St Brigid's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0126", "Page\u00a0469"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427971/4362337/4466721?Route=stories", "school_info": "Corr Odhar", "metadata": [{"Location:": "Corrower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita Cunney  ", "Gender": "Female", "Address": "Corrower, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mr Cunney  ", "Gender": "Male", "Address": "Corrower, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Cunney  ", "Gender": "Female", "Address": "Corrower, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427975/4363150/4468576": {"title": "St Brigid's Eve\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0128", "Page\u00a0248"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427975/4363150/4468576?Route=stories", "school_info": "Muine Chonall\u00e1in (C.)", "metadata": [{"Location:": "Bunnyconnellan, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Murray  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrownlabaun, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Mary Kerrigan  ", "Gender": "Female", "Age": " 80 ", "Address": "Kilgarvan, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427982/4363707/4468805": {"title": "O\u00edche Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0129", "Page\u00a0228"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427982/4363707/4468805?Route=stories", "school_info": "Droimslaod", "metadata": [{"Location:": "Drumsleed, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3ise N\u00ed Thachair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Bean Ui Tachair  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 86 ", "Address": "Ballycroy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427989/4364558/4468263": {"title": "Cros Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0130", "Page\u00a0527"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427989/4364558/4468263?Route=stories", "school_info": "Poll an tS\u00f3mais", "metadata": [{"Location:": "Poll an tS\u00f3mais, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427991/4364992/4469424": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131", "Page\u00a0193"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427991/4364992/4469424?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Thaidhg", "metadata": [{"Location:": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brighid N\u00ed Ghallchobhair  ", "Gender": "Female", "Address": "An Corr\u00e1n Bu\u00ed, Co. Mayo "}, {"Informant": "P\u00e1draig \u00d3 Gallchobhair  ", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "An Corr\u00e1n Bu\u00ed, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427992/4365061/4469556": {"title": "Cros Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427992/4365061/4469556?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Thaidhg", "metadata": [{"Location:": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3is N\u00ed Chonghaile  ", "Gender": "Female", "Address": "Ceathr\u00fa na gCloch, Co. Mayo "}, {"Informant": "N\u00f3ra N\u00ed Chonghaile  ", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Address": "Ceathr\u00fa na gCloch, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427992/4365061/4469557": {"title": "Cros Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131", "Page\u00a0254"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427992/4365061/4469557?Route=stories", "school_info": "Ceathr\u00fa Thaidhg", "metadata": [{"Location:": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 S\u00edr\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mayo "}, {"Informant": "S\u00e9amus \u00d3 Taidhg  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Ceathr\u00fa Thaidhg, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4480403/4365486/4480582": {"title": "Cros\u00f3g Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131", "Page\u00a0641"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4480403/4365486/4480582?Route=stories", "school_info": "An tSraith", "metadata": [{"Location:": "An tSraith, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Mhuilligh  ", "Gender": "Female", "Address": "An tSraith, Co. Mayo "}, {"Informant": "Labhras O Ciaragain  ", "Gender": "Male", "Address": "An tSraith, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5236091/5230648/5237860": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0131B", "Page\u00a002_024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5236091/5230648/5237860?Route=stories", "school_info": "Inis Bigil", "metadata": [{"Location:": "Inis Bigil, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Einr\u00ed  ", "Gender": "Female", "Address": "Inis Bigil, Co. Mayo "}, {"Informant": "S\u00e9amus Mac Einr\u00ed  ", "Gender": "Male", "Address": "Inis Bigil, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427995/4365714/4468812": {"title": "F\u00e9ile Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0132", "Page\u00a0175"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427995/4365714/4468812?Route=stories", "school_info": "Gleann Cuileann", "metadata": [{"Location:": "Gleann Chuilinn \u00cdochtarach, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Br\u00edghid N\u00ed Fhlannaidhle  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4427999/4366165/4467857": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0133", "Page\u00a0134"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4427999/4366165/4467857?Route=stories", "school_info": "Beannchor Iorrais", "metadata": [{"Location:": "Bangor, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Antoine \u00d3 Nearaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Srahgraddy, Co. Mayo "}, {"Informant": "M\u00e1ire N\u00ed Nearaigh  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Address": "Srahgraddy, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428000/4366493/4473489": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0133", "Page\u00a0463"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428000/4366493/4473489?Route=stories", "school_info": "Dubhloch", "metadata": [{"Location:": "Dumha Locha, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00edghle Bair\u00e9ad  ", "Gender": "Female", "Address": "Dumha Locha, Co. Mayo "}, {"Informant": "Br\u00edghid Bean B\u00e1ir\u00e9ad  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Address": "Dumha Locha, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215801/5213092/5221181": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137C", "Page\u00a005_005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215801/5213092/5221181?Route=stories", "school_info": "Kelladone", "metadata": [{"Location:": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eamonn Maguire  ", "Gender": "Male", "Address": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Informant": "Richard Mannion  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Killadoon, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215807/5213721/5242693": {"title": "Na Ruda\u00ed a Ghn\u00edos na Mn\u00e1 i Mo Shr\u00e1idbhaile f\u00e9in O\u00edche Fh\u00e9ile Br\u00edde gach\u00a0Bliain", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0137E", "Page\u00a005_coverA"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215807/5213721/5242693?Route=stories", "school_info": "Ceathramhadh-an-Uisge / Carrowniskey", "metadata": [{"Location:": "Carrownisky, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Christinia N\u00ed Giubi\u00fan  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428016/4368435/4471699": {"title": "Festival Customs - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138", "Page\u00a0107"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428016/4368435/4471699?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Leac an Anfa, Cathair na Mart", "metadata": [{"Location:": "Leckanvy, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214658/5221349": {"title": "Festival Customs - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a002_019"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214658/5221349?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Oist\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5214888/5237474": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a006_035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5214888/5237474?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n M\u00e1irt\u00edn Caoig\u00edn \u00d3 hOist\u00edn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5215813/5215014/5237849": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0138D", "Page\u00a009_004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5215813/5215014/5237849?Route=stories", "school_info": "St Bridget's", "metadata": [{"Location:": "Derrymore, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 T\u00f3nra  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428026/4369428/4475227": {"title": "Festivals - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0140", "Page\u00a0136"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428026/4369428/4475227?Route=stories", "school_info": "Ballycastle Boys'", "metadata": [{"Location:": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Lenihan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Polke  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballinglen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428027/4369643/4475690": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0140", "Page\u00a0351"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428027/4369643/4475690?Route=stories", "school_info": "Baile an Chaisil C., Clochar na Tr\u00f3caire", "metadata": [{"Location:": "Ballycastle, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Chonmara  ", "Gender": "Female", "Address": "Killerduff, Co. Mayo "}, {"Informant": "M\u00e1irt\u00edn \u00d3 Dochartaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Killerduff, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4476320/4370667/4476324": {"title": "Saint Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0142", "Page\u00a0231"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4476320/4370667/4476324?Route=stories", "school_info": "Cill Phian", "metadata": [{"Location:": "Ardnagor, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Gallagher  ", "Gender": "Female", "Address": "Seeaghandoo, Co. Mayo "}, {"Informant": "Michael Gallagher  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Address": "Seeaghandoo, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428064/4374285/4464526": {"title": "Saint Bridget's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0149", "Page\u00a0346"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428064/4374285/4464526?Route=stories", "school_info": "Sruth\u00e1n an Aifrinn", "metadata": [{"Location:": "Massbrook Lower, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428073/4375273/4461279": {"title": "St Bridget", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0151", "Page\u00a0649"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428073/4375273/4461279?Route=stories", "school_info": "Leitir Bric", "metadata": [{"Location:": "Letterbrick, Co. Mayo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridgie Moyles  ", "Gender": "Female", "Address": "Derreen, Co. Mayo "}, {"Informant": "Mrs Moyles  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Derreen, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701660/4690288/4706424": {"title": "Festival Customs - St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0155", "Page\u00a0059"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701660/4690288/4706424?Route=stories", "school_info": "Beann Gulban", "metadata": [{"Location:": "Kiltykere, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Gilmartin  ", "Gender": "Female", "Address": "Grange, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701657/4690159/4724653": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0155", "Page\u00a00474"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701657/4690159/4724653?Route=stories", "school_info": "Cliffoney (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cliffony, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 54 ", "Occupation": "M\u00fainteoir  ", "Address": "Cliffony, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701665/4691067/4707727": {"title": "Custom of St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0011"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701665/4691067/4707727?Route=stories", "school_info": "Druim\u00edn (Drummons)", "metadata": [{"Location:": "Drummans, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Gallagher  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolagraffy, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701665/4691099/4707866": {"title": "St Bridget's Eve\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0043"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701665/4691099/4707866?Route=stories", "school_info": "Druim\u00edn (Drummons)", "metadata": [{"Location:": "Drummans, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin B. Mc Gowan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701666/4691198/4708884": {"title": "St Brigid's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0187"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701666/4691198/4708884?Route=stories", "school_info": "Log na nGall", "metadata": [{"Location:": "Lugnagall, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Frank O' Connor  ", "Gender": "Male", "Address": "Tormore, Co. Sligo "}, {"Informant": "John O' Connor  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Tormore, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701668/4691470/4713959": {"title": "Local Festival Customs - The\u00a0Br\u00eddeog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0157", "Page\u00a0459"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701668/4691470/4713959?Route=stories", "school_info": "Baile an Mhuilinn", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Hunt  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloghboley, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701691/4693044/4744013": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0163", "Page\u00a0252"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701691/4693044/4744013?Route=stories", "school_info": "Stuac\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Best  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Tullylin or Ballyfeenaun, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs M. Best  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullylin or Ballyfeenaun, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701691/4693078/4744135": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0163", "Page\u00a0286"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701691/4693078/4744135?Route=stories", "school_info": "Stuac\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Mary Sweeney  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs A. Jordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathomisk, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701691/4693079/4744137": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0163", "Page\u00a0287"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701691/4693079/4744137?Route=stories", "school_info": "Stuac\u00e1n", "metadata": [{"Location:": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Sweeney  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Muingwore, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs A. Jordan  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathomisk, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701695/4693420/4727579": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0165", "Page\u00a0163"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701695/4693420/4727579?Route=stories", "school_info": "St Anne's, Easkey", "metadata": [{"Location:": "Easky, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701697/4693540/4727715": {"title": "Saint Bridget's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0165", "Page\u00a0283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701697/4693540/4727715?Route=stories", "school_info": "Cill\u00edn Dubh", "metadata": [{"Location:": "Killeenduff, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie M. Kilcullen  ", "Gender": "Female", "Address": "Killeenduff, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs J. Kilcullen  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Killeenduff, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672094/4669420/4672366": {"title": "Folklore - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0166", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672094/4669420/4672366?Route=stories", "school_info": "Cluain\u00edn M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Cooga, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672094/4669420/4672367": {"title": "Folklore - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0166", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672094/4669420/4672367?Route=stories", "school_info": "Cluain\u00edn M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Cooga, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672101/4670194/4683347": {"title": "Festival Customs - St Bridget's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0167", "Page\u00a00753"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672101/4670194/4683347?Route=stories", "school_info": "D\u00fan B\u00e9ic\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Doonbeakin, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Hugh Golden  ", "Gender": "Male", "Address": "Dunowla, Co. Sligo "}, {"Informant": "Mrs Golden  ", "Gender": "Female", "Address": "Dunowla, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701705/4694414/4760443": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0170", "Page\u00a00429"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701705/4694414/4760443?Route=stories", "school_info": "Curraigh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Curry, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Brennan  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4672110/4671108/4679105": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0171", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4672110/4671108/4679105?Route=stories", "school_info": "Tobar an Choire (2)", "metadata": [{"Location:": "Tobercurry, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Gaughan  ", "Gender": "Female", "Address": "Imleach Beag, Co. Mayo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4725004/4699170/4724004": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0184", "Page\u00a00374"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4725004/4699170/4724004?Route=stories", "school_info": "Imleach Neachtain", "metadata": [{"Location:": "Emlaghnaghtan, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Mc Gettrick  ", "Gender": "Female", "Address": "Rathdoony Beg, Co. Sligo "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4701770/4701321/4727230": {"title": "St Bridget's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0188", "Page\u00a0088"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4701770/4701321/4727230?Route=stories", "school_info": "St. Michael's Clooncunny", "metadata": [{"Location:": "Clooncunny, Co. Sligo "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4602740/4599989/4632824": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0195", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4602740/4599989/4632824?Route=stories", "school_info": "Coillte Clochair (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kiltyclogher, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josephine Mc Gowan  ", "Gender": "Female", "Address": "Kiltyclogher, Co. Leitrim "}, {"Informant": "Mr James Dolan  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Tullintloy, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605938/4604021/4645145": {"title": "Cros\u00f3g Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0204", "Page\u00a0312"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605938/4604021/4645145?Route=stories", "school_info": "Kilmore", "metadata": [{"Location:": "Kilmore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "genre narratives (~478)\n\t\t\t\t religious tales (~1,085)\n\t\t\t\t     activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Brigid Mc Loughlin  ", "Gender": "Female", "Address": "Killadiskert, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4605949/4605140/4673084": {"title": "Festival Customs - St Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0207", "Page\u00a0063"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4605949/4605140/4673084?Route=stories", "school_info": "Drumshanbo (C.)", "metadata": [{"Location:": "Drumshanbo, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Phyllis Sissons  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Allen  ", "Gender": "Male", "Address": "Drumshanbo, Co. Leitrim "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4658448/4656743/4661011": {"title": "St Bridget's Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0225", "Page\u00a0206"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4658448/4656743/4661011?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al an \u00c1tha M\u00f3ir (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ballinamore, Co. Leitrim "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 h-Eslin  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798671/4788980/4827543": {"title": "St Bridget's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0239", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798671/4788980/4827543?Route=stories", "school_info": "Mullach na S\u00eddhe (C.)", "metadata": [{"Location:": "Fairymount, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brighid Nigh Riabaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Moyne, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758459/4746131/4783714": {"title": "Na Br\u00eddeoga", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0245", "Page\u00a0102"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758459/4746131/4783714?Route=stories", "school_info": "Castleplunkett", "metadata": [{"Location:": "Castleplunket, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Reachtaire  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758462/4746356/4782941": {"title": "Br\u00eddeoga", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0247", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758462/4746356/4782941?Route=stories", "school_info": "Gr\u00e1inleathan (C.)", "metadata": [{"Location:": "Garranlahan, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lizzie Murray  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Glynn  ", "Gender": "Male", "Age": " 79 ", "Address": "Kiltullagh, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4925220/4791590/4925561": {"title": "St Bridget's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0253", "Page\u00a0142"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4925220/4791590/4925561?Route=stories", "school_info": "Carniska", "metadata": [{"Location:": "Carrownaskeagh, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798725/4793653/4926810": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0259", "Page\u00a0031"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798725/4793653/4926810?Route=stories", "school_info": "C\u00fal Seachtaine", "metadata": [{"Location:": "Coolshaghtena, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Pat Scally  ", "Gender": "Male", "Address": "Portnahinch, Co. Roscommon "}, {"Informant": "Joe Gill  ", "Age": " 41 ", "Address": "Anrittabeg, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921567/4880366/4930012": {"title": "St Bridget's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0269", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921567/4880366/4930012?Route=stories", "school_info": "Baile 'n tSl\u00e9ibhe (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cornalee, Co. Roscommon "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921570/4880570/4930311": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0271", "Page\u00a0048"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921570/4880570/4930311?Route=stories", "school_info": "Cor na Fola (B.)", "metadata": [{"Location:": "Cornafulla, Co. Roscommon "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Connaughton  ", "Gender": "Male", "Address": "Cloonark, Co. Roscommon "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921582/4881879/5118850": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0284", "Page\u00a0243"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921582/4881879/5118850?Route=stories", "school_info": "Oile\u00e1n Faoide", "metadata": [{"Location:": "Whiddy Island, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00edn N\u00ed Drisce\u00f3il  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilmore, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921591/4882416/5138631": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0287", "Page\u00a0076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921591/4882416/5138631?Route=stories", "school_info": "Cruach\u00e1n, An Sciobair\u00edn", "metadata": [{"Location:": "Crookhaven, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798761/4796078/5148386": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0298", "Page\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798761/4796078/5148386?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire (Convent of Mercy)", "metadata": [{"Location:": "Skibbereen, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed C\u00e1rthaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Donncadh Mac C\u00e1rthaigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 40 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798761/4796079/5148399": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0298", "Page\u00a0009"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798761/4796079/5148399?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire (Convent of Mercy)", "metadata": [{"Location:": "Skibbereen, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Mhurchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Skibbereen, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4798773/4797501/5150708": {"title": "Sean-N\u00f3sa - O\u00edche L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0302", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4798773/4797501/5150708?Route=stories", "school_info": "Drom Dh\u00e1 Liag (C.)", "metadata": [{"Location:": "Drimoleague, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921641/4887243/5152507": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0313", "Page\u00a0037"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921641/4887243/5152507?Route=stories", "school_info": "Barr Liath, Droichead Banndan", "metadata": [{"Location:": "Baurleigh, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921674/4889172/4947317": {"title": "An Brat\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0320", "Page\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921674/4889172/4947317?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Kinsale, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Maire N\u00ed Dhonnabh\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Kinsale, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921674/4889188/4947375": {"title": "Cros Brighde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0320", "Page\u00a0024"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921674/4889188/4947375?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Kinsale, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Nor\u00e1 N\u00ed Flanaga\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Barrackgreen, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Cooney  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921674/4889191/4947385": {"title": "An Bhr\u00eddeog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0320", "Page\u00a0027"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921674/4889191/4947385?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceann tS\u00e1ile", "metadata": [{"Location:": "Kinsale, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibl\u00edn N\u00ed Shiarail  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4811666/4810649/5170196": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0342", "Page\u00a0192"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4811666/4810649/5170196?Route=stories", "school_info": "Maghcromtha (B.)", "metadata": [{"Location:": "Macroom, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921720/4893619/5179192": {"title": "St Bridget's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0348", "Page\u00a0221"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921720/4893619/5179192?Route=stories", "school_info": "An Druipseach", "metadata": [{"Location:": "Dripsey, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921733/4901450/5180682": {"title": "Festival Customs - Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0351", "Page\u00a0219"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921733/4901450/5180682?Route=stories", "school_info": "S\u00e9ip\u00e9al na Carraige", "metadata": [{"Location:": "Rockchapel, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921748/4903169/5185280": {"title": "Emblems and Objects of Value - Saint Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0354", "Page\u00a0303"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921748/4903169/5185280?Route=stories", "school_info": "An B\u00f3thar Bu\u00ed (C.)", "metadata": [{"Location:": "Boherboy, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Sweeney  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolclogh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921754/4903692/5170813": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0355", "Page\u00a0497"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921754/4903692/5170813?Route=stories", "school_info": "Doire Gealbhan (B.), Ceann Tuirc", "metadata": [{"Location:": "Derrygalun, Co. Cork "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dermot Riordan  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mr D. Riordan  ", "Gender": "Male", "Address": "Farrangeel, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921759/4904087/5168035": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0356", "Page\u00a0443"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921759/4904087/5168035?Route=stories", "school_info": "Cnoc an Chl\u00e1raigh, S\u00e9ip\u00e9al na Carraige", "metadata": [{"Location:": "Knockaclarig, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921780/4906622/5178209": {"title": "Saint Brigid's Night\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0362", "Page\u00a0290"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921780/4906622/5178209?Route=stories", "school_info": "An Gleant\u00e1n, Lombardstown", "metadata": [{"Location:": "Glantane, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "T. Coleman  "}, {"Informant": "Miss Agnes Buckley  ", "Gender": "Female", "Occupation": "Shopkeeper  ", "Address": "Glantane, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921821/4909255/5182753": {"title": "St Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0373", "Page\u00a0220"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921821/4909255/5182753?Route=stories", "school_info": "Currach an Gh\u00e1la, Cill \u00daird", "metadata": [{"Location:": "Kilworth, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "N\u00f3ra N\u00ed Fanning  ", "Gender": "Female", "Address": "Dunmahon, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs F. Fanning  ", "Gender": "Female", "Address": "Dunmahon, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921822/4909279/5182874": {"title": "Festival Custom of St Brigid - Brat\u00a0Brigid", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0373", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921822/4909279/5182874?Route=stories", "school_info": "Fairche, Cill Dairbhre", "metadata": [{"Location:": "Farahy, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nelly Cleary  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyguyroe North, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Cleary  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyguyroe North, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921840/4895809/5184882": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0377", "Page\u00a0218"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921840/4895809/5184882?Route=stories", "school_info": "An Ghr\u00e1inseach, Mainistir Fhearmuighe", "metadata": [{"Location:": "Grange West, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Hannah Coleman  ", "Gender": "Female", "Address": "Garraunigerinagh, Co. Cork "}, {"Informant": "Mr Patrick Coleman  ", "Gender": "Male", "Age": " 53 ", "Address": "Garraunigerinagh, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921852/4910506/5188783": {"title": "St Brighid's Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0381", "Page\u00a0310"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921852/4910506/5188783?Route=stories", "school_info": "Britway (Br\u00e9achmhagh)", "metadata": [{"Location:": "Britway, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patrick O' Regan  ", "Gender": "Male", "Address": "Britway, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921856/4896637/5189720": {"title": "Customs Associated with St Brigid's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0382", "Leathanach\u00a0079"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921856/4896637/5189720?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Biolaraighe", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Watergrasshill, Co. Cork "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Crissie Riordan  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Skahanagh South, Co. Cork "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921856/4896637/5189722": {"title": "St Brigid's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0079"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921856/4896637/5189722?Route=stories", "school_info": "Cnoc na Biolaraighe", "metadata": [{"Location:": "Watergrasshill, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggy Sarsfield  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick O Connor  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 42 ", "Address": "Condonstown South, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921859/4896872/5193370": {"title": "L\u00e1 le Br\u00edde\u00a0B\u00e1ine", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0455"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921859/4896872/5193370?Route=stories", "school_info": "\u00c1th D\u00fana, Gleann an Phr\u00e9ach\u00e1in, Mainistir Fhearmuighe", "metadata": [{"Location:": "Chimneyfield, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Eilleen Cr\u00f3in\u00edn  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921860/4896901/5193396": {"title": "The Br\u00eddeog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0484"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921860/4896901/5193396?Route=stories", "school_info": "Carraig na bhFear (B.) Carrignavar", "metadata": [{"Location:": "Carrignavar, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921862/4896980/5193465": {"title": "Naomh Br\u00edd - Crosanna Naomh\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0563"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921862/4896980/5193465?Route=stories", "school_info": "Glashaboy", "metadata": [{"Location:": "Glashaboy North, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Liam \u00d3 Leighinn  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921862/4896981/5193466": {"title": "An Bhr\u00eddeog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0382", "Page\u00a0564"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921862/4896981/5193466?Route=stories", "school_info": "Glashaboy", "metadata": [{"Location:": "Glashaboy North, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Liam \u00d3 Leighinn  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921914/4900199/5168529": {"title": "Festival Customs - Saint Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0394", "Page\u00a0175"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921914/4900199/5168529?Route=stories", "school_info": "Cluain Uamha (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose Lane  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Informant": "Mrs Downing  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921914/4900200/5168533": {"title": "Festival Customs - Saint Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0394", "Page\u00a0176"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921914/4900200/5168533?Route=stories", "school_info": "Cluain Uamha (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Josephine Cahill  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Mary E. Cahill  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921914/4900201/5168535": {"title": "Festival Customs - Saint Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0394", "Page\u00a0177"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921914/4900201/5168535?Route=stories", "school_info": "Cluain Uamha (C.)", "metadata": [{"Location:": "Cloyne, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Eliza Driscoll  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Barry  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921918/4910865/5166080": {"title": "Old Customs - Saint Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0395", "Page\u00a0213"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921918/4910865/5166080?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Mainistir na Corann", "metadata": [{"Location:": "Midleton, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rita Fitzgerald  ", "Gender": "Female", "Address": "Midleton, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921918/4910866/5166081": {"title": "Old Customs - Saint Brigid's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0395", "Page\u00a0214"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921918/4910866/5166081?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Mainistir na Corann", "metadata": [{"Location:": "Midleton, Co. Cork "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen O' Keeffe  ", "Gender": "Female", "Address": "Midleton, Co. Cork "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666572/4663071/4667493": {"title": "St Brigid's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0400", "Page\u00a0079"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666572/4663071/4667493?Route=stories", "school_info": "Rahavanaig", "metadata": [{"Location:": "Rahavanig, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 h\u00c1rta  ", "Gender": "Male", "Address": "Doon East, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666577/4663453/4688488": {"title": "Festival Customs - St Brigid's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0401", "Page\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666577/4663453/4688488?Route=stories", "school_info": "An Ch\u00fail \u00c1rd", "metadata": [{"Location:": "Coolard, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mc Elligott  ", "Gender": "Male", "Address": "Knockenagh North, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs T. Mc Elligott  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Gunsborough, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4666578/4663614/4689221": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0401", "Page\u00a0410"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4666578/4663614/4689221?Route=stories", "school_info": "An Ch\u00fail \u00c1rd (C.)", "metadata": [{"Location:": "Coolard, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Lizzie Corridan  ", "Gender": "Female", "Address": "Coolkeragh, Co. Kerry "}, {"Informant": "Mrs Relihan  ", "Gender": "Female", "Age": " 50 ", "Address": "Coolkeragh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613720/4612641/4650814": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0407", "Page\u00a0432"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613720/4612641/4650814?Route=stories", "school_info": "Ladhar an Chromp\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Lyracrumpane, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mair\u00edn Nic S\u00edthigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Cloghaneleskirt, Co. Kerry "}, {"Informant": "Eamonn Mac S\u00edthigh  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 56 ", "Address": "Cloghaneleskirt, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4613725/4613084/4643278": {"title": "St Bridget's Brat", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0409", "Leathanach\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4613725/4613084/4643278?Route=stories", "school_info": "Dromclough (C.),", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilcarra Beg, Co. Kerry "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Ellen Foley  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 74 ", "Seoladh": "Mountcoal, Co. Kerry "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678379/4673726/4681924": {"title": "Festival Customs - St Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0417", "Page\u00a0317"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678379/4673726/4681924?Route=stories", "school_info": "Bouleenshere (B.), Baile Thaidhg, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Booleenshare, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Mc Grath  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinclemesig, Co. Kerry "}, {"Informant": "Tom Horgan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinclemesig, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678381/4674002/4681888": {"title": "Creideamh - An\u00a0Bhr\u00eddeog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0418", "Page\u00a0060"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678381/4674002/4681888?Route=stories", "school_info": "Scoil N. Gobnait", "metadata": [{"Location:": "D\u00fan Chaoin, Co. Kerry "}, {"Topics": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Tom\u00e1s \u00d3 D\u00e1laigh  ", "Gender": "Male", "Age": " 65 ", "Address": "Baile an Ghleanna, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678384/4674400/4681642": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0419", "Page\u00a0100"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678384/4674400/4681642?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678384/4674401/4683445": {"title": "Cros Bhr\u00edd", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0419", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678384/4674401/4683445?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678384/4674401/4683446": {"title": "Crios Bhr\u00edd", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0419", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678384/4674401/4683446?Route=stories", "school_info": "An Bloscaod M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An Blascaod M\u00f3r, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678399/4677078/4683196": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0424", "Page\u00a0232"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678399/4677078/4683196?Route=stories", "school_info": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn (Scoil N. Fingh\u00edn)", "metadata": [{"Location:": "Baile an Gh\u00f3il\u00edn, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Ghr\u00edbhth\u00edn  ", "Gender": "Male", "Address": "Muileann an Ghl\u00edomaigh, Co. Kerry "}, {"Informant": "Br\u00edghid N\u00ed Ghr\u00edbhth\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Muileann an Ghl\u00edomaigh, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4678409/4678168/4688742": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0426", "Page\u00a0497"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4678409/4678168/4688742?Route=stories", "school_info": "Breac-Cluain (B.)", "metadata": [{"Location:": "Brackloon, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John Curtin  ", "Gender": "Male", "Age": " 53 ", "Occupation": "Labourer  ", "Address": "An Gabhl\u00e1n Ard, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687712/4686287/4689019": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0433", "Page\u00a0257"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687712/4686287/4689019?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Baile an Mhuilinn", "metadata": [{"Location:": "Milltown, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00ed Mhurchadha  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyvirrane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686465/4689715": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0145"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686465/4689715?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eibhl\u00edn N\u00edc Ch\u00e1rrtha  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686466/4689721": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0146"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686466/4689721?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "D\u00f3la N\u00ed Duibhir  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686468/4689723": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686468/4689723?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00e1ir\u00e9ad Rochfort  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686470/4689726": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0150"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686470/4689726?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Caitl\u00edn  N\u00ed Thoib\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687714/4686471/4689728": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0434", "Page\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687714/4686471/4689728?Route=stories", "school_info": "Killorglin (C.)", "metadata": [{"Location:": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eil\u00eds N\u00ed Chobhthuaidh  ", "Gender": "Female", "Address": "Ownagarry, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687006/4708665": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0383"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687006/4708665?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "S\u00edle M\u00e1ire N\u00ed Dhu\u00edg\u00edn  ", "Gender": "Female", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Informant": "Se\u00e1n P. \u00d3 Dhuig\u00edn  ", "Gender": "Male", "Age": " 86 ", "Address": "Killorglin, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4687719/4687010/4708688": {"title": "F\u00e9ilte na Bliana - L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0435", "Page\u00a0387"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4687719/4687010/4708688?Route=stories", "school_info": "Dubhghlas (C.)", "metadata": [{"Location:": "Douglas, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "C\u00e1it N\u00ed hEachthegeirn  ", "Gender": "Female", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Informant": "M\u00edche\u00e1l de h\u00d3r  ", "Gender": "Male", "Age": " 73 ", "Address": "Tullig More, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706346/4704674/4779946": {"title": "Festival Customs - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0444", "Page\u00a0451"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706346/4704674/4779946?Route=stories", "school_info": "O'Brennan, Baile Mhic Ealg\u00f3id, Tr\u00e1ighl\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Tonreagh Lower, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aine Lynch  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballynahinch, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706347/4704796/4713603": {"title": "Festival Customs - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0445", "Page\u00a0104"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706347/4704796/4713603?Route=stories", "school_info": "Currans (C.)", "metadata": [{"Location:": "Currans, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4706349/4704976/4713919": {"title": "Lore Connected with Certain Days and Feasts - St Bridget's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0445", "Page\u00a0339"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706349/4704976/4713919?Route=stories", "school_info": "Kilsarcon (B.), Fearann Fuar", "metadata": [{"Location:": "Kilsarkan West, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c9amon Mac Sweeney  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilsarkan West, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4713263/4712869/4744740": {"title": "Customs on St Bridget's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0458", "Page\u00a0050"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4713263/4712869/4744740?Route=stories", "school_info": "Faithche (B.)", "metadata": [{"Location:": "Faha West, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742074/4732980/4760494": {"title": "An Bhr\u00eddeog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0461", "Page\u00a0068"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742074/4732980/4760494?Route=stories", "school_info": "Siolbhrain (Shelbourne)", "metadata": [{"Location:": "Gortrooskagh, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742099/4735846/4924667": {"title": "F\u00e9ile Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0468", "Page\u00a0311"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742099/4735846/4924667?Route=stories", "school_info": "Bunaneer", "metadata": [{"Location:": "Bunaneer, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Siobh\u00e1n N\u00ed Chonchubhair  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Siobh\u00e1n Bean U\u00ed Chonchubhair  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742103/4736142/4758746": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0470", "Page\u00a0060"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742103/4736142/4758746?Route=stories", "school_info": "Both \u00cdseal", "metadata": [{"Location:": "Boheeshil, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Morris  ", "Gender": "Female", "Address": "Glanmakee, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742108/4736638/4815470": {"title": "Cros Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0471", "Page\u00a0101"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742108/4736638/4815470?Route=stories", "school_info": "Gort Buidhe", "metadata": [{"Location:": "Gortboy, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "D\u00e1ith\u00ed \u00d3 L\u00e9ain  ", "Gender": "Male", "Address": "Lisleibane, Co. Kerry "}, {"Informant": "Diarmaid O L\u00e9ain  ", "Gender": "Male", "Address": "Lisleibane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742109/4736723/4815682": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0471", "Page\u00a0186"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742109/4736723/4815682?Route=stories", "school_info": "Kilgobnet (C.)", "metadata": [{"Location:": "Kilgobnet, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "May Sullivan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John Sullivan  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Male", "Age": "c. 84 ", "Address": "Kilgobnet, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742112/4736982/4935457": {"title": "Local Customs - The Feast of St Brigid - The\u00a0Biddies", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0472", "Page\u00a0018"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742112/4736982/4935457?Route=stories", "school_info": "Gleann na gCoileach", "metadata": [{"Location:": "Glannagilliagh, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "S\u00edghle N\u00ed Eaochaoidhirn  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 R\u00edoghbhard\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742114/4737101/4936239": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0472", "Page\u00a0202"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742114/4737101/4936239?Route=stories", "school_info": "Curraich\u00edn (C.)", "metadata": [{"Location:": "Curraheen, Co. Kerry "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Sh\u00e9aghdha  ", "Gender": "Female", "Address": "Reennanallagane, Co. Kerry "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 S\u00e9aghda  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Reennanallagane, Co. Kerry "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921960/4913593/4938586": {"title": "Sean-N\u00f3s F\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0487", "Page\u00a0457"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921960/4913593/4938586?Route=stories", "school_info": "Carrickerry, \u00c1rd-achadh", "metadata": [{"Location:": "Carrigkerry, Co. Limerick "}, {"Topics": "activities economic activities agriculture (~2,659)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Nell N\u00ed Scanl\u00e1in  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921960/4913599/4938612": {"title": "A Local Custom of St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0487", "Page\u00a0463"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921960/4913599/4938612?Route=stories", "school_info": "Carrickerry, \u00c1rd-achadh", "metadata": [{"Location:": "Carrigkerry, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Margaret Hayes  ", "Gender": "Female", "Address": "Carrigkerry, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4921964/4913963/4935830": {"title": "Saint Bridget's Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0488", "Page\u00a0472"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4921964/4913963/4935830?Route=stories", "school_info": "Scoil an Ch\u00farn\u00e1naigh, Caisle\u00e1n Nua Thiar", "metadata": [{"Location:": "Newcastle, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Somers  ", "Gender": "Male", "Address": "Shangarry, Co. Limerick "}, {"Informant": "Stephen O Grady  ", "Gender": "Male", "Address": "Cullenagh, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922011/4918087/4942166": {"title": "St Bridget's Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0501", "Page\u00a0087"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922011/4918087/4942166?Route=stories", "school_info": "R\u00e1th gCaola (2)", "metadata": [{"Location:": "Rathkeale, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Walter Modler  ", "Gender": "Male", "Address": "Courtmatrix, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922029/4920140/4948898": {"title": "Festival Customs - St Brighid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0506", "Page\u00a0073"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922029/4920140/4948898?Route=stories", "school_info": "\u00c1th Dara (C.)", "metadata": [{"Location:": "Adare, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Olive Shine  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Adare, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922033/4920616/4953881": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0507", "Page\u00a0079"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922033/4920616/4953881?Route=stories", "school_info": "Cromadh (B.)", "metadata": [{"Location:": "Croom, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "James Dineen  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Croom, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922042/4921485/4953784": {"title": "St Brigid's\u00a0Band", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0509", "Page\u00a0552"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922042/4921485/4953784?Route=stories", "school_info": "Bulgaden (C.), Kilmallock", "metadata": [{"Location:": "Bulgaden, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922063/4849058/5010882": {"title": "Brat Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0514", "Page\u00a0283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922063/4849058/5010882?Route=stories", "school_info": "Coill Beithne (C.), Baile Mhist\u00e9ala", "metadata": [{"Location:": "Kilbeheny, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922063/4849058/5010885": {"title": "St Brigid's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0514", "Page\u00a0283"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922063/4849058/5010885?Route=stories", "school_info": "Coill Beithne (C.), Baile Mhist\u00e9ala", "metadata": [{"Location:": "Kilbeheny, Co. Limerick "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "M. Cunningham  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922086/4851078/4948429": {"title": "St Bridget's Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0520", "Page\u00a0376"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922086/4851078/4948429?Route=stories", "school_info": "Scoil an Chlochair, Cappamore", "metadata": [{"Location:": "Cappamore, Co. Limerick "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Towerhill, Co. Limerick "}, {"Informant": "Norah M. Connolly  ", "Gender": "Female", "Address": "Tuogh, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922102/4852400/4948348": {"title": "Local Customs - St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0525", "Page\u00a0032"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922102/4852400/4948348?Route=stories", "school_info": "Roxboro, Luimneach", "metadata": [{"Location:": "Roxborough, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maurice Clifford  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyneety, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922106/4852578/4948944": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0526", "Page\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922106/4852578/4948944?Route=stories", "school_info": "Crecora, Tobar P\u00e1draig", "metadata": [{"Location:": "Crecora, Co. Limerick "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Finn  ", "Gender": "Male", "Address": "Lemonfield, Co. Limerick "}, {"Informant": "Se\u00e1n \u00d3 Finn  ", "Gender": "Male", "Address": "Lemonfield, Co. Limerick "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922156/4856770/5012765": {"title": "Customs on St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0538", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922156/4856770/5012765?Route=stories", "school_info": "Boher, Bushfield. Nenagh", "metadata": [{"Location:": "Boher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kitty Bray  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Michael Bray  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922156/4856772/5012772": {"title": "Customs on St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0538", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922156/4856772/5012772?Route=stories", "school_info": "Boher, Bushfield. Nenagh", "metadata": [{"Location:": "Boher, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Michael O' Brien  ", "Gender": "Female", "Address": "Curraghmore, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922168/4857908/5018909": {"title": "St Brigid's Ribbon", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0542", "Page\u00a0347"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922168/4857908/5018909?Route=stories", "school_info": "Cill Chuim\u00edn, Durlas \u00c9ile", "metadata": [{"Location:": "Kilcommon, Co. Tipperary "}, {"Topics": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     products food products (~3,601)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922200/4860206/4945274": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0551", "Page\u00a0105"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922200/4860206/4945274?Route=stories", "school_info": "Loughmoe (C.), An Teampoll M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Loughmoe, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mona O Connell  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonamuckoge More, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr John Connell  ", "Gender": "Male", "Address": "Clonamuckoge More, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863169/5053299": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863169/5053299?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patricia Ahearne  ", "Gender": "Female", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs Ahearne  ", "Gender": "Female", "Age": " 54 ", "Occupation": "Mason's wife  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922236/4863169/5053300": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0560", "Page\u00a0388"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922236/4863169/5053300?Route=stories", "school_info": "Mullinahone (C.)", "metadata": [{"Location:": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nellie O' Connell  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mrs O' Connell  ", "Gender": "Female", "Age": " 66 ", "Occupation": "Shoemaker's wife  ", "Address": "Mullinahone, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922259/4865066/5022273": {"title": "St Brigid's\u00a0Band", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0571", "Page\u00a0216"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922259/4865066/5022273?Route=stories", "school_info": "Ardfinnan (B.), Cahir", "metadata": [{"Location:": "Ardfinnan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922260/4865129/5022683": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0571", "Page\u00a0279"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922260/4865129/5022683?Route=stories", "school_info": "\u00c1rd Fhion\u00e1in (B.)", "metadata": [{"Location:": "Ardfinnan, Co. Tipperary "}, {"Topics": "activities economic activities trades and crafts (~4,680)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922265/4865600/5055136": {"title": "Brat Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0572", "Page\u00a0365"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922265/4865600/5055136?Route=stories", "school_info": "An Churrach (Crogh), \u00c1rd Fhion\u00e1in", "metadata": [{"Location:": "Curragh, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t     objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs B. Nugent  ", "Gender": "Female", "Age": " 74 ", "Address": "Poulatar, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922271/4866172/5072746": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0573", "Leathanach\u00a0293"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922271/4866172/5072746?Route=stories", "school_info": "Ballyporeen", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballyporeen, Co. Tipperary "}, {"Topaic\u00ed": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "P\u00e1draig Mac Flannchadha  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Curraleigh East, Co. Tipperary "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922271/4866180/5073191": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0573", "Page\u00a0301"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922271/4866180/5073191?Route=stories", "school_info": "Ballyporeen", "metadata": [{"Location:": "Ballyporeen, Co. Tipperary "}, {"Topics": "genre verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t curses (~34)\n\t\t\t\t     agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s Ruis\u00e9al  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyporeen, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922303/4868555/5054036": {"title": "Customs Connected with St Brigid's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0581", "Page\u00a0157"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922303/4868555/5054036?Route=stories", "school_info": "Eatharlach (Aherlow)", "metadata": [{"Location:": "Aherlow, Co. Tipperary "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      "}, {"Collector": "Mairead Griffin  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177602/5172479/5185616": {"title": "St Brigid's Day - February\u00a01st", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0586", "Page\u00a0094"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177602/5172479/5185616?Route=stories", "school_info": "Belvoir, Kilkishen", "metadata": [{"Location:": "Belvoir, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177626/5173937/5199829": {"title": "St Brigid's Feast 1\u00a0February", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0591", "Page\u00a0322"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177626/5173937/5199829?Route=stories", "school_info": "L\u00fab\u00e1n D\u00edge (Bodyke)", "metadata": [{"Location:": "Bodyke, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5177630/5174359/5201200": {"title": "Saint Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0592", "Page\u00a0309"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5177630/5174359/5201200?Route=stories", "school_info": "Currakyle, Feakle", "metadata": [{"Location:": "Corrakyle, Co. Clare "}, {"Topics": "objects man-made structures buildings residential buildings (~2,723)\n\t\t\t\t     clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen O' Donnell  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "John O' Donnell  ", "Gender": "Male", "Age": " 33 ", "Address": "Corrakyle, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922344/4872138/5078488": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0608", "Page\u00a0290"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922344/4872138/5078488?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00e1ille (C.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Kilmaley, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922355/4873722/5075324": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0612", "Page\u00a0387"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922355/4873722/5075324?Route=stories", "school_info": "Synge, Inagh", "metadata": [{"Location:": "Glennageer, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157934/5199528": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157934/5199528?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Brian Mac Mahon  ", "Gender": "Male", "Address": "Fountain Cross, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs N. Mac Mahon  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 36 ", "Address": "Fountain Cross, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157934/5199530": {"title": "On Saint Bridget's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0169"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157934/5199530?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Roughan  ", "Gender": "Female", "Address": "Fountain Cross, Co. Clare "}, {"Informant": "Mrs D. Roughan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 41 ", "Address": "Fountain Cross, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157935/5199531": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0170"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157935/5199531?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157936/5199532": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0171"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157936/5199532?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Whelan  ", "Gender": "Male", "Address": "Caherclanchy, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162140/5157936/5199533": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0613", "Page\u00a0171"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162140/5157936/5199533?Route=stories", "school_info": "Tamhnach, Inis", "metadata": [{"Location:": "Toonagh, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Languages": "Irish "}, {"Collector": "Michael Leahy  ", "Gender": "Male", "Address": "Erinagh More, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922362/4874287/5075938": {"title": "(no title)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0615", "Leathanach\u00a0033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922362/4874287/5075938?Route=stories", "school_info": "Turlough, B\u00e9al an Chloga", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Turlough, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Ann Bakey  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Bakey  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 39 ", "Seoladh": "Aghawinnaun, Co. Clare "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922368/4874900/5080730": {"title": "St Bridget's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0617", "Page\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922368/4874900/5080730?Route=stories", "school_info": "Cill Seanaigh (B.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Kilshanny, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Liam \u00d3 Murchadha  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilshanny, Co. Clare "}, {"Informant": "Stephen Reynolds  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilshanny, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922383/4876301/5083088": {"title": "St Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0621", "Page\u00a0410"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922383/4876301/5083088?Route=stories", "school_info": "Lahinch", "metadata": [{"Location:": "Lehinch, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "John O' Dwyer  ", "Gender": "Male", "Age": " 72 ", "Address": "Calluragh South, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922387/4876579/5083377": {"title": "Saint Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0622", "Page\u00a0287"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922387/4876579/5083377?Route=stories", "school_info": "Sr\u00e1id na Cathrach (B.)", "metadata": [{"Location:": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eddie Sharkey  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs Sharkey  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Age": " 49 ", "Address": "Milltown Malbay, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162144/5158524/5203415": {"title": "Br\u00eddeog", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0626", "Leathanach\u00a0366"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162144/5158524/5203415?Route=stories", "school_info": "D\u00fan Beag (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Doonbeg, Co. Clare "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Treasa N\u00ed Sh\u00failleabh\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5084255/4879217/5084781": {"title": "N\u00f3sanna an Cheantair Seo - L\u00e1 'le\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0629", "Page\u00a0509"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5084255/4879217/5084781?Route=stories", "school_info": "An Clochar, Cill Ruis", "metadata": [{"Location:": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Peig N\u00ed Dhomhnaill  ", "Gender": "Female", "Address": "Kilrush, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428101/4378218/4443874": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0638", "Page\u00a021"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428101/4378218/4443874?Route=stories", "school_info": "Glencairn", "metadata": [{"Location:": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs O' Neill  ", "Gender": "Female", "Age": " 58 ", "Address": "Glencairn, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428104/4378319/4445149": {"title": "Saint Brigid's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0638", "Page\u00a0300"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428104/4378319/4445149?Route=stories", "school_info": "Tulach an Iarainn", "metadata": [{"Location:": "Tallow, Co. Waterford "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Patricia Beecher  ", "Gender": "Female", "Address": "Tallow, Co. Waterford "}, {"Informant": "Mr J. M. Beecher  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Tallow, Co. Waterford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428107/4378906/4460308": {"title": "Local Belief and Customs - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0640", "Leathanach\u00a040"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428107/4378906/4460308?Route=stories", "school_info": "West Waterford Branch I.N.T.O", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cois Abha M\u00f3ire agus Cois Bhr\u00edde, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Cashman  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428112/4379368/4462844": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0641", "Leathanach\u00a093"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428112/4379368/4462844?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic Airt, An Rinn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile Mhac Airt, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ighr\u00e9ad N\u00ed Cadhla  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile Threasn\u00e1in, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Peadar \u00d3 Cadhla  ", "Gaol": "Tuismitheoir", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Baile Threasn\u00e1in, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428114/4379449/4465330": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0642", "Leathanach\u00a0229"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428114/4379449/4465330?Route=stories", "school_info": "Maol an Ch\u00f3irne, An Rinn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Maoil an Choirnigh, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "M\u00e1ire N\u00ed Churraoin  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 13 ", "Seoladh": "Baile na C\u00fairte Theas, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428114/4379464/4466262": {"title": "F\u00e9ile Br\u00edde", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0642", "Leathanach\u00a0242"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428114/4379464/4466262?Route=stories", "school_info": "Maol an Ch\u00f3irne, An Rinn", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Maoil an Choirnigh, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Se\u00e1n \u00d3 Cion\u00e1ith  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Maoil an Choirnigh, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428145/4381875/4457549": {"title": "St Brigid's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0650", "Leathanach\u00a024"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428145/4381875/4457549?Route=stories", "school_info": "Cnoc Machan, Bun Machan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile na Siosalach, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00eds N\u00ed Ailche  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile Ghrist\u00edn, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428148/4381896/4458229": {"title": "St Brigid's Day\u00a0Customs", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0650", "Leathanach\u00a0258"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428148/4381896/4458229?Route=stories", "school_info": "Baile U\u00ed Dhuibh, Kilmeaden", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile U\u00ed Dhuibh Thiar, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428163/4383124/4447405": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0654", "Leathanach\u00a092"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4428163/4383124/4447405?Route=stories", "school_info": "Cluain Fhiadh (B.), Carraig na Si\u00faire", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cluain Fhia, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Patrick Cusack  ", "Gaol": "N\u00ed fios", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 56 ", "Seoladh": "M\u00f3in na Meann\u00e1n, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162149/5158872/5197802": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0655", "Leathanach\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162149/5158872/5197802?Route=stories", "school_info": "An Charraig Bheag, Carraig na Si\u00faire", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Charraig Bheag, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      "}, {"Bailitheoir": "Thomas Coughlan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "An Charraig Bheag, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Curry  ", "Inscne": "Fireann", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162154/5159254/5180547": {"title": "Saint Brigid's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0656", "Leathanach\u00a0023"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162154/5159254/5180547?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Cluain Meala", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Grian\u00e1n, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162154/5159266/5180569": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0656", "Leathanach\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162154/5159266/5180569?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, Cluain Meala", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Grian\u00e1n, Co. Phort L\u00e1irge "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Kelleher  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cluain Meala, Co. Thiobraid \u00c1rann "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008834/4959611/5074118": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0664", "Leathanach\u00a0263"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008834/4959611/5074118?Route=stories", "school_info": "Kilcurry, Dundalk", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill an Churraigh, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008837/4959864/5076732": {"title": "Saint Brigid's Feast\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0665", "Leathanach\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008837/4959864/5076732?Route=stories", "school_info": "Louth (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "L\u00fa, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008837/4959914/5076870": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0665", "Leathanach\u00a0249"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008837/4959914/5076870?Route=stories", "school_info": "Louth (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "L\u00fa, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Florrie Mathews  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Chloch Liath, Co. L\u00fa "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008880/4963186/5082451": {"title": "Saint Bridget's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0678", "Leathanach\u00a0053"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008880/4963186/5082451?Route=stories", "school_info": "Mell, Mell N. School, Drogheda", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Meille, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha talmha\u00edocht (~2,659)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Treasa Wall  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 14 ", "Seoladh": "Meille, Co. L\u00fa "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr B. Wall  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 45 ", "Seoladh": "Meille, Co. L\u00fa "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008880/4963223/5083117": {"title": "(gan teideal)", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0678", "Leathanach\u00a0090"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008880/4963223/5083117?Route=stories", "school_info": "Mell, Mell N. School, Drogheda", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Meille, Co. L\u00fa "}, {"Topaic\u00ed": "gn\u00edomha\u00edochta\u00ed gn\u00edomha\u00edochta\u00ed eacnama\u00edocha talmha\u00edocht (~2,659)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00eds N\u00ed Cholm\u00e1in  ", "Inscne": "Baineann", "Gairm bheatha": "Teacher (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Meille, Co. L\u00fa "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mr Evers  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 46 ", "Seoladh": "Meille, Co. L\u00fa "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008938/4968346/5108523": {"title": "St Bridget's Well", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0694", "Leathanach\u00a0032"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008938/4968346/5108523?Route=stories", "school_info": "Castlejordan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Caisle\u00e1n Shiurd\u00e1in, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Hughes  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baltigeer, Co. na M\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008940/4968574/5109129": {"title": "St Bridget's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0694", "Leathanach\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008940/4968574/5109129?Route=stories", "school_info": "Ballivor", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile \u00cdomhair, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Thomas Brown  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Baile \u00cdomhair, Co. na M\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008940/4968575/5109136": {"title": "St Bridget's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0694", "Leathanach\u00a0260"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008940/4968575/5109136?Route=stories", "school_info": "Ballivor", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile \u00cdomhair, Co. na M\u00ed "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Andrew Goonery  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 60 ", "Seoladh": "Baile \u00cdomhair, Co. na M\u00ed "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008940/4968577/5109161": {"title": "Brideog Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0694", "Page\u00a0262"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008940/4968577/5109161?Route=stories", "school_info": "Ballivor", "metadata": [{"Location:": "Baile \u00cdomhair, Co. na M\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Frank Dempsey  ", "Gender": "Male", "Address": "Baile \u00cdomhair, Co. na M\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008944/4969038/5167506": {"title": "Old Festival Customs - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0695", "Page\u00a0247"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5008944/4969038/5167506?Route=stories", "school_info": "Cloncarneel", "metadata": [{"Location:": "Cluain Chairn Aoil, Co. na M\u00ed "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Janie Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "An Corrbhaile, Co. na M\u00ed "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008965/4971542/5109685": {"title": "St Bridget's Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0702", "Page\u00a0042"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008965/4971542/5109685?Route=stories", "school_info": "Bohermeen", "metadata": [{"Location:": "Bohermeen, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maureen Brady  ", "Gender": "Female", "Address": "Grange, Co. Meath "}, {"Informant": "John Brady  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008968/4971954/5111932": {"title": "Bratach Brigid", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0703", "Page\u00a0148"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008968/4971954/5111932?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ceannanus M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Kells, Co. Meath "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t   verbal arts (~1,483)\n\t\t\t\t   objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008974/4972514/5111625": {"title": "Feast Days - St Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0704", "Page\u00a0263"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008974/4972514/5111625?Route=stories", "school_info": "Kilskeer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Kilskeer, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008979/4973199/5112729": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0705", "Page\u00a0402"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008979/4973199/5112729?Route=stories", "school_info": "Moynalty (B.)", "metadata": [{"Location:": "Moynalty, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Moynalty, Co. Meath "}, {"Informant": "Patrick Reilly  ", "Gender": "Male", "Address": "Moynalty, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008995/4975002/5113107": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0711", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008995/4975002/5113107?Route=stories", "school_info": "Wilkinstown", "metadata": [{"Location:": "Wilkinstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peter Doggett  ", "Gender": "Male", "Address": "Demailestown, Co. Meath "}, {"Informant": "Mrs Doggett  ", "Gender": "Female", "Address": "Demailestown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008995/4975012/5113206": {"title": "Important Days and Their Customs - St Brigid Will Pray for the\u00a0Household", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0711", "Page\u00a0045"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008995/4975012/5113206?Route=stories", "school_info": "Wilkinstown", "metadata": [{"Location:": "Wilkinstown, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Dolours Sheridan  ", "Gender": "Female", "Address": "Wilkinstown, Co. Meath "}, {"Informant": "Thomas Duffy  ", "Gender": "Male", "Address": "Wilkinstown, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009008/4976616/5120883": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0714", "Page\u00a0463"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009008/4976616/5120883?Route=stories", "school_info": "Grangegeeth", "metadata": [{"Location:": "Grangegeeth, Co. Meath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009049/4981094/5116950": {"title": "St Brigid's Day 1st\u00a0February", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0727", "Page\u00a0151"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009049/4981094/5116950?Route=stories", "school_info": "Raharney (B.)", "metadata": [{"Location:": "Raharney, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009057/4981949/5118609": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0730", "Page\u00a0039"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009057/4981949/5118609?Route=stories", "school_info": "Coralstown", "metadata": [{"Location:": "Correllstown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "genre poetry folk poetry (~9,504)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Geraghty  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballinla, Co. Westmeath "}, {"Informant": "Philip Geraghty  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballinla, Co. Westmeath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009059/4982231/5119808": {"title": "Old Customs - St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0730", "Leathanach\u00a0392"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009059/4982231/5119808?Route=stories", "school_info": "Knockaville", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Knockaville, Co. Westmeath "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009116/4988226/5123048": {"title": "Festival Customs - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0745", "Page\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009116/4988226/5123048?Route=stories", "school_info": "Ballinahowen", "metadata": [{"Location:": "Ballynahown, Co. Westmeath "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Se\u00e1n \u00d3 Floinn  ", "Gender": "Male"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009201/4997334/5103517": {"title": "Saint Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0767", "Page\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009201/4997334/5103517?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Longphort", "metadata": [{"Location:": "Longford, Co. Longford "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769949/4762252/4817170": {"title": "The Brideog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0776", "Page\u00a0034"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769949/4762252/4817170?Route=stories", "school_info": "Clongorey, An Droichead Nua", "metadata": [{"Location:": "Clongorey, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Una Mc Loughlin  ", "Gender": "Male", "Address": "Clongorey, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5260470/5256098/5263051": {"title": "St Brigid's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0776C", "Page\u00a011_014"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5260470/5256098/5263051?Route=stories", "school_info": "Twomilehouse", "metadata": [{"Location:": "Twomilehouse, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Esther Leonard  ", "Gender": "Female", "Address": "Johnstown or Dunshane, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769960/4762880/4924868": {"title": "Saint Brigid's Night\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0778", "Page\u00a0054"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769960/4762880/4924868?Route=stories", "school_info": "Mercy  Convent, Rathangan", "metadata": [{"Location:": "Rathangan, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary K. Burke  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Patrick Mitchell  ", "Gender": "Male", "Age": " 80 ", "Address": "Tullylost, Co. Kildare "}, {"Informant": "Tom Kelly  ", "Gender": "Male", "Age": " 84 ", "Address": "Mullantine, Co. Kildare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4769963/4763078/4924132": {"title": "St Brigid's Pasturage", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0779", "Page\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4769963/4763078/4924132?Route=stories", "school_info": "Cill Dara (Pres. Convent)", "metadata": [{"Location:": "Kildare, Co. Kildare "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044566/5022940/5142395": {"title": "St Brigid's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0800", "Page\u00a0004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044566/5022940/5142395?Route=stories", "school_info": "Bracknagh (1)", "metadata": [{"Location:": "Bracknagh, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044588/5024045/5138523": {"title": "Saint Brigid's Cross - How it\u00a0Originated", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0804", "Page\u00a0033"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044588/5024045/5138523?Route=stories", "school_info": "Rahan", "metadata": [{"Location:": "Raheen, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044588/5024046/5138526": {"title": "Saint Brigid's Cross -  Golden Cross and\u00a0Poison", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0804", "Page\u00a0034"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044588/5024046/5138526?Route=stories", "school_info": "Rahan", "metadata": [{"Location:": "Raheen, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044615/5026077/5141185": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0811", "Page\u00a0093"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044615/5026077/5141185?Route=stories", "school_info": "Ballycumber (B.), St Ciaran's", "metadata": [{"Location:": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Michael Fenlon  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Informant": "Tomas Kenny  ", "Gender": "Male", "Age": " 87 ", "Address": "Ballycumber, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044616/5026224/5141727": {"title": "On St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0811", "Page\u00a0240"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044616/5026224/5141727?Route=stories", "school_info": "Clonmacnoise", "metadata": [{"Location:": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Annie Flannery  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Bridget Flannery  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Age": " 90 ", "Address": "Creevagh, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044616/5026225/5141728": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0811", "Page\u00a0241"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044616/5026225/5141728?Route=stories", "school_info": "Clonmacnoise", "metadata": [{"Location:": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maurice Whyms  ", "Gender": "Male", "Address": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Informant": "Martin Whyms  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 58 ", "Address": "Clonmacnoise, Co. Offaly "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770035/4768273/4815521": {"title": "Saint Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0834", "Page\u00a0142"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770035/4768273/4815521?Route=stories", "school_info": "St Brigid's Convent, Mountrath", "metadata": [{"Location:": "Mountrath, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aine Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Mountrath, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770035/4768314/4815660": {"title": "Saint Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0834", "Page\u00a0183"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770035/4768314/4815660?Route=stories", "school_info": "St Brigid's Convent, Mountrath", "metadata": [{"Location:": "Mountrath, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Aine Dunne  ", "Gender": "Female", "Address": "Mountrath, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770044/4768871/4818415": {"title": "Feast of St Brigid - 1st\u00a0February", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0836", "Page\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770044/4768871/4818415?Route=stories", "school_info": "Ballyadams", "metadata": [{"Location:": "Ballyadams, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770049/4769204/5015026": {"title": "Br\u00eddeog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0837", "Page\u00a0144"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770049/4769204/5015026?Route=stories", "school_info": "Loughteague, Stradbally", "metadata": [{"Location:": "Loughteeog, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4770051/4769384/5013667": {"title": "Br\u00eddeogs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0838", "Page\u00a0008"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4770051/4769384/5013667?Route=stories", "school_info": "Luggacurren (1), Stradbally", "metadata": [{"Location:": "Luggacurren, Co. Laois "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c1ine De Stanl\u00e9igh  ", "Gender": "Female", "Age": " 11 ", "Address": "Luggacurren, Co. Laois "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758480/4747574/4762186": {"title": "Festival Customs - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0025"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758480/4747574/4762186?Route=stories", "school_info": "Clonmore, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Clonmore, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758480/4747578/4762198": {"title": "Festival Customs - St\u00a0Brigid's", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0029"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758480/4747578/4762198?Route=stories", "school_info": "Clonmore, Piltown", "metadata": [{"Location:": "Clonmore, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758484/4747757/4783742": {"title": "Brat Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0840", "Page\u00a0207"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758484/4747757/4783742?Route=stories", "school_info": "Clochar na Toirbhirte, M\u00f3in Chuinn", "metadata": [{"Location:": "Mooncoin, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Annast\u00e1s N\u00ed Chath\u00e1in  ", "Gender": "Female", "Address": "Mooncoin, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758495/4748615/4778537": {"title": "Folklore of Saint Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0844", "Page\u00a0035"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758495/4748615/4778537?Route=stories", "school_info": "Owning Convent", "metadata": [{"Location:": "Owning, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Stella Bowe  ", "Gender": "Female", "Address": "Ashtown, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Mrs Mc Keever  ", "Gender": "Female", "Age": " 99 ", "Address": "Ashtown, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758499/4749095/4813137": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0845", "Page\u00a0367"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758499/4749095/4813137?Route=stories", "school_info": "Strang's Mills, Kilmacow", "metadata": [{"Location:": "Strangsmill, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Thomas Gaulle  ", "Gender": "Male", "Age": " 66 ", "Address": "Kilmacow, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4758509/4750290/4953480": {"title": "Brigid's Band", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0848", "Page\u00a0129"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4758509/4750290/4953480?Route=stories", "school_info": "Ballyhale", "metadata": [{"Location:": "Ballyhale, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eilis Long  ", "Gender": "Female", "Address": "Ballyhale, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "Mrs Long  ", "Relation": "Grandparent", "Gender": "Female", "Address": "Ballyhale, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4742024/4728954/4817769": {"title": "Br\u00eddeog", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0864", "Page\u00a0171"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4742024/4728954/4817769?Route=stories", "school_info": "Castlecomer (B.)", "metadata": [{"Location:": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Fintan Conway  ", "Gender": "Male", "Address": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Informant": "John Conway  ", "Gender": "Male", "Age": " 51 ", "Address": "Castlecomer, Co. Kilkenny "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009219/4999077/5019802": {"title": "Festival Customs - St. Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0870", "Page\u00a0346"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009219/4999077/5019802?Route=stories", "school_info": "Ballycullane", "metadata": [{"Location:": "Ballycullane, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Caulfield  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009254/5001794/5131544": {"title": "St Bridget's Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0880", "Page\u00a0305"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009254/5001794/5131544?Route=stories", "school_info": "Scoil na mBr\u00e1thar, Loch Garman", "metadata": [{"Location:": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Sean Lucking  ", "Gender": "Male", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Lucking  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Wexford, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5009325/5007252/5134719": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0897", "Page\u00a0181"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5009325/5007252/5134719?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Ros Mhic Tre\u00f3in", "metadata": [{"Location:": "New Ross, Co. Wexford "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Moran  ", "Gender": "Female", "Age": " 14 ", "Address": "Woodville, Co. Wexford "}, {"Informant": "Mrs Moran  ", "Gender": "Female", "Address": "Woodville, Co. Wexford "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044691/5032501/5146025": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0910", "Page\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044691/5032501/5146025?Route=stories", "school_info": "Rathmore, Tullow", "metadata": [{"Location:": "Rathmore, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "James Nolan  ", "Gender": "Male", "Address": "Ballyhacket Lower, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044691/5032503/5146027": {"title": "St Brighid's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0910", "Leathanach\u00a0091"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044691/5032503/5146027?Route=stories", "school_info": "Rathmore, Tullow", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Rathmore, Co. Carlow "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Gretta Loughlin  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Straboe, Co. Carlow "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044699/5032930/5146092": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0911", "Page\u00a0252"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5044699/5032930/5146092?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns", "metadata": [{"Location:": "Kildavin, Co. Carlow "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Luke Hayden  ", "Gender": "Male"}, {"Informant": "Mrs L. Hayden  ", "Gender": "Female", "Age": " 56 ", "Occupation": "Farmer's wife  ", "Address": "Crowsgrove, Co. Carlow "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044699/5032931/5146100": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0911", "Leathanach\u00a0253"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044699/5032931/5146100?Route=stories", "school_info": "Kildavin, Ferns", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Cill Damh\u00e1in, Co. Cheatharlach "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "James Lyons  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Kelly  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 73 ", "Gairm bheatha": "Farmer's wife (L\u00e9ir\u00edtear teidil na ngairmeacha i mBaili\u00fach\u00e1n na Scol sa bhunteanga inar cl\u00e1ra\u00edodh iad) ", "Seoladh": "Droim Doire, Co. Loch Garman "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044777/5037346/5137840": {"title": "St Bridget's Well", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0928", "Leathanach\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044777/5037346/5137840?Route=stories", "school_info": "Newtownmountkennedy", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Baile an Chinn\u00e9idigh, Co. Chill Mhant\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Padraig O Concobhair  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "M\u00f3in an L\u00edn, Co. Chill Mhant\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Mc Donnell  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "An Gleann Darach, Co. Chill Mhant\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Odlim  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Cill Achaidh Draighne\u00e1in, Co. Chill Mhant\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723809/4715426/4939141": {"title": "Customs on St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0929", "Page\u00a0062"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/4723809/4715426/4939141?Route=stories", "school_info": "Cill Eirc", "metadata": [{"Location:": "Coill Arc, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162177/5161247/5162594": {"title": "Saint Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0960", "Page\u00a0258"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5162177/5161247/5162594?Route=stories", "school_info": "An t-\u00c9adan M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "An t\u00c9adan M\u00f3r, Co. Mhuineach\u00e1in "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044787/5038083/5084029": {"title": "Festival Customs - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0963", "Leathanach\u00a0480"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044787/5038083/5084029?Route=stories", "school_info": "Tomena", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Gortullaghan, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Maire Gilheany  ", "Inscne": "Baineann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Gilheany  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Droim Cuilinn, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044788/5038186/5081811": {"title": "Old Customs of L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0964", "Leathanach\u00a0034"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044788/5038186/5081811?Route=stories", "school_info": "Curratavy", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Corr an tSamhaidh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teangacha": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Seosainn N\u00ed Giolla Padraig  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044788/5038188/5081815": {"title": "L\u00e1 F\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0964", "Leathanach\u00a0036"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044788/5038188/5081815?Route=stories", "school_info": "Curratavy", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Corr an tSamhaidh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "A\u00f3dha M\u00e1ch Aodha  ", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044793/5038693/5084378": {"title": "St Brigid's Night", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0965", "Leathanach\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044793/5038693/5084378?Route=stories", "school_info": "Tullycasson", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ardvagh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Rose Anne Mc Govern  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Tullynacross, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Dolan  ", "Inscne": "Fireann", "Seoladh": "Tullynacross, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044803/5040023/5083159": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0968", "Leathanach\u00a0324"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044803/5040023/5083159?Route=stories", "school_info": "Tiercahan", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "T\u00edr Chath\u00e1in, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5084791/5040900/5084957": {"title": "Cros\u00f3g Bhr\u00edde", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0972", "Leathanach\u00a0048"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5084791/5040900/5084957?Route=stories", "school_info": "Mercy Convent", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "B\u00e9al Tairbirt, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "Gaeilge "}, {"Bailitheoir": "Eibhl\u00eds Nich Shamhrain  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Baile an Mhuilinn, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5085281/5041106/5085306": {"title": "Any Particular Observances or Ceremonies on St Brigid's Eve\u00a0etc.", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0972", "Page\u00a0284"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5085281/5041106/5085306?Route=stories", "school_info": "Belturbet (B)", "metadata": [{"Location:": "B\u00e9al Tairbirt, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topics": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044822/5041912/5086822": {"title": "St Bridget's Well", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0974", "Leathanach\u00a0138"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044822/5041912/5086822?Route=stories", "school_info": "Coolboyoge", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "C\u00fail Bhu\u00ed\u00f3g, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Nancy Brown  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Droichead an Bhuitl\u00e9araigh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044828/5042386/5087695": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0976", "Leathanach\u00a0089"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044828/5042386/5087695?Route=stories", "school_info": "Coill na Leac", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Kilnaleck, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "earra\u00ed strucht\u00fair de dh\u00e9ant\u00fas an duine s\u00e9adchomhartha\u00ed (~6,794)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Mary Masterson  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Inishbeg, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044838/5043038/5093115": {"title": "Saint Brigid's Cross", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0978", "Leathanach\u00a0112"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044838/5043038/5093115?Route=stories", "school_info": "Banahoe", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Banagher, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044842/5043448/5086560": {"title": "St Brigid's Crosses", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0979", "Leathanach\u00a0052"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044842/5043448/5086560?Route=stories", "school_info": "Killyconnan (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Killyconnan, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "earra\u00ed \u00e9ada\u00ed agus suaitheantais (~2,403)\n\t\t\t\t suaitheantais (~307)\n\t\t\t\t     \u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Mrs Frank Murray  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 62 ", "Seoladh": "Leamhaigh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044843/5043594/5087378": {"title": "St Brigid's Crosses", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0979", "Leathanach\u00a0198"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044843/5043594/5087378?Route=stories", "school_info": "Killyconnan (C.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Killyconnan, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5044849/5044104/5087893": {"title": "Cross of St\u00a0Brigid", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0981", "Leathanach\u00a0167"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5044849/5044104/5087893?Route=stories", "school_info": "Laragh (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Leathr\u00e1th, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070768/5060950/5094471": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0993", "Leathanach\u00a0414"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070768/5060950/5094471?Route=stories", "school_info": "Crosserlough", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Crois ar Loch, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070793/5064424/5097338": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1001", "Leathanach\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070793/5064424/5097338?Route=stories", "school_info": "Lattoon", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Leat\u00f3in, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Brigid Coyle  ", "Inscne": "Baineann", "Seoladh": "Coragh, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070797/5064833/5097622": {"title": "Customs on Saint Brigid's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1003", "Leathanach\u00a0210"], "url": "https://www.duchas.ie/ga/cbes/5070797/5064833/5097622?Route=stories", "school_info": "Mullagh (C )", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "An Mullach, Co. an Chabh\u00e1in "}, {"Topaic\u00ed": "\u00f3c\u00e1id\u00ed \u00f3c\u00e1id\u00ed (de r\u00e9ir tr\u00e1tha bliana) (~11,476)\n\t\t\t\t F\u00e9ile Br\u00edde (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Joan Martin  ", "Inscne": "Baineann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070817/5067139/5097688": {"title": "Saint Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1010", "Page\u00a0270"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070817/5067139/5097688?Route=stories", "school_info": "Druim an Easbuig", "metadata": [{"Location:": "Drumanespick, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eileen Sheanon  ", "Gender": "Female", "Address": "Aghnahee, Co. Cavan "}, {"Informant": "Mrs Clarke  ", "Gender": "Female", "Age": " 84 ", "Address": "Tonyfoyle, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070818/5067248/5110468": {"title": "Saint Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1010", "Page\u00a0379"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070818/5067248/5110468?Route=stories", "school_info": "The Vale (An Gleann)", "metadata": [{"Location:": "Leiter, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070818/5067282/5110625": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1010", "Page\u00a0413"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070818/5067282/5110625?Route=stories", "school_info": "The Vale (An Gleann)", "metadata": [{"Location:": "Leiter, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070828/5068249/5098961": {"title": "Festival Customs - St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1013", "Page\u00a0309"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070828/5068249/5098961?Route=stories", "school_info": "Shercock", "metadata": [{"Location:": "Shercock, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Cissie Mc Dermott  ", "Gender": "Female", "Address": "Shercock, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5162181/5161684/5192951": {"title": "Saint Bridget's Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1015", "Page\u00a0378"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5162181/5161684/5192951?Route=stories", "school_info": "Knockbride (2)", "metadata": [{"Location:": "Knockbride, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Tom Sullivan  ", "Gender": "Male", "Age": " 71 ", "Address": "Roosky, Co. Cavan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5070852/5070361/5099616": {"title": "St Brigid's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1024", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5070852/5070361/5099616?Route=stories", "school_info": "Lios \u00c1irne", "metadata": [{"Location:": "Lisarney, Co. Cavan "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428260/4389334/4477507": {"title": "St Brigid's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1029", "Page\u00a0319"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428260/4389334/4477507?Route=stories", "school_info": "Crury", "metadata": [{"Location:": "Creevy, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Denis Roper  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilbarron, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428268/4390134/4478913": {"title": "Folklore of St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1031", "Page\u00a0330"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428268/4390134/4478913?Route=stories", "school_info": "Baile Mhic D\u00e1ibhid (Ballydevitte)", "metadata": [{"Location:": "Ballydevitt Beg, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Martin Morris  ", "Gender": "Male", "Age": " 13 ", "Address": "Doonan, Co. Donegal "}, {"Informant": "Bean U\u00ed Mhuirgir  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Occupation": "Bean ph\u00f3sta  ", "Address": "Doonan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428272/4390475/4452660": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 1032", "Leathanach\u00a0184"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428272/4390475/4452660?Route=stories", "school_info": "Baile Mac Rabhartaigh", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Ballymagrorty, Co. Donegal "}, {"Topaic\u00ed": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "Jessie Mangan  ", "Inscne": "Baineann", "Aois": " 11 ", "Seoladh": "Birra, Co. Donegal "}, {"Faisn\u00e9iseoir": "John Mangan  ", "Inscne": "Fireann", "Aois": " 48 ", "Seoladh": "Birra, Co. Donegal "}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428287/4391977/4478830": {"title": "O\u00edche L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1036", "Page\u00a0194"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428287/4391977/4478830?Route=stories", "school_info": "Na Frasa", "metadata": [{"Location:": "Frosses, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Bernadetta Mc Hugh  ", "Gender": "Female", "Age": " 16 ", "Address": "Frosses, Co. Donegal "}, {"Informant": "George Monaghan  ", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Gargrim, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428296/4392240/4480214": {"title": "Feasts of the Year and Customs - St Brigid's Night", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1037", "Page\u00a0143a"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428296/4392240/4480214?Route=stories", "school_info": "Leitir Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Lettermore, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Philomena Boyle  ", "Gender": "Female", "Address": "Lettermore, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428316/4394120/4482697": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - F\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1042", "Page\u00a0336"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428316/4394120/4482697?Route=stories", "school_info": "Cill Chartha", "metadata": [{"Location:": "Cill Charthaigh, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428319/4394457/4481927": {"title": "F\u00e9il\u00ed na Bliana - O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1043", "Page\u00a0325"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428319/4394457/4481927?Route=stories", "school_info": "Mucros", "metadata": [{"Location:": "Mucros, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Liam Ua h\u00c9igheartaigh  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Goirt Sh\u00e1ile, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428319/4394459/4481929": {"title": "Brat\u00f3g Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1043", "Page\u00a0327"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428319/4394459/4481929?Route=stories", "school_info": "Mucros", "metadata": [{"Location:": "Mucros, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Liam Ua h\u00c9igheartaigh  ", "Relation": "Unknown", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Goirt Sh\u00e1ile, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428332/4396151/4484444": {"title": "Customs - St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1048", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428332/4396151/4484444?Route=stories", "school_info": "An Tulach M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Tully More, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Mc Hugh  ", "Gender": "Male", "Age": " 12 ", "Address": "Tullycleave Beg, Co. Donegal "}, {"Informant": "Hugh Melley  ", "Gender": "Male", "Age": " 70 ", "Address": "Tullycleave Beg, Co. Donegal "}, {"Informant": "Edward Melley  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Tullycleave Beg, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428339/4397281/4552308": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1050", "Page\u00a066"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428339/4397281/4552308?Route=stories", "school_info": "Lochmuice", "metadata": [{"Location:": "Loch Muc, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00edcheal Mac Daid  ", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn an Arbhair, Co. Donegal "}, {"Informant": "L\u00edam Mac Daid  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "M\u00edn an Arbhair, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428344/4397397/4482187": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1051", "Page\u00a017"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428344/4397397/4482187?Route=stories", "school_info": "Scoil an Chlochair, Na Gleannta\u00ed", "metadata": [{"Location:": "Glenties, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428350/4398242/4483952": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1053", "Page\u00a0250"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428350/4398242/4483952?Route=stories", "school_info": "Cill Choinnigh", "metadata": [{"Location:": "Kilkenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Winnie Boyce  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr Edward Boyce  ", "Gender": "Male", "Address": "Mulnamin Beg, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428350/4398251/4483967": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1053", "Page\u00a0259"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428350/4398251/4483967?Route=stories", "school_info": "Cill Choinnigh", "metadata": [{"Location:": "Kilkenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Maggie O' Donnell  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428371/4400790/4487815": {"title": "Laethanna \u00c1irithe - O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1060", "Page\u00a0156"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428371/4400790/4487815?Route=stories", "school_info": "\u00c1ra Mh\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "\u00c1rainn Mh\u00f3r, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Seosaimh\u00edn N\u00ed Dhubhthaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "An Leadhb Gharbh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428377/4401312/4492725": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1062", "Page\u00a0297"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428377/4401312/4492725?Route=stories", "school_info": "Leitir", "metadata": [{"Location:": "Templecrone, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Mheallaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428394/4403832/4514055": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1069", "Page\u00a0281"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428394/4403832/4514055?Route=stories", "school_info": "Gort an Choirce", "metadata": [{"Location:": "Gort an Choirce, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428403/4404888/4514935": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1072", "Page\u00a0296"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428403/4404888/4514935?Route=stories", "school_info": "Losad", "metadata": [{"Location:": "Losset, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Fanny Conaghan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mrs Duggan  ", "Relation": "Relative (other than parent or grandparent)", "Gender": "Female", "Address": "Losset, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493627/4405062/4514509": {"title": "St Brigid's Eve\u00a0Custom", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1073", "Page\u00a0119"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493627/4405062/4514509?Route=stories", "school_info": "Caol\u00f3ga (2)", "metadata": [{"Location:": "Keeloges, Co. Donegal "}, {"Topics": "activities medical practice folk medicine (~11,815)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493630/4405527/4514913": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1074", "Page\u00a0113"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493630/4405527/4514913?Route=stories", "school_info": "Ceathramhadh Ceanainn (C.)", "metadata": [{"Location:": "An Cheathr\u00fa Cheanainn, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "\u00c1ine N\u00ed Dochartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "An F\u00e1l Carrach, Co. Donegal "}, {"Informant": "Brighid N\u00ed Fhearadhaigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 10 ", "Occupation": "Scol\u00e1ire  ", "Address": "Cluain B\u00e1ire, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493633/4405825/4517888": {"title": "L\u00e1 Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1075", "Page\u00a0271"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493633/4405825/4517888?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (C.)", "metadata": [{"Location:": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed Threartaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Creeslough, Co. Donegal "}, {"Informant": "\u00c1ine N\u00ed Treartaigh  ", "Gender": "Female", "Age": " 75 ", "Address": "Creeslough, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493633/4405842/4518009": {"title": "Old Customs - St Bridget's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1075", "Page\u00a0287"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493633/4405842/4518009?Route=stories", "school_info": "M\u00e1s an Easa (C.)", "metadata": [{"Location:": "Masiness, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridget Gallagher  ", "Gender": "Female", "Address": "Ards, Co. Donegal "}, {"Informant": "Bridget Gallagher  ", "Gender": "Female", "Age": " 45 ", "Address": "Ards, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4480654/4408315/4480703": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1083", "Page\u00a0055"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4480654/4408315/4480703?Route=stories", "school_info": "Naomh Colmcille, Leitir Cheanainn", "metadata": [{"Location:": "Letterkenny, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Nuala Mc Ginty  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493665/4409164/4522013": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1085", "Page\u00a0282"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493665/4409164/4522013?Route=stories", "school_info": "Ramelton", "metadata": [{"Location:": "Rathmelton, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Kathleen Greer  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Glen Lower, Co. Donegal "}, {"Informant": "Andrew Greer  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 55 ", "Address": "Glen Lower, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Winnie Greer  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Female", "Address": "Glen Lower, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493672/4409632/4519111": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1087", "Page\u00a0007"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493672/4409632/4519111?Route=stories", "school_info": "Baile na nGalloglach (Milford)", "metadata": [{"Location:": "Millford, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mrs Conaghan  ", "Gender": "Female", "Age": " 82 ", "Address": "Millford, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493674/4409765/4520467": {"title": "St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1087", "Page\u00a0139"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493674/4409765/4520467?Route=stories", "school_info": "Tulach Beag", "metadata": [{"Location:": "Tully Beg, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mollie Mc Hugh  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Ballyarr, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493697/4411924/4524753": {"title": "Religious - O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0004"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493697/4411924/4524753?Route=stories", "school_info": "An Cuim\u00edn", "metadata": [{"Location:": "An Coim\u00edn, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Informant": "Anna N\u00ed Laodh\u00f3g  ", "Gender": "Female", "Age": " 62 ", "Address": "Cloghan, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412408/4526591": {"title": "Crosanna Naomh Br\u00edde i Mo Cheantar\u00a0f\u00e9in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0473"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412408/4526591?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "R\u00f3ise N\u00ed N\u00e9ill  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493700/4412447/4526692": {"title": "O\u00edche Fh\u00e9ile Br\u00edde i Mo Cheantar\u00a0f\u00e9in", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1094", "Page\u00a0512"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493700/4412447/4526692?Route=stories", "school_info": "An \u00c1rd Leathan", "metadata": [{"Location:": "An Ailt Leathan, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Caitl\u00edn Nic na Midhe  ", "Gender": "Female"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493706/4412887/4528581": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1096", "Page\u00a0265"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493706/4412887/4528581?Route=stories", "school_info": "Dubhais", "metadata": [{"Location:": "Dooish, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4547203/4413992/4547788": {"title": "St Bridget's Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1099", "Page\u00a05A"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4547203/4413992/4547788?Route=stories", "school_info": "Domhnach M\u00f3r", "metadata": [{"Location:": "Donaghmore Glebe, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Killygordon, Co. Donegal "}, {"Collector": "Esther Gordan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr John Byrne  ", "Gender": "Male", "Age": " 60 ", "Address": "Carrick, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4547216/4413795/4548059": {"title": "St Bridget's Well", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1099", "Page\u00a0196"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4547216/4413795/4548059?Route=stories", "school_info": "Gleann Fhaoilidh (Gleneely)", "metadata": [{"Location:": "Gleneely, Co. Donegal "}, {"Topics": "genre belief (~391)\n\t\t\t\t folk belief (~2,535)\n\t\t\t\t treasure legends (~7,411)\n\t\t\t\t       events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "J. Reid Prine  ", "Gender": "Unknown"}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493729/4414828/4528417": {"title": "St Bridget's Cross", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1103", "Page\u00a090"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493729/4414828/4528417?Route=stories", "school_info": "Ballystrang", "metadata": [{"Location:": "Ballystrang, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John Browne  ", "Gender": "Male", "Address": "Meentycat, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493732/4414949/4529239": {"title": "Seanghn\u00e1sanna\u00ed - O\u00edche Fh\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1104", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493732/4414949/4529239?Route=stories", "school_info": "Trian Caol", "metadata": [{"Location:": "Treankeel, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "M\u00e1ire N\u00ed \u00c9agartaigh  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Padruig Ua h\u00c9agartaigh  ", "Gender": "Male", "Address": "Breenagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493744/4415882/4529721": {"title": "St Brigid's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1107", "Page\u00a060"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493744/4415882/4529721?Route=stories", "school_info": "Newtowncunningham", "metadata": [{}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Teresa Mc Crossan  ", "Gender": "Female", "Address": "Newtown Cunningham, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493757/4417206/4531507": {"title": "St Brigid's\u00a0Day", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1111", "Page\u00a0195"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493757/4417206/4531507?Route=stories", "school_info": "Convent of Mercy, Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Eil\u00eds Nic Colgan  ", "Gender": "Female", "Address": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493761/4417780/4531814": {"title": "Saint Brigid's Day\u00a0Customs", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1112", "Page\u00a0409"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493761/4417780/4531814?Route=stories", "school_info": "St Egney's (C.), Buncrana", "metadata": [{"Location:": "Buncrana, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mary Mc Cullough  ", "Gender": "Female", "Address": "Dunree, Co. Donegal "}, {"Informant": "Mrs Mc Cullough  ", "Gender": "Female", "Age": " 40 ", "Address": "Dunree, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493771/4418735/4534296": {"title": "Saint Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1114", "Page\u00a0295"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493771/4418735/4534296?Route=stories", "school_info": "Clochar na Tr\u00f3caire, Carn Domhnaigh", "metadata": [{"Location:": "Ballylosky, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493776/4419268/4535274": {"title": "Feast and Festivals - St Brigid's\u00a0Eve", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1116", "Page\u00a0120"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493776/4419268/4535274?Route=stories", "school_info": "Glassalts", "metadata": [{"Location:": "Glasalt or Treanfasy, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493781/4419724/4538247": {"title": "St Brigid's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1117", "Page\u00a0161"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493781/4419724/4538247?Route=stories", "school_info": "Drong", "metadata": [{"Location:": "Drung, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Hugh Mc Gonigle  ", "Gender": "Male", "Address": "Quigley's Point, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493784/4420475/4536141": {"title": "St Brigid's Church", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1118", "Page\u00a082"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493784/4420475/4536141?Route=stories", "school_info": "Bredagh Glen", "metadata": [{"Location:": "Bredagh Glen, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Tom\u00e1s \u00d3 Cath\u00e1in  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493796/4421477/4540270": {"title": "Cros\u00f3ga Bhr\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1121", "Page\u00a0197"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493796/4421477/4540270?Route=stories", "school_info": "Gaduidhe Dubh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Kitty Brennan  ", "Gender": "Female"}, {"Informant": "Mr H. Brennan  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Address": "Clonmany, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493796/4421479/4540271": {"title": "St Brigid's Crosses", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1121", "Page\u00a0199"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493796/4421479/4540271?Route=stories", "school_info": "Gaduidhe Dubh (C.)", "metadata": [{"Location:": "Gaddyduff, Co. Donegal "}, {"Topics": "objects clothing and accessories (~2,403)\n\t\t\t\t accessories (~307)\n\t\t\t\t     events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Mairead Comiskey  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonmany, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493802/4422244/4540116": {"title": "N\u00f3sa F\u00e9ile\u00a0Br\u00edde", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1122", "Page\u00a076"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493802/4422244/4540116?Route=stories", "school_info": "T\u00edr na Sligeach (C.)", "metadata": [{"Location:": "Tirnasligo, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "Irish "}, {"Collector": "Troiseach N\u00ed Ceallaigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Tirnasligo, Co. Donegal "}, {"Informant": "Daniel Doherty  ", "Gender": "Male", "Age": "c. 69 ", "Address": "Urrismenagh, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4493811/4422836/4538635": {"title": "How Saint Brigid's Eve is Spent\u00a0Locally", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 1124", "Page\u00a0160"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4493811/4422836/4538635?Route=stories", "school_info": "Aughaclay", "metadata": [{"Location:": "Templemoyle, Co. Donegal "}, {"Topics": "events events (by time of year) (~11,476)\n\t\t\t\t Feast of St Brigid (~366)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Rose Mc Laughlin  ", "Gender": "Female", "Age": " 13 ", "Address": "Drumaville, Co. Donegal "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}