{"4706332/4703514/4726194": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0441", "Page\u00a0168"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4706332/4703514/4726194?Route=stories", "school_info": "Naomh Breand\u00e1n (B.), Blennerville", "metadata": [{"Location:": "Blennerville, Co. Kerry "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "M\u00edche\u00e1l \u00d3 Scannaill  ", "Gender": "Male", "Occupation": "M\u00fainteoir  "}, {"Informant": "Mrs Patrick Scannell  ", "Gender": "Female", "Age": " 95 "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922147/4856410/5017265": {"title": "A Historical Account", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0537", "Page\u00a0244"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922147/4856410/5017265?Route=stories", "school_info": "B\u00e9al \u00c1tha Gabhann (Silvermines), Nenagh", "metadata": [{"Location:": "Silvermines, Co. Tipperary "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Bridie Nolan  ", "Gender": "Female", "Address": "Tulla, Co. Tipperary "}, {"Informant": "Mr John Nolan  ", "Gender": "Male", "Age": " 52 ", "Address": "Tulla, Co. Tipperary "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4922345/4872310/5080909": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0608", "Page\u00a0462"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4922345/4872310/5080909?Route=stories", "school_info": "Cill Mh\u00e1ille (B.), Inis", "metadata": [{"Location:": "Kilmaley, Co. Clare "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "John J. Murphy  ", "Gender": "Male", "Address": "Kilmaley, Co. Clare "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008883/4963584/5078123": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0679", "Page\u00a0208"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008883/4963584/5078123?Route=stories", "school_info": "St. Vincent de Paul, Drogheda", "metadata": [{"Location:": "Drogheda, Co. Louth "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Patrick Mc Enaney  ", "Gender": "Male", "Address": "Trinity Gardens, Co. Louth "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008892/4964349/5078595": {"title": "(no title)", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0005"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008892/4964349/5078595?Route=stories", "school_info": "Donore", "metadata": [{"Location:": "Donore, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t     place-space-environment local lore, place-lore (~10,595)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Collector": "Peggie Mc Guinness  ", "Gender": "Female", "Address": "Oldbridge, Co. Meath "}, {"Informant": "Patrick Mc Guinness  ", "Relation": "Parent", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Address": "Oldbridge, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008895/4964610/5095970": {"title": "Duleek and the Battle of the\u00a0Boyne", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0266"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008895/4964610/5095970?Route=stories", "school_info": "Duleek (B.)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "\u00c9anna \u00d3 Baoighill  ", "Gender": "Male", "Address": "Duleek, Co. Meath "}, {"Informant": "Anthony Wall  ", "Gender": "Male", "Age": " 50 ", "Occupation": "Labourer  ", "Address": "Duleek, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008895/4964611/5097259": {"title": "Duleek and the Battle of the\u00a0Boyne", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0682", "Page\u00a0267"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008895/4964611/5097259?Route=stories", "school_info": "Duleek (B.)", "metadata": [{"Location:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Ronan Brennan  ", "Gender": "Male", "Address": "Duleek, Co. Meath "}, {"Informant": "Joseph Wall  ", "Gender": "Male", "Age": " 43 ", "Occupation": "Labourer  ", "Address": "Duleek, Co. Meath "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "5008895/4964613/5097260": {"title": "Duleek and the Battle of the\u00a0Boyne", "bib": ["Baili\u00fach\u00e1n na Scol", "Imleabhar 0682", "Leathanach\u00a0269"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/5008895/4964613/5097260?Route=stories", "school_info": "Duleek (B.)", "metadata": [{"Su\u00edomh:": "Duleek, Co. Meath "}, {"Topaic\u00ed": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t      ", "Teanga": "B\u00e9arla "}, {"Bailitheoir": "John Connor  ", "Inscne": "Fireann"}, {"Faisn\u00e9iseoir": "Richard Connor  ", "Gaol": "Seantuismitheoir", "Inscne": "Fireann"}, {"\u00c1bhar agus sonra\u00ed:": "\u00a9 2023 Cnuasach Bh\u00e9aloideas \u00c9ireann, UCD ", "R\u00e9iteach teicni\u00fail:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Teagmh\u00e1il:": "eolas@duchas.ie", "Ar na me\u00e1in sh\u00f3isialta:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4498820/4385741/4510815": {"title": "A Famous Person of the\u00a0District", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0792", "Page\u00a0201"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4498820/4385741/4510815?Route=stories", "school_info": "Kinsealy", "metadata": [{"Location:": "Kinsaley, Co. Dublin "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Collector": "Thomas Saunders  ", "Gender": "Male", "Address": "Baskin Lane, Co. Dublin "}, {"Informant": "Matthew Rielly  ", "Gender": "Male", "Address": "Baskin Lane, Co. Dublin "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428236/4387494/4459002": {"title": "Woodside House", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0797", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428236/4387494/4459002?Route=stories", "school_info": "Sandyford (B.)", "metadata": [{"Location:": "Sandyford, Co. Dublin "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     products food products (~3,601)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4428236/4387494/4459003": {"title": "Balally Upper", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0797", "Page\u00a0255"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4428236/4387494/4459003?Route=stories", "school_info": "Sandyford (B.)", "metadata": [{"Location:": "Sandyford, Co. Dublin "}, {"Topics": "time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t penal times (~4,335)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t     objects man-made structures historical and commemorative structures (~6,794)\n\t\t\t\t     products food products (~3,601)\n\t\t\t\t    ", "Language": "English "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723817/4716056/4743442": {"title": "The Wild Goose\u00a0Lodge", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0935", "Page\u00a0006"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723817/4716056/4743442?Route=stories", "school_info": "Clochar Lughaidh, Carraig Machaire Rois", "metadata": [{"Location:": "Carrickmacross, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t historical persons (~5,068)\n\t\t\t\t Theobald Wolfe Tone (~5)\n\t\t\t\t     time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English "}, {"Informant": "Mr Peter Connolly  ", "Gender": "Male", "Address": "Mullylusty, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}, "4723845/4718194/4942704": {"title": "Local Place\u00a0Names", "bib": ["The Schools\u2019 Collection", "Volume 0942", "Page\u00a0215"], "url": "https://www.duchas.ie/en/cbes/4723845/4718194/4942704?Route=stories", "school_info": "Annalitten", "metadata": [{"Location:": "Annalittin, Co. Monaghan "}, {"Topics": "agents (~1)\n\t\t\t\t supernatural and legendary beings (~14,864)\n\t\t\t\t   time historical periods by name (~25)\n\t\t\t\t Battle of the Boyne (~13)\n\t\t\t\t     place-space-environment legendary and spiritual places (~158)\n\t\t\t\t fairy forts (~5,616)\n\t\t\t\t      ", "Language": "English ", "Location": "Muckno, Co. Monaghan "}, {"Collector": "M\u00e1ighr\u00e9ad N\u00ed Dh\u00e1laigh  ", "Gender": "Female", "Address": "Clonavogy, Co. Monaghan "}, {"Content and data:": "\u00a9 2023 National Folklore Collection, UCD ", "Technical solution:": "\u00a9 2023 Gaois, Fiontar & Scoil na Gaeilge, DCU\n\t\t\t\t", "Contact:": "eolas@duchas.ie", "Social media:": " Facebook  X/Twitter"}]}}